[{"bibo:identifier":"1371","bibo:shortTitle":"Discours admirables de la nature des eaux et fonteines","dcterms:title":"Discours admirables de la nature des eaux et fonteines, tant naturelles qu'artificielles, des m\u00e9taux, des sels & salines, des pierres, des terres, du feu & des \u00e9maux : avec plusieurs autres, excellens secrets des choses naturelles : plus un trait\u00e9 de la marne, fort utile & n\u00e9cessaire, pour ceux qui se mellent de l'agriculture : le tout dress\u00e9 par dialogues, esquels sont introduits la th\u00e9orique & la practique","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Martin le Jeune","dcterms:date":"1580","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA18","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042618200205516","bibo:numPages":"415","dcterms:bibliographicCitation":"Bernard Palissy. Discours admirables de la nature des eaux et fonteines, tant naturelles qu'artificielles, des m\u00e9taux, des sels & salines, des pierres, des terres, du feu & des \u00e9maux : avec plusieurs autres, excellens secrets des choses naturelles : plus un trait\u00e9 de la marne, fort utile & n\u00e9cessaire, pour ceux qui se mellent de l'agriculture : le tout dress\u00e9 par dialogues, esquels sont introduits la th\u00e9orique & la practique. Paris: chez Martin le Jeune, 1580.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA18_0008.jpg","dcterms:description":"Pleine reliure XVIIIe si\u00e8cle ; dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs ; bon \u00e9tat int\u00e9rieur sauf des traits \u00e0 l'encre en marge ou au travers des pages","dcterms:extent":"[14], 361, [23] p. ; 17 cm","dcterms:creator":"Palissy, Bernard","dcterms:subject":"Science naturelle|Alchimie|Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1371","collections_vm_test":"11|6","collections_vm_prod":"16|2"},{"bibo:identifier":"1373","bibo:shortTitle":"De re militari","dcterms:title":"En tibi lector Robertum Valturium, ad illustrem heroa Sigismundum Pandulphum Malatestam Ariminensium regem, de Re militari libris XII mult\u00f2 emaculatius, ac picturis, quae plurimae in eo sunt, elegantioribus expressum, qu\u00e0m cum Veronae inter initia artis chalcographicae Anno M.cccclxxxiii [i.e. 1483] invulgaretur","dcterms:alternative":"De re militari","dcterms:publisher":"Parisiis: Christianum Wechelum","dcterms:date":"1532","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC36","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038339460205516","bibo:numPages":"415","dcterms:bibliographicCitation":"Roberto Valturio. En tibi lector Robertum Valturium, ad illustrem heroa Sigismundum Pandulphum Malatestam Ariminensium regem, de Re militari libris XII mult\u00f2 emaculatius, ac picturis, quae plurimae in eo sunt, elegantioribus expressum, qu\u00e0m cum Veronae inter initia artis chalcographicae Anno M.cccclxxxiii [i.e. 1483] invulgaretur. Parisiis: Christianum Wechelum, 1532.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC36_0010.jpg","dcterms:description":"quelques commentaires manuscrits|demi-reliure \u00e0 coins. Int\u00e9rieur frais, malgr\u00e9 des brunissures, page de titre salie. Ex-libris du couvent des Minimes de Bruxelles de 1638 en t\u00eate du titre. Deux ex-libris imp. modernes sur la garde.","dcterms:extent":"383 p. : ill. ; 33 cm","dcterms:creator":"Valturio, Roberto","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1373","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"1375","bibo:shortTitle":"Les principes d'astronomie et cosmographie","dcterms:title":"Les principes d'astronomie et cosmographie, avec l'usage du globe : le tout compos\u00e9 en latin par Gemma Frizon, & mis en langage fran\u00e7ois par M. Claude de Boissi\u00e8re : plus, est adioust\u00e9 l'usage de l'anneau astronomic par ledict Gemma Frizon : et l'exposition de la mappemonde, compos\u00e9e par ledict de Boissi\u00e8re","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Hierosme de Marnef & la Veufve de Guillaume Cavellat","dcterms:date":"1582","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA75","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043006830205516","bibo:numPages":"253","dcterms:bibliographicCitation":"Cornelis Gemma-Frisius ; Claude de Boissi\u00e8re. Les principes d'astronomie et cosmographie, avec l'usage du globe : le tout compos\u00e9 en latin par Gemma Frizon, & mis en langage fran\u00e7ois par M. Claude de Boissi\u00e8re : plus, est adioust\u00e9 l'usage de l'anneau astronomic par ledict Gemma Frizon : et l'exposition de la mappemonde, compos\u00e9e par ledict de Boissi\u00e8re. Paris: chez Hierosme de Marnef & la Veufve de Guillaume Cavellat, 1582.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA75_0008.jpg","dcterms:description":"reliure plein veau racin\u00e9 ; dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs (reliure XVIIIe si\u00e8cle) ; int\u00e9rieur tr\u00e8s frais ; feuillets num\u00e9rot\u00e9s d'un seul c\u00f4t\u00e9","dcterms:extent":"120 f. : ill. ; 17 cm","dcterms:creator":"Gemma-Frisius, Cornelis|Boissiere, Claude de","dcterms:subject":"Astronomie|Cosmographie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1375","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1954","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.6","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1747","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_06","bibo:volume":"6","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"685","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.6, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1747.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_06_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"601 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1954","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1957","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.2 (5e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1759","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"547","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.2, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1759.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_02_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 2. - 5e \u00e9d., 1759: IV, 488 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1957","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1377","bibo:shortTitle":"De re militari libri quatuor","dcterms:title":"Flavi Vegeti Ren[ati] v[iri] inl[ustris] De re militari libri quatuor ; Accesserunt Sex. Iuli Frontini Strategemat\u00f4n libri quatuor ; De instruendis aciebus ; De vocabulis rei militaris ; Castrametatio Rom[anorum] ex Historiis Polybii","dcterms:alternative":"De instruendis aciebus : De vocabulis rei militaris : Strategemat\u00f4n libri quatuor : Castrametatio Rom. ex Historiis Polybii : Historiae : De re militari libri quatuor : De instruendis aciebus opus : Libellus de vocabulis rei militaris : Stratagemata : Castrametatio Romanorum ex Historiis Polybii : Flavi Vegeti Ren. v. inl. De re militari libri quatuor","dcterms:publisher":"Antverpiae: apud Christophorum Plantinum","dcterms:date":"1585","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB7","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020117830205516","bibo:numPages":"717","dcterms:bibliographicCitation":"Aelianus Tacticus ; Godescalcus Stewechius ; Modestus ; Sextus Iulius Frontinus ; Franciscus Modius ; Polybius ; I\u014dann\u0113s Laskaris ; Flavius Renatus Vegetius. Flavi Vegeti Ren[ati] v[iri] inl[ustris] De re militari libri quatuor ; Accesserunt Sex. Iuli Frontini Strategemat\u00f4n libri quatuor ; De instruendis aciebus ; De vocabulis rei militaris ; Castrametatio Rom[anorum] ex Historiis Polybii. Antverpiae: apud Christophorum Plantinum, 1585.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB7_0006.jpg","dcterms:description":"v\u00e9g\u00e8se comment\u00e9e|v\u00e9g\u00e8ce comment\u00e9e ; reliure plein parchemin d'\u00e9poque ; pi\u00e8ce de titre au dos ; restes d'attaches ; bon \u00e9tat int\u00e9rieur, quelques l\u00e9g\u00e8res mouillures marginales ; titres traditionnels latins des textes de Frontin: Stratagemata; d'Elien: De instruendis aciebus opus; de Modestus: Libellus de vocabulis rei militaris; de Polybe: Historiae","dcterms:extent":"276, 419, [30] p. : ill ; 22 cm","dcterms:creator":"Tacticus, Aelianus|Stewechius, Godescalcus|Modestus|Iulius Frontinus, Sextus|Modius, Franciscus|Polybius|Laskaris, I\u014dann\u0113s|Renatus Vegetius, Flavius","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1377","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"1958","bibo:shortTitle":"Entretiens sur la pluralit\u00e9 des mondes","dcterms:title":"Entretiens sur la pluralit\u00e9 des mondes, par Monsieur de Fontenelle","dcterms:alternative":"Nouvelle \u00e9dition, augment\u00e9e des Dialogues des Morts","dcterms:publisher":"Paris : chez la Veuve Regnard","dcterms:date":"1769","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA88","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043031580205516","bibo:numPages":"517","dcterms:bibliographicCitation":"Bernard Le Bovier de Fontenelle, Entretiens sur la pluralit\u00e9 des mondes, par Monsieur de Fontenelle, Paris : chez la Veuve Regnard, 1769.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA88_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisse orn\u00e9, pi\u00e8ce de titre verte.","dcterms:extent":"192, 304 p., [1] f. de pl.","dcterms:creator":"Fontenelle, Bernard Le Bovier de","dcterms:subject":"Philosophie|Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1958","collections_vm_test":"12|9","collections_vm_prod":"12|13"},{"bibo:identifier":"1386","bibo:shortTitle":"Opera geometrica","dcterms:title":"Io. Buteonis Delphinatici opera geometrica ...","dcterms:alternative":"Titre parfois cit\u00e9 : Joannis Buteonis Delphinatici opera geometrica et juris civilis : Delphinatici opera geometrica","dcterms:publisher":"Lugduni: [apud Thomam Bertellum]","dcterms:date":"1554","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB128","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040337390205516","bibo:numPages":"175","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Borrel. Io. Buteonis Delphinatici opera geometrica .... Lugduni: [apud Thomam Bertellum], 1554.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB128_0008.jpg","dcterms:description":"demi-reliure en maroquin rouge \u00e0 coins ; dos \u00e0 cinq nerfs (reliure du XIXe s.) ; int\u00e9rieur frais \u00e0 l'exception de la page de titre salie ; ex-libris manuscrit du Coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Paris ; timbre ovale noir au monogramme JP","dcterms:extent":"158 p. : ill., bois grav\u00e9s ; 24 cm (in-4\u00a1)","dcterms:creator":"Borrel, Jean","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1386","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1960","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.3 (5e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1766","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"569","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.3, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1766.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_03_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 3. - 5e \u00e9d., 1766: IV, 514 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1960","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1388","bibo:shortTitle":"Exotericarum exercitationum liber XV","dcterms:title":"Julii Caesaris Scaligeri Exotericarum exercitationum liber XV, de subtilitate, ad Hieronymum Cardanum ...","dcterms:alternative":"Exotericarum exercitationum liber quintus decimus","dcterms:publisher":"Francofurti: apud haeredes Andr. Wecheli","dcterms:date":"1582","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA118","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043251370205516","bibo:numPages":"1267","dcterms:bibliographicCitation":"Julius Caesar Scaliger. Julii Caesaris Scaligeri Exotericarum exercitationum liber XV, de subtilitate, ad Hieronymum Cardanum .... Francofurti: apud haeredes Andr. Wecheli, 1582.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA118_0010.jpg","dcterms:description":"reliure plein parchemin d'\u00e9poque salie ; titre \u00e0 l'encre noire au dos ; bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral ; mouillure claire aux derniers cahiers ; quelques passages soulign\u00e9s \u00e0 l'encre brune ; ex-dono manuscrit ancien sur le titre  Bon \u017dtat g\u017dn\u017dral, mouillure claire aux derniers cahiers, quelques passages soulign\u017ds \u02c6 l'encre brune.  Ex-dono ms ancien sur le titre.","dcterms:extent":"[14], 1129. [90] p. ; 19 cm","dcterms:creator":"Scaliger, Julius Caesar","dcterms:subject":"Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1388","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"1961","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.7","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1747","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_07","bibo:volume":"7","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"647","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.7, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1747.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_07_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"555 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1961","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1962","bibo:shortTitle":"Oeuvres de Blaise Pascal, t.4","dcterms:title":"Oeuvres de Blaise Pascal, publ. par l'abb\u00e9 Charles Bossut","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"La Haye : chez Detune","dcterms:date":"1779","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA93_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043192910205516","bibo:numPages":"493","dcterms:bibliographicCitation":"Blaise Pascal, Oeuvres de Blaise Pascal, publ. par l'abb\u00e9 Charles Bossut, t.4, La Haye : chez Detune, 1779.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA93_04_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, plats encadr\u00e9s d'un triple filet, dos tr\u00e8s orn\u00e9s \u00e0 cinq nerfs, gardes de papier marbr\u00e9.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Pascal, Blaise","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1962","collections_vm_test":"10|9","collections_vm_prod":"10|13"},{"bibo:identifier":"1390","bibo:shortTitle":"De iis quae vehuntur in aqua libri duo","dcterms:title":"Archimedis De iis quae vehuntur in aqua libri duo","dcterms:alternative":"De iis quae vehuntur in aqua libri duo","dcterms:publisher":"Bononiae: ex officina Alexandri Benacii","dcterms:date":"1565","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB77","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040169260205516","bibo:numPages":"111","dcterms:bibliographicCitation":"Archimedes ; Federico Commandino ; Syracusanus. Archimedis De iis quae vehuntur in aqua libri duo. Bononiae: ex officina Alexandri Benacii, 1565.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB77_0006.jpg","dcterms:description":"archim\u00e8de \u00e9dit\u00e9 et comment\u00e9 par Commandino ; reliure plein parchemin d'\u00e9poque ; titre \u00e0 l'encre en long au dos ; int\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur","dcterms:extent":"43 (i.e. 45) f. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"Archimedes |Federico Commandino|Syracusanus","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1390","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1393","bibo:shortTitle":"Flavij Vegetii Renati vier b\u00fccher der ritterschafft","dcterms:title":"Flavii Vegetii Renati Vier b\u00fccher der Ritterschafft : Zu dem aller durchleuchtigesten gro\u00dfm\u00e4chtigesten F\u00fcrsten und Herrn, Herrn Maximilian R\u00f6mischen Kayser l\u00f6blicher ged\u00e4chtnuss, &c., geschriben, mit mancherleyen ger\u00fcste, bolwercken und gebe\u00fcwen, zu kryegssle\u00fcffen geh\u00f6rig, mit yren mustern und figuren, darneben verzeychnet : Mit einem zusatz von B\u00fcchsen geschoss, pulver, fewrwerck, auff ain newes gemeeret unnd gebessert.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Augsburg: Heinrich Stainer","dcterms:date":"1529","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC42","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038478060205516","bibo:numPages":"215","dcterms:bibliographicCitation":"Flavius Renatus Vegetius. Flavii Vegetii Renati Vier b\u00fccher der Ritterschafft: Zu dem aller durchleuchtigesten gro\u00dfm\u00e4chtigesten F\u00fcrsten und Herrn, Herrn Maximilian R\u00f6mischen Kayser l\u00f6blicher ged\u00e4chtnuss, &c., geschriben, mit mancherleyen ger\u00fcste, bolwercken und gebe\u00fcwen, zu kryegssle\u00fcffen geh\u00f6rig, mit yren mustern und figuren, darneben verzeychnet : Mit einem zusatz von B\u00fcchsen geschoss, pulver, fewrwerck, auff ain newes gemeeret unnd gebessert. Augsburg: Heinrich Stainer, 1529.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC42_0006.jpg","dcterms:description":"v\u00e9g\u00e8ce en trad. allemande 1529 ; imprim\u00e9 sur deux colonnes ; nombreuses illustrations en pleine page ; reliure demi-veau \u00e0 coins ; dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs ; pi\u00e8ce de titre (reliure post\u00e9rieure, restaur\u00e9e) ; int\u00e9rieur impeccablement frais","dcterms:extent":"1 vol. : ill., bois grav\u00e9s ; 28 cm","dcterms:creator":"Vegetius, Flavius Renatus","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1393","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"1963","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens de la philosophie de Neuton","dcterms:title":"El\u00e9mens de la philosophie de Neuton, mis \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde par Mr. de Voltaire","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Amsterdam : chez Etienne Ledet & Compagnie","dcterms:date":"1738","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA33","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042667300205516","bibo:numPages":"431","dcterms:bibliographicCitation":"Voltaire, El\u00e9mens de la philosophie de Neuton, mis \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde par Mr. de Voltaire, Amsterdam\u00a0: chez Etienne Ledet & Compagnie, 1738.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA33_0009.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ce de titre (reliure usag\u00e9e et accident\u00e9e). Assez bon \u00e9tat int\u00e9rieur, malgr\u00e9 une large mouillure au f BB.","dcterms:extent":"399 p., [2] f. de pl.","dcterms:creator":"Voltaire","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1963","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1965","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.4 (4e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1765","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"579","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.4, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1765.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_04_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 4. - 4e \u00e9d., 1765","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1965","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1394","bibo:shortTitle":"La pyrotechnie, ou Art du feu","dcterms:title":"La pyrotechnie, ou Art du feu, contenant dix livres : ausquels est amplement traict\u00e9 de toutes sortes et diversit\u00e9 de minieres, fusions & separation des metaux: des formes & moules pour getter artilleries, cloches & toutes autres figures: des distillations, des mines, contremines, pots, boulets, fusees, lances, & autres feuz artificiels, concernans l'art militaire, et autres choses dependantes du feu","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"A Paris: chez Guillaume Iullian","dcterms:date":"1572","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB129","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041250870205516","bibo:numPages":"168","dcterms:bibliographicCitation":"Vanoccio Biringuccio ; Jacques Vincent (Iaques). La pyrotechnie, ou Art du feu, contenant dix livres : ausquels est amplement traict\u00e9 de toutes sortes et diversit\u00e9 de minieres, fusions & separation des metaux: des formes & moules pour getter artilleries, cloches & toutes autres figures: des distillations, des mines, contremines, pots, boulets, fusees, lances, & autres feuz artificiels, concernans l'art militaire, et autres choses dependantes du feu. A Paris: chez Guillaume Iullian, 1572.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB129_0008.jpg","dcterms:description":"quelques commentaires manuscrits|reliure plein parchemin muet ; gardes remplac\u00e9es et consolid\u00e9es ; int\u00e9rieur en m\u00e9diocre \u00e9tat ; page de titre salie ; inscriptions \u00e0 l'encre aux trois-quarts effac\u00e9es sur la page de titre","dcterms:extent":"168 p. : ill, bois grav\u00e9s ; 21 cm","dcterms:creator":"Biringuccio, Vanoccio|Vincent, Jacques (Iaques)","dcterms:subject":"M\u00e9tallurgie|Pyrotechnie|M\u00e9taux","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1394","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1966","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel EPF-BIB (Lausanne)","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : varia","dcterms:date":"1743","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA58","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043868250205516","bibo:numPages":"709","dcterms:bibliographicCitation":"Dominique-Fran\u00e7ois Rivard, Recueil artificiel, Paris\u00a0: varia, 1743.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA58_0001.jpg","dcterms:description":"|Recueil factice de trois ouvrages.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties) ; 21 cm","dcterms:creator":"Rivard, Dominique-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1966","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1396","bibo:shortTitle":"La R\u00e9publique des Suisses","dcterms:title":"La R\u00e9publique des Suisses : comprinse en deux livres, contenans le gouvernement de Suisse, l'estat public des treize cantons, & de leurs confederez en general & en particulier, leurs baillages & iurisdicitons, l'origine & les conditions de toutes leurs alliances, leurs batailles, victoiress, conquestes, & autres gestes memorable, depuis l'Empereur Raoul de Habspourg, iusqu'\u00e0 Charles V","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: pour Iacques du Puys","dcterms:date":"1579","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA132","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043358980205516","bibo:numPages":"523","dcterms:bibliographicCitation":"Josias Simmler ; Innocent Gentillet ; Simon Goulart. La R\u00e9publique des Suisses : comprinse en deux livres, contenans le gouvernement de Suisse, l'estat public des treize cantons, & de leurs confederez en general & en particulier, leurs baillages & iurisdicitons, l'origine & les conditions de toutes leurs alliances, leurs batailles, victoiress, conquestes, & autres gestes memorable, depuis l'Empereur Raoul de Habspourg, iusqu'\u00e0 Charles V. Paris : pour Iacques du Puys, 1579.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA132_0003.jpg","dcterms:description":"quelques commentaires manuscrits|pleine reliure (usag\u00e9e) d'\u00e9poque ; dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs ; pi\u00e8ce de titre manquante ; int\u00e9rieur rogn\u00e9 court, mais frais ; ex-libris mss Du Ruel et de Valin ;  la traduction est attribu\u00e9e tant\u00f4t \u00e0 Innocent Gentillet, tant\u00f4t \u00e0 Simon Goulart ; l'illustration consiste en 1 planche pr\u00e9sentant les 3 Suisses entour\u00e9s des blasons des 13 cantons et en 13 vignettes, une pour chaque canton La p. 465 est pagin\u00e9e 308 par erreur R\u00e9f\u00e9rences: Jones, L.C. (Simon Goulart), p. 480-487 et 565 Ex-libris impr. Madeleine et Ren\u00e9 Junod.","dcterms:extent":"[24], 467, [12] p. : ill., grav. sur bois ; 16 cm","dcterms:creator":"Simmler, Josias|Gentillet, Innocent|Goulart, Simon","dcterms:subject":"G\u00e9ographie|Histoire|Suisse","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1396","collections_vm_test":"14|16","collections_vm_prod":"8|9"},{"bibo:identifier":"1969","bibo:shortTitle":"Kurze Anleitung zum Strassen- und Chausseenbau","dcterms:title":"Kurze Anleitung zum Strassen- und Chausseenbau von Friedrich Wilhelm Sch\u00fctte","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Halberstadt : in der Buchhandlung der Grosschen Erben","dcterms:date":"1795","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA31","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042664540205516","bibo:numPages":"143","dcterms:bibliographicCitation":"Friedrich Wilhelm Sch\u00fctte, Kurze Anleitung zum Strassen- und Chausseenbau von Friedrich Wilhelm Sch\u00fctte, Halberstadt\u00a0: in der Buchhandlung der Grosschen Erben, 1795.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA31_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"128, [2] f. de pl.","dcterms:creator":"Sch\u00fctte, Friedrich Wilhelm","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1969","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1400","bibo:shortTitle":"Cosmographia universale","dcterms:title":"Cosmographia universale, nella quale secondo che n'hanno parlato i piu veraci scrittori, son designati i siti di tutti gli pa\u00ebsi : i siti de tutte le parti del mondo habitabili, & le proprie doti: le tavole topographice delle Regioni \u00b7 le naturali qualita del terreno, onde nascono tante diferenze, & variet\u00e0 di cose, & animate & non animate \u00b7 le nature, & le dipinture degli animali pellegrini \u00b7 l'imagini, & descrittioni delle citta piu nobili: i prinicipij de Regni, gli accrescimenti, \u00e8 tramuntamenti \u00b7 i costumi di tutte le genti, le leggi, la religione, i fatti \u00b7 le mutazioni: le genealogie altresi de Re, \u00e8 de principi","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"In Colonia: appresso gli heredi d'Arnoldo Byrckmanno","dcterms:date":"1575","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC51","bibo:volume":"","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990018676010205516","bibo:numPages":"1250","dcterms:bibliographicCitation":"Sebastian M\u00fcnster. Cosmographia universale, nella quale secondo che n'hanno parlato i piu veraci scrittori, son designati i siti di tutti gli pa\u00ebsi : i siti de tutte le parti del mondo habitabili, & le proprie doti: le tavole topographice delle Regioni \u00b7 le naturali qualita del terreno, onde nascono tante diferenze, & variet\u00e0 di cofe, & animate & non animate \u00b7 le nature, & le dipinture degli animali pellegrini \u00b7 l'imagini, & descrittioni delle citta piu nobili: i prinicipij de Regni, gli accrescimenti, \u00e8 tramuntamenti \u00b7 i costumi di tutte le genti, le leggi, la religione, i fatti \u00b7 le mutazioni: le genealogie altresi de Re, \u00e8 de principi. In Colonia: appresso gli heredi d'Arnoldo Byrckmanno, 1575.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC51_0008.jpg","dcterms:description":"reliure moderne plein parchemin ; pi\u00e8ce de titre au dos ; bon \u00e9tat int\u00e9rieur malgr\u00e9 quelques folios s\u00e9rieusement mais uniform\u00e9ment brunis","dcterms:extent":"1237 p., [14] pl. : ill. ; 32 cm","dcterms:creator":"M\u00fcnster, Sebastian","dcterms:subject":"G\u00e9ographie|Topographie|Cosmographie|Cartes","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1400","collections_vm_test":"14|9","collections_vm_prod":"8|13"},{"bibo:identifier":"1979","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la construction et des principaux usages des instrumens de math\u00e9matique","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la construction et des principaux usages des instrumens de math\u00e9matique avec les Figures n\u00e9cessaires pour l'intelligence de ce trait\u00e9","dcterms:alternative":"Troisi\u00e8me \u00e9dition, revue, corrig\u00e9e & augment\u00e9e par le Sr N. Bion, Ingenieur du Roi pour les Instrumens de Mathematique, Quai de l'Horloge du Palais, o\u00f9 l'on trouve tous ces Instrumens dans leur perfection.","dcterms:publisher":"Paris : Chez Michel Brunet, Etienne Ganeau, Claude Robustel, Charles Osmont","dcterms:date":"1725","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB102","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040454130205516","bibo:numPages":"539","dcterms:bibliographicCitation":"Nicolas Bion, Trait\u00e9 de la construction et des principaux usages des instrumens de math\u00e9matique avec les Figures n\u00e9cessaires pour l'intelligence de ce trait\u00e9, Paris : Chez Michel Brunet, Etienne Ganeau, Claude Robustel, Charles Osmont, 1725.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB102_0009.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Plein veau granit\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur.  Ex-libris impr. Augustin Seguin","dcterms:extent":"431 p., 37 pl. d\u00e9pliantes : ill. ; 26 cm","dcterms:creator":"Bion, Nicolas","dcterms:subject":"Instruments de math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1979","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1402","bibo:shortTitle":"Della nuova geometria","dcterms:title":"Della nuova geometria di Franc. Patrici libri XV : n\u00e9 quali con mirabile ordine, e con dimostrazioni \u00e0 maraviglia pi\u00f9 facili, e pi\u00f9 forti del le usate si vede che le matematiche per via regia, e pi\u00f9 pianache da gli antichi fatto n\u00f5 si \u00e8, si possono trattare","dcterms:alternative":"Nuova geometria di Francesco Patrici","dcterms:publisher":"In Ferrara: per Vittorio Baldini Stampator Ducale","dcterms:date":"1587","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB83","bibo:volume":"","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040337390205516","bibo:numPages":"251","dcterms:bibliographicCitation":"Francesco Patrizi. Della nuova geometria di Franc. Patrici libri XV : n\u00e9 quali con mirabile ordine, e con dimostrazioni \u00e0 maraviglia pi\u00f9 facili, e pi\u00f9 forti del le usate si vede che le matematiche per via regia, e pi\u00f9 pianache da gli antichi fatto n\u00f5 si \u00e8, si possono trattare. In Ferrara: per Vittorio Baldini Stampator Ducale, 1587.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB83_0006.jpg","dcterms:description":"plein cartonnage d'attente ; titre \u00e0 l'encre au dos ; int\u00e9rieur en g\u00e9n\u00e9ral frais ; non rogn\u00e9","dcterms:extent":"227 p. : ill., grav. ; 23 cm","dcterms:creator":"Patrizi, Francesco","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1402","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1981","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, t.3","dcterms:title":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste par P. S. Laplace","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez J. B. M. Duprat","dcterms:date":"1802","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB42_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040174620205516","bibo:numPages":"373","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Simon de Laplace, Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, Paris : chez J. B. M. Duprat, 1802.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB42_03_0009.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Pleines reliures veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisses tr\u00e8s orn\u00e9s, pi\u00e8ces de titre et de tomaison, gardes de papier marbr\u00e9.  Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"5 tomes ; 27 cm","dcterms:creator":"Laplace, Pierre Simon de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1981","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1983","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9chanique et pratique, t.1","dcterms:title":"Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9canique et pratique approuv\u00e9 par l'Acad\u00e9mie royale des sciences","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Samson","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB114_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041109010205516","bibo:numPages":"319","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Thiout, Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9canique et pratique approuv\u00e9 par l'Acad\u00e9mie royale des sciences, Paris : chez Samson, 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB114_01_0007.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"[28], 175 p., 50 pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Thiout, Antoine","dcterms:subject":"Ing\u00e9nierie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1983","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1404","bibo:shortTitle":"Varia Opuscola","dcterms:title":"Boetius [i.e. Boethius] varia opuscola","dcterms:alternative":"De Musica : De Geometria : De consolatione philosophiae : De scholarium disciplina : De arithmetica ad patricium Simmachum : Boetius varia opuscola","dcterms:publisher":"[Venise]: [s.n.]","dcterms:date":"1497-1499","dcterms:temporal":"15e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"incunable","bibo:locator":"AXC16","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020700220205516","bibo:numPages":"351","dcterms:bibliographicCitation":"Anicius Manlius Severinus Boethius. Boetius [i.e. Boethius] varia opuscola. [Venise]: [s.n.], [1497-1499].","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC16_0010.jpg","dcterms:description":"quelques annotations manuscrites non identifi\u00e9es|r\u00e9union de deux recueils de textes de Bo\u00e8ce imprim\u00e9s \u00e0 Venise en 1497 et 1499 ; seul le recto des pages est num\u00e9rot\u00e9 ; reliure moderne en parchemin souple ; pi\u00e8ce de titre au dos ; les titres ne manquent pas ; l'adresse et la date se trouvent \u00e0 la fin, en colophon ; bel \u00e9tat d'incunable","dcterms:extent":"69, 92 p. : ill.|32 cm","dcterms:creator":"Boethius, Anicius Manlius Severinus","dcterms:subject":"Philosophie|Musique|Arithm\u00e9tique|G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1404","collections_vm_test":"12|15|10","collections_vm_prod":"12|14|10"},{"bibo:identifier":"1985","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, t.4","dcterms:title":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste par P. S. Laplace","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Courcier","dcterms:date":"1805","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB42_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040174620205516","bibo:numPages":"559","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Simon de Laplace, Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, Paris : chez Courcier, 1805.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB42_04_0009.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Pleines reliures veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisses tr\u00e8s orn\u00e9s, pi\u00e8ces de titre et de tomaison, gardes de papier marbr\u00e9. Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"5 tomes ; 27 cm","dcterms:creator":"Laplace, Pierre Simon de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1985","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1986","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9chanique et pratique, t.2","dcterms:title":"Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9canique et pratique approuv\u00e9 par l'Acad\u00e9mie royale des sciences","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Samson","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB114_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041109010205516","bibo:numPages":"323","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Thiout, Trait\u00e9 de l'horlogerie, m\u00e9canique et pratique approuv\u00e9 par l'Acad\u00e9mie royale des sciences, Paris : chez Samson, 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB114_02_0009.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"p. 178-400, 41 pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Thiout, Antoine","dcterms:subject":"Ing\u00e9nierie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1986","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1425","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.5","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 5","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586470205516","bibo:numPages":"48","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 5. Vol. 5. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1696.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_05_0001.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1425","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"1987","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, t.5","dcterms:title":"Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste par P. S. Laplace","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Bachelier (successeur de Mme Ve Courcier)","dcterms:date":"1825","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB42_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040174620205516","bibo:numPages":"497","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Simon de Laplace, Trait\u00e9 de m\u00e9canique c\u00e9leste, Paris : Bachelier (successeur de Mme Ve Courcier), 1825.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB42_05_0009.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Pleines reliures veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisses tr\u00e8s orn\u00e9s, pi\u00e8ces de titre et de tomaison, gardes de papier marbr\u00e9. Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"5 tomes ; 27 cm","dcterms:creator":"Laplace, Pierre Simon de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1987","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1988","bibo:shortTitle":"Nouveau cours de math\u00e9matique","dcterms:title":"Nouveau cours de math\u00e9matique \u00e0 l'usage de l'artillerie et du g\u00e9nie","dcterms:alternative":"o\u00f9 l'on applique les parties les plus utiles de cette science \u00e0 la th\u00e9orie & \u00e0 la pratique des diff\u00e9rens sujets qui peuvent avoir rapport \u00e0 la guerre","dcterms:publisher":"Paris : chez Charles-Antoine Jombert","dcterms:date":"1725","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB116","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041101530205516","bibo:numPages":"697","dcterms:bibliographicCitation":"Bernard Forest de B\u00e9lidor, Nouveau cours de math\u00e9matique \u00e0 l'usage de l'artillerie et du g\u00e9nie, Paris : chez Charles-Antoine Jombert, 1725.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB116_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"[22], 560, [32] p., pl. : ill. pl. en part. d\u00e9pliantes ; 26 cm","dcterms:creator":"B\u00e9lidor, Bernard Forest de","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1988","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1426","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.2","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 2","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586110205516","bibo:numPages":"52","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 2. Vol. 2. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1696.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_02_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1426","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"1990","bibo:shortTitle":"La nouvelle maison rustique","dcterms:title":"La nouvelle maison rustique, ou Economie g\u00e9n\u00e9rale de tous les biens de campagne la mani\u00e8re de les entretenir & de les multiplier","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Saugrain P\u00e8re","dcterms:date":"1763","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB45_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038976130205516","bibo:numPages":"737","dcterms:bibliographicCitation":"Louis Liger, La nouvelle maison rustique, ou Economie g\u00e9n\u00e9rale de tous les biens de campagne la mani\u00e8re de les entretenir & de les multiplier, Paris : chez Saugrain P\u00e8re, 1763.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB45_02_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Tome II seul (sur deux). Pleine reliure d'\u00e9poque, tr\u00e8s us\u00e9e, restaur\u00e9e. Malgr\u00e9 quelques brunissures, bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches.   Ex-libris ms Baron au titre.","dcterms:extent":"Tome 2-","dcterms:creator":"Liger, Louis","dcterms:subject":"Jardinage|Cuisine|P\u00e8che|Chasse","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1990","collections_vm_test":"4736","collections_vm_prod":"5"},{"bibo:identifier":"1428","bibo:shortTitle":"Cours d'architecture","dcterms:title":"Cours d'architecture : qui comprend les ordres de Vignole, avec des commentaires, les figures & descriptions de ses plus beaux b\u00e2timens, & de ceux de Michel-Ange, plusieurs nouveaux desseins, ornements & pr\u00e9ceptes concernant la distribution, la d\u00e9coration, la mati\u00e8re & la construction des \u00e9difices, la ma\u00e7onnerie, la charpenterie, la couverture, la serrurerie, la menuiserie, le jardinage, & tout ce qui regarde l'art de b\u00e2tir : avec une ample explication par ordre alphab\u00e9tique de tous les termes","dcterms:alternative":"La page de faux titre porte : L'architecture de Vignole avec les commentaires du Sr. Daviler","dcterms:publisher":"Paris: chez Jean Mariette","dcterms:date":"1691","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB210","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042919590205516","bibo:numPages":"556","dcterms:bibliographicCitation":"Vignola, Augustin-Charles d\u2019Aviler. Cours d\u2019architecture: qui comprend les ordres de Vignole, avec des commentaires, les figures & descriptions de ses plus beaux b\u00e2timens, & de ceux de Michel-Ange, plusieurs nouveaux desseins, ornements & pr\u00e9ceptes concernant la distribution, la d\u00e9coration, la mati\u00e8re & la construction des \u00e9difices, la ma\u00e7onnerie, la charpenterie, la couverture, la serrurerie, la menuiserie, le jardinage, & tout ce qui regarde l\u2019art de b\u00e2tir\u202f: avec une ample explication par ordre alphab\u00e9tique de tous les termes. Paris: chez Jean Mariette, 1691.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB210_0010.jpg","dcterms:description":"|Tome 1 seulement (sur deux). Pleine reliure d'\u00e9poque, dos largement consolid\u00e9. Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des tr\u00e8s nombreuses planches.","dcterms:extent":"Partie 1","dcterms:creator":"Vignola|Aviler, Augustin-Charles d'","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1428","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1994","bibo:shortTitle":"Dictionnaire d'architecture, t.3","dcterms:title":"Dictionnaire d'architecture, civile, militaire et navale, antique, ancienne et moderne, et de tous les arts et m\u00e9tiers qui en d\u00e9pendent.","dcterms:alternative":"Dont tous les Termes sont exprim\u00e9s, en fran\u00e7ois, latin, italien, espagnol, anglois et allemand. Enrichi de cent une Planches de Figures en Taille douce, pour en faciliter l'intelligence, auquel on a joint une Notice des Architectes, Ing\u00e9nieurs, Peintres, Sculpteurs, Graveurs & autres Artistes les plus c\u00e9l\u00e8bres, dont on rapporte les principaux Ouvrages.","dcterms:publisher":"Paris : chez les Librarires Associ\u00e9s","dcterms:date":"1771","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB148_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990014509170205516","bibo:numPages":"671","dcterms:bibliographicCitation":"Charles Fran\u00e7ois Roland le Virloys, Dictionnaire d'architecture, civile, militaire et navale, antique, ancienne et moderne, et de tous les arts et m\u00e9tiers qui en d\u00e9pendent, Paris : chez les Librarires Associ\u00e9s, 1771.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB148_03_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"298 S., Pl. I-IC : Ill. ; 30 cm","dcterms:creator":"Roland le Virloys, Charles Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1994","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1996","bibo:shortTitle":"Theoria motuum planetarium et cometarum","dcterms:title":"Theoria motuum planetarium et cometarum. Continens methodum facilem ex aliquot observationibus orbitas cum planetarum tum cometarum determinandi.","dcterms:alternative":"Una cum calculo, quo cometae, qui annis 1680. et 1681. itemque ejus, qui nuper est visus, motus verus investigatur.","dcterms:publisher":"Berolini : sumtibus Ambrosii Haude","dcterms:date":"1744","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB59","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990039314600205516","bibo:numPages":"203","dcterms:bibliographicCitation":"Leonhard Euler, Theoria motuum planetarium et cometarum. Continens methodum facilem ex aliquot observationibus orbitas cum planetarum tum cometarum determinandi., Berolini : sumtibus Ambrosii Haude, 1744.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB59_0005.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnge vert fonc\u00e9 muet d'\u00e9poque, traces d'usage.  Int\u00e9rieur l\u00e9g\u00e8rement et uniform\u00e9ment bruni. Frontispice grav\u00e9 (par F.H. Frisch) et planches d\u00e9pl. en bon \u00e9tat.   Ex-libris ms W. Sander 1845 sur la page de titre.","dcterms:extent":"187 p, IV : ill. ; 22 cm (4\u00b0)","dcterms:creator":"Euler, Leonhard","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1996","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1429","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.3","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 3","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586400205516","bibo:numPages":"46","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 3. Vol. 3. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1696.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_03_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1429","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"1430","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la chymie","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la chymie, enseignant par une bri\u00e8ve & facile m\u00e9thode toutes ses plus n\u00e9cessaires pr\u00e9parations","dcterms:alternative":"Titre avec orthographe modernis\u00e9e : Trait\u00e9 de la chimie, enseignant par une bri\u00e8ve et facile m\u00e9thode toutes ses plus n\u00e9cessaires pr\u00e9parations","dcterms:publisher":"Paris: chez Jean d'Houry","dcterms:date":"1674","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA109","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043214830205516","bibo:numPages":"499","dcterms:bibliographicCitation":"Christoph Glaser. Trait\u00e9 de la chymie, enseignant par une bri\u00e8ve & facile m\u00e9thode toutes ses plus n\u00e9cessaires pr\u00e9parations. Nouv. \u00e9d. rev. & En toutes ses parties, Principalement dans la troisi\u00e8me, Que la mort de l\u2019autheur avoit emp\u00each\u00e9 de mettre en sa perfection. Paris: chez Jean d\u2019Houry, 1674.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA109_0010.jpg","dcterms:description":"|Reli\u00e9 \u00e0 la fin du volume, Pr\u00e9paration d'un hydromel fort sain, & dont le goust est peu diff\u00e9rent de celuy du vin d'Espagne, ou de la Malvoisie. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"439, 23 p.|16 cm","dcterms:creator":"Glaser, Christoph","dcterms:subject":"Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1430","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"1997","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"varia : varia","dcterms:date":"1774","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"","dcterms:language":"mul","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990039315410205516","bibo:numPages":"961","dcterms:bibliographicCitation":"Domenicus Canonica ; Giambatista Beccaria ; Pierre Simon de Laplace ;  Jean-Baptiste Biot ; Francesco Venini, Recueil artificiel, varia : varia, 1774.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0001.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (5 parties) ; 26 cm","dcterms:creator":"Canonica, Domenicus|Beccaria, Giambatista|Laplace, Pierre Simon de|Biot, Jean-Baptiste|Venini, Francesco","dcterms:subject":"Astronomie|Math\u00e9matiques|G\u00e9od\u00e9sie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1997","collections_vm_test":"9|10","collections_vm_prod":"13|10"},{"bibo:identifier":"2002","bibo:shortTitle":"Dictionnaire encyclop\u00e9dique des amusemens des sciences, math\u00e9matiques et physiques","dcterms:title":"Dictionnaire encyclop\u00e9dique des amusemens des sciences, math\u00e9matiques et physiques","dcterms:alternative":"Des proc\u00e9d\u00e9s curieux des Arts ; des Tours r\u00e9cr\u00e9atifs & subtils de la Magie Blanche, & des d\u00e9couvertes ing\u00e9nieuses & vari\u00e9es de l'industrie ; avec l'explication de quatre-vingt-six planches, & d'un nombre infini de figures qui y sont relatives.","dcterms:publisher":"Paris : chez Panckoucke","dcterms:date":"1792","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB167","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990013928600205516","bibo:numPages":"1065","dcterms:bibliographicCitation":"Lacombe, Jacques Jurist, Dictionnaire encyclop\u00e9dique des amusemens des sciences, math\u00e9matiques et physiques, Paris : chez Panckoucke, 1792.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB167_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"VIII S., 870 S. ; 27 cm","dcterms:creator":"Lacombe, Jacques Jurist","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2002","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1431","bibo:shortTitle":"Physica curiosa, t.1","dcterms:title":"P. Gasparis Schotti ... Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII comprehensa : quibus pleraque, quae de Angelis, Daemonibus, Hominibus, Spectris, Energumenis, Monstris, Portentis, Animalibus, Meteoris, &c. rara, arcana, curiosaque circumferuntur, ad Veritatis trutinam expenduntur, variis ex Historia ac Philosophia petitis disquisitionibus excutiuntur, & innumeris exemplis illustrantur","dcterms:alternative":"Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII","dcterms:publisher":"Herbipoli: Sumptibus Johannis Andreae Endteri & Wolffgangi Jun. Norimbergae excudebat Jobus Hertz prostant apud dictos Endteros","dcterms:date":"1662","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB32_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038908380205516","bibo:numPages":"886","dcterms:bibliographicCitation":"Kaspar Schott. Gasparis Schotti ... Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII comprehensa: quibus pleraque, quae de Angelis, Daemonibus, Hominibus, Spectris, Energumenis, Monstris, Portentis, Animalibus, Meteoris, &c. rara, arcana, curiosaque circumferuntur, ad Veritatis trutinam expenduntur, variis ex Historia ac Philosophia petitis disquisitionibus excutiuntur, & innumeris exemplis illustrantur. Herbipoli: Sumptibus Johannis Andreae Endteri & Wolffgangi Jun, 1662.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB32_01_0012.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein v\u00e9lin d'\u00e9poque, titre \u00e0 l'encre au dos, restes d'attaches.  Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur. Ex-libris ms Wolfg. Engelb. ab Auersperg, 1663. Ex-libris armori\u00e9 de la Furstlich Auerspergsche Fideicommisbibliothek zu Leybach (impr.)","dcterms:extent":"2 vol. (1583 p.) : ill.|21 cm","dcterms:creator":"Schott, Kaspar","dcterms:subject":"Zoologie|Occultisme|\u00c9sot\u00e9risme","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1431","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2004","bibo:shortTitle":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, t.1","dcterms:title":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi","dcterms:alternative":"opera divisa in quattro tomi con tavole in rame rappresentanti le piante, i prospetti, e gli spaccati","dcterms:publisher":"In Vicenza : Per Giovanni Rossi \u2026","dcterms:date":"1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB223_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990004048060205516","bibo:numPages":"255","dcterms:bibliographicCitation":"Andrea Palladio, Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi, In Vicenza : per Giovanni Rossi, 1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB223_01_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, papier assorti. Bel \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des tr\u00e8s nombreuses planches d\u00e9pliantes.  Portrait grav\u00e9 par F. Bonato d'apr\u00e8s David Rossi, en frontispice. Timbre violet de la Facult\u00e9 technique de Lausanne, Biblioth\u00e8que Bertolini.","dcterms:extent":"128 S., [1]+52 Taf. 25 cm. 1796.","dcterms:creator":"Palladio, Andrea","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2004","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2006","bibo:shortTitle":"Gradus Taurinensis","dcterms:title":"Gradus Taurinensis","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Augustae Taurinorum : ex typographia Regia","dcterms:date":"1774","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"1","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755104005516","bibo:numPages":"218","dcterms:bibliographicCitation":"Domenicus Canonica ; Giambatista Beccaria, Gradus Taurinensis, Augustae Taurinorum : ex typographia Regia, 1774.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"195 p, 3 pl. : ill. ; 26 cm","dcterms:creator":"Canonica, Domenicus|Beccaria, Giambatista","dcterms:subject":"G\u00e9od\u00e9sie|Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2006","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1432","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.4","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 4","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586440205516","bibo:numPages":"42","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 4. Vol. 4. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1696.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_04_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1432","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"2007","bibo:shortTitle":"Th\u00e9orie du mouvement et de la figure elliptique des plan\u00e8tes","dcterms:title":"Th\u00e9orie du mouvement et de la figure elliptique des plan\u00e8tes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie de Ph.-D. Pierres","dcterms:date":"1784","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755103905516","bibo:numPages":"176","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Simon de Laplace, Th\u00e9orie du mouvement et de la figure elliptique des plan\u00e8tes, Paris : de l'Imprimerie de Ph.-D. Pierres, 1784.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0223.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"XXIV, 153 p. : ill., tabl. ; 26 cm","dcterms:creator":"Laplace, Pierre Simon de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2007","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2008","bibo:shortTitle":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, t.2","dcterms:title":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi","dcterms:alternative":"opera divisa in quattro tomi con tavole in rame rappresentanti le piante, i prospetti, e gli spaccati","dcterms:publisher":"In Vicenza : Per Giovanni Rossi \u2026","dcterms:date":"1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB223_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990004048070205516","bibo:numPages":"345","dcterms:bibliographicCitation":"Andrea Palladio, Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi, In Vicenza : per Giovanni Rossi, 1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB223_02_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, papier assorti. Bel \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des tr\u00e8s nombreuses planches d\u00e9pliantes.  Portrait grav\u00e9 par F. Bonato d'apr\u00e8s David Rossi, en frontispice. Timbre violet de la Facult\u00e9 technique de Lausanne, Biblioth\u00e8que Bertolini.","dcterms:extent":"IV, 76 S.+ 51 Taf. 25 cm. 1796.","dcterms:creator":"Palladio, Andrea","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2008","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2009","bibo:shortTitle":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, t.3","dcterms:title":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi","dcterms:alternative":"opera divisa in quattro tomi con tavole in rame rappresentanti le piante, i prospetti, e gli spaccati","dcterms:publisher":"In Vicenza : Per Giovanni Rossi \u2026","dcterms:date":"1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB223_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990004048080205516","bibo:numPages":"193","dcterms:bibliographicCitation":"Andrea Palladio, Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi, In Vicenza : per Giovanni Rossi, 1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB223_03_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, papier assorti. Bel \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des tr\u00e8s nombreuses planches d\u00e9pliantes.  Portrait grav\u00e9 par F. Bonato d'apr\u00e8s David Rossi, en frontispice. Timbre violet de la Facult\u00e9 technique de Lausanne, Biblioth\u00e8que Bertolini.","dcterms:extent":"IV, 60 S.+ 52 Taf. 25 cm. 1796.","dcterms:creator":"Palladio, Andrea","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2009","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2010","bibo:shortTitle":"Th\u00e9orie des attractions des sph\u00e9ro\u00efdes et de la figure des plan\u00e8tes","dcterms:title":"Th\u00e9orie des attractions des sph\u00e9ro\u00efdes et de la figure des plan\u00e8tes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie Royale","dcterms:date":"1785","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755103805516","bibo:numPages":"86","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Simon de Laplace, Th\u00e9orie des attractions des sph\u00e9ro\u00efdes et de la figure des plan\u00e8tes, Paris : de l'Imprimerie Royale, 1785.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0399.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"84 p. ; 26 cm","dcterms:creator":"Laplace, Pierre Simon de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2010","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1433","bibo:shortTitle":"Physiologia Kircheriana experimentalis","dcterms:title":"Physiologia Kircheriana experimentalis : qua summa argumentorum multitudine et varietate naturalium rerum scientia per experimenta physica, mathematica, medica, chymica, musica, magnetica, mechanica comprobatur atque stabilitur","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Amstelodami [Amsterdam]: ex officina Ianssonio-Waesbergiana","dcterms:date":"1680","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC26","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990006340020205516","bibo:numPages":"275","dcterms:bibliographicCitation":"Johann Stephan Kestler, Athanasius Kircher. Physiologia Kircheriana experimentalis: qua summa argumentorum multitudine et varietate naturalium rerum scientia per experimenta physica, mathematica, medica, chymica, musica, magnetica, mechanica comprobatur atque stabilitur. Amstelodami: ex officina Ianssonio-Waesbergiana, 1680.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC26_0006.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein parchemin d'\u00e9poque, dos \u00e0 cinq nerfs avec titre \u00e0 l'encre.  Int\u00e9rieur bien conserv\u00e9, deux cachets ronds gratt\u00e9s sur le f. de titre. Ex-libris mss du monast\u00e8re de St-Victor de Verceil et de Gaspard Antoine Petrina, 1723.","dcterms:extent":"[4] Bl., 248 S. [4] Bl. : Ill. (Kupfertiftel)|35 cm","dcterms:creator":"Kestler, Johann Stephan|Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Histoire|Physiologie|Physique|Math\u00e9matiques|Musique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1433","collections_vm_test":"16|17|9|10|15","collections_vm_prod":"9|11|13|10|14"},{"bibo:identifier":"2011","bibo:shortTitle":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, t.4","dcterms:title":"Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti Scamozzi","dcterms:alternative":"opera divisa in quattro tomi con tavole in rame rappresentanti le piante, i prospetti, e gli spaccati","dcterms:publisher":"In Vicenza : Per Giovanni Rossi \u2026","dcterms:date":"1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB223_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990004048090205516","bibo:numPages":"203","dcterms:bibliographicCitation":"Andrea Palladio, Le fabbriche e i disegni di Andrea Palladio, raccolti ed illustrati da Ottavio Bertotti ScamozziIn Vicenza, 1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB223_04_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, papier assorti. Bel \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des tr\u00e8s nombreuses planches d\u00e9pliantes.  Portrait grav\u00e9 par F. Bonato d'apr\u00e8s David Rossi, en frontispice. Timbre violet de la Facult\u00e9 technique de Lausanne, Biblioth\u00e8que Bertolini.","dcterms:extent":"IV, 80 S.+ 54 Taf. 25 cm. 1796.","dcterms:creator":"Palladio, Andrea","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2011","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1434","bibo:shortTitle":"De l'incertitude, vanit\u00e9 & abus des sciences","dcterms:title":"De l'incertitude, vanit\u00e9 & abus des sciences Henry Corneille Agrippa ; trad. en fran\u00e7ois par Louys","dcterms:alternative":"Titre des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes : Paradoxe sur l'incertitude, vanit\u00e9 et abus des sciences","dcterms:publisher":"[S.l.] [s.n.]","dcterms:date":"1630","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA154","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044397140205516","bibo:numPages":"563","dcterms:bibliographicCitation":"Agrippa von Nettesheim ; Heinrich Cornelius ; Louis Turquet de Mayerne. De l\u2019incertitude, vanit\u00e9 & abus des sciences. S.l.: sn, 1630.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA154_0006.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein parchemin d'\u00e9poque, titre \u00e0 l'encre au dos. Int\u00e9rieur par endroits bruni.","dcterms:extent":"[12 f.], 526 p.|in-12\u00b0 (14 cm)","dcterms:creator":"Agrippa von Nettesheim, Heinrich Cornelius|Turquet de Mayerne, Louis","dcterms:subject":"Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1434","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"2012","bibo:shortTitle":"Recherches sur les r\u00e9fractions extraordinaires qui ont lieu pr\u00e8s de l'horizon","dcterms:title":"Recherches sur les r\u00e9fractions extraordinaires qui ont lieu pr\u00e8s de l'horizon","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Garnery, Libraire","dcterms:date":"1810","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755103705516","bibo:numPages":"290","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Baptiste Biot, Recherche sur les r\u00e9fractions extraordinaires qui ont lieu pr\u00e8s de l'horizon, Paris : Garnery, Libraire, 1810.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0487.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"268 p., 9 pl. d\u00e9pliantes : ill. ; 26 cm","dcterms:creator":"Biot, Jean-Baptiste","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2012","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1435","bibo:shortTitle":"Physica curiosa, t.2","dcterms:title":"P. Gasparis Schotti ... Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII comprehensa : quibus pleraque, quae de Angelis, Daemonibus, Hominibus, Spectris, Energumenis, Monstris, Portentis, Animalibus, Meteoris, &c. rara, arcana, curiosaque circumferuntur, ad Veritatis trutinam expenduntur, variis ex Historia ac Philosophia petitis disquisitionibus excutiuntur, & innumeris exemplis illustrantur","dcterms:alternative":"Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII","dcterms:publisher":"Herbipoli: Sumptibus Johannis Andreae Endteri & Wolffgangi Jun. Norimbergae excudebat Jobus Hertz prostant apud dictos Endteros","dcterms:date":"1662","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB32_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038908380205516","bibo:numPages":"927","dcterms:bibliographicCitation":"Kaspar Schott. Gasparis Schotti ... Physica curiosa, sive Mirabilia Naturae et Artis libris XII comprehensa: quibus pleraque, quae de Angelis, Daemonibus, Hominibus, Spectris, Energumenis, Monstris, Portentis, Animalibus, Meteoris, &c. rara, arcana, curiosaque circumferuntur, ad Veritatis trutinam expenduntur, variis ex Historia ac Philosophia petitis disquisitionibus excutiuntur, & innumeris exemplis illustrantur. Herbipoli: Sumptibus Johannis Andreae Endteri & Wolffgangi Jun, 1662.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB32_02_0008.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein v\u00e9lin d'\u00e9poque, titre \u00e0 l'encre au dos, restes d'attaches.  Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur. Ex-libris ms Wolfg. Engelb. ab Auersperg, 1663. Ex-libris armori\u00e9 de la Furstlich Auerspergsche Fideicommisbibliothek zu Leybach (impr.)","dcterms:extent":"2 vol. (1583 p.) : ill.|21 cm","dcterms:creator":"Schott, Kaspar","dcterms:subject":"Zoologie|Occultisme|\u00c9sot\u00e9risme","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1435","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2013","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur les grandes arches","dcterms:title":"M\u00e9moire sur la recherche des moyens que l'on pourroit employer pour construire de grandes Arches de pierre","dcterms:alternative":"de deux cents, trois cents, quatre cents & jusqu\u2019\u00e0 cinq cents pieds d\u2019ouverture, qui seroient destin\u00e9es \u00e0 franchir de profondes vall\u00e9es bord\u00e9es de rochers escarp\u00e9s","dcterms:publisher":"Paris : de l'imprimerie nationale ex\u00e9cutive du Louvre","dcterms:date":"1793","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB232","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990009550730205516","bibo:numPages":"64","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Rodolphe Perronet, M\u00e9moire sur la recherche des moyens que l'on pourroit employer pour construire de grandes Arches de pierre, Paris : de l'imprimerie nationale ex\u00e9cutive du Louvre, 1793.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB232_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"44 S. : Ill. (gefaltete Kupfertafel) ; 26 cm","dcterms:creator":"Perronet, Jean Rodolphe","dcterms:subject":"Sciences de l'ing\u00e9nieur","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2013","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"2015","bibo:shortTitle":"Delle livellazioni barometriche : memoria","dcterms:title":"Delle livellazioni barometriche : memoria","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Bologna : Presso i Fratelli Masi e Compagno","dcterms:date":"1806","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB66","bibo:volume":"","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755103605516","bibo:numPages":"179","dcterms:bibliographicCitation":"Francesco Venini, Delle livellazioni barometriche : memoria, Bologna : Presso i Fratelli Masi e Compagno, 1806.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB66_0775.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil factice de 5 ouvrages scientifiques, 1774-1810.  Demi-reliure \u00e0 coins, consolid\u00e9e; dos lisse, pi\u00e8ce de titre. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"177 p. ; 26 cm","dcterms:creator":"Venini, Francesco","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2015","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1436","bibo:shortTitle":"New experiments physico-mechanicall","dcterms:title":"New experiments physico-mechanicall, touching the spring of the air, and its effects, (made, for the most part, in a new pneumatical engine) : written by way of letter to the right honorable Charles Lord Vicount of Dungravan, eldest son to the Earl of Corke","dcterms:alternative":"Titre avec orthographe modernis\u00e9e : New experiments physico-mechanical","dcterms:publisher":"Oxford: printed by H. Hall, Printer to the University, for Tho. Robinson","dcterms:date":"1660","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA74","bibo:volume":"","dcterms:language":"eng","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043025330205516","bibo:numPages":"437","dcterms:bibliographicCitation":"Robert Boyle. New Experiments Physico-Mechanicall, Touching the Spring of the Air, and Its Effects, (Made, for the Most Part, in a New Pneumatical Engine): Written by Way of Letter to the Right Honorable Charles Lord Vicount of Dungravan, Eldest Son to the Earl of Corke. Oxford: printed by HHall, Printer to the University, for ThoRobinson, 1660.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA74_0008.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau, dos enti\u00e8rement remplac\u00e9. Int\u00e9rieur bruni et court de marge, f. de garde restaur\u00e9s. Bien complet de la planche d\u00e9pl.  Ex-libris mss caviard\u00e9 et illisible ; ex-libris impr. John Farquhar Fulton ; \u00e9tiquette impr. Yale Medical Library","dcterms:extent":"[28], 399 p., 1 fl. de pl. d\u00e9pl. : ill.|in-8\u00b0 (18 cm)","dcterms:creator":"Boyle, Robert","dcterms:subject":"M\u00e9canique des gaz|Physique|Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1436","collections_vm_test":"9|6","collections_vm_prod":"13|2"},{"bibo:identifier":"2016","bibo:shortTitle":"Analyse des infiniment petits","dcterms:title":"Analyse des infiniment petits, pour l'intelligence des lignes courbes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Alex Jombert","dcterms:date":"1781","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB244_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990058394570205516","bibo:numPages":"265","dcterms:bibliographicCitation":"Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de L'Hospital, Analyse des infiniment petits, pour l'intelligence des lignes courbes, Paris : chez Alex Jombert, 1781.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB244_01_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure pleine toile noire en deux volumes (Texte, Figures). Titre sali et maladroitement r\u00e9par\u00e9, autrement int\u00e9rieur correct.","dcterms:extent":"1 vol. de texte (XIX, 234 p.)","dcterms:creator":"L'Hospital, Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2016","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1437","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.6","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 6","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_06","bibo:volume":"6","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586530205516","bibo:numPages":"56","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 6. Vol. 6. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1697.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_06_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1437","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"2017","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc","dcterms:date":"1786","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB68","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990039311310205516","bibo:numPages":"531","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Augustin Parmentier ; Jean-Antoine-Auguste Chaptal, Recueil artificiel, Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc, 1786.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB68_0001.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil de deux ouvrages publi\u00e9s en 1786-1787 par les Etats du Languedoc (l'un de Parmentier, l'autre de Chaptal).  Demi-reliure d'\u00e9poque \u00e0 dos lisse, consolid\u00e9e. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties) ; 26 cm","dcterms:creator":"Parmentier, Antoine Augustin|Chaptal, Jean-Antoine-Auguste","dcterms:subject":"Agronomie, technique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2017","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"2020","bibo:shortTitle":"Le nouveau Vignole, ou R\u00e8gles des cinq ordres d'architecture","dcterms:title":"Le nouveau Vignole, ou R\u00e8gles des cinq ordres d'architecture par Jacques Barozzio ; enrichi de Moulures, Cartels et Culs de Lampes, compos\u00e9s et grav\u00e9s par Babel. D\u00e9di\u00e9 aux artistes.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Joubert","dcterms:date":"1792","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB250","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990058590280205516","bibo:numPages":"119","dcterms:bibliographicCitation":"Giacomo Barozzi da Vignola, Le nouveau Vignole, ou R\u00e8gles des cinq ordres d'architecture par Jacques Barozzio ; enrichi de Moulures, Cartels et Culs de Lampes, compos\u00e9s et grav\u00e9s par Babel. D\u00e9di\u00e9 aux artistes., Paris : chez Joubert, 1792.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB250_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure XIXe si\u00e8cle.  Int\u00e9rieur malpropre.","dcterms:extent":"53 pl. : ill. ; 25 cm","dcterms:creator":"Vignola, Giacomo Barozzi da","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2020","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1438","bibo:shortTitle":"Grand art d'artillerie","dcterms:title":"Grand art d'artillerie par le Sieur Casimir Siemienowicz ... ; mise en fran\u00e7ois par Pierre Noizet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[S.l.] [s.n.]","dcterms:date":"1651","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC3","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990015788180205516","bibo:numPages":"484","dcterms:bibliographicCitation":"Kazimierz Siemienowicz, Pierre Noiset. Grand art d\u2019artillerie. S.l.: sn, 1651.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC3_0006.jpg","dcterms:description":"|Reliure moderne en plein veau blond, plats encadr\u00e9s, dos \u00e0 six nerfs, pi\u00e8ce de titre et fleurons repris de la reliure d'origine. Int\u00e9rieur en bel \u00e9tat.","dcterms:extent":"410 p., [23] f. de pl. : ill.|32 cm","dcterms:creator":"Siemienowicz, Kazimierz|Noiset, Pierre","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire|Art militaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1438","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"2022","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur les avantages que la province de Languedoc peut retirer de ses grains","dcterms:title":"M\u00e9moire sur les avantages que la province de Languedoc peut retirer de ses grains : consid\u00e9r\u00e9s sous leurs diff\u00e9rens rapports avec l'agriculture, le commerce, la meunerie et la boulangerie.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc","dcterms:date":"1786","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB68","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755104205516","bibo:numPages":"468","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Augustin Parmentier, M\u00e9moire surr les avantages que la province de Languedoc peut retirer de ses grains : consid\u00e9r\u00e9s sous leurs diff\u00e9rens rapports avec l'agriculture, le commerce, la meunerie et la boulangerie, Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc, 1786.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB68_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil de deux ouvrages publi\u00e9s en 1786-1787 par les Etats du Languedoc (l'un de Parmentier, l'autre de Chaptal).  Demi-reliure d'\u00e9poque \u00e0 dos lisse, consolid\u00e9e. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches.","dcterms:extent":"447 p. : ill., X pl. ; 26 cm","dcterms:creator":"Parmentier, Antoine Augustin","dcterms:subject":"Agronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2022","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"2023","bibo:shortTitle":"De la preuve par comparaison d'\u00e9critures","dcterms:title":"De la preuve par comparaison d'\u00e9critures","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Fran\u00e7ois Montalant","dcterms:date":"1715","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB253","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990049900420205516","bibo:numPages":"59","dcterms:bibliographicCitation":"Rolland Le Vayer de Boutigny, De la preuve par comparaison d'\u00e9critures, Paris : chez Fran\u00e7ois Montalant, 1715.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB253_0007.jpg","dcterms:description":"|Sans valeur marchande.","dcterms:extent":"P. [625]-674 : 25 cm","dcterms:creator":"Le Vayer de Boutigny, Rolland","dcterms:subject":"Sciences criminelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2023","collections_vm_test":"","collections_vm_prod":""},{"bibo:identifier":"1440","bibo:shortTitle":"La royale chymie de Crollius","dcterms:title":"La royale chymie de Crollius trad. en fran\u00e7ais par I. Marcel de Boulene [i.e. J. Marcel de Boulenc]","dcterms:alternative":"Titre avec orthographe modernis\u00e9e : La royale chimie de Crollius Titre de la 3e partie avec orthographe modernis\u00e9e : Trait\u00e9 des signatures, ou Vraie et vive anatomie du grand et petit monde Titre usuel latin de la 3e partie : Tractatus de signaturis","dcterms:publisher":"Rouen: chez Jean Osmont","dcterms:date":"1634","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA90","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043066570205516","bibo:numPages":"695","dcterms:bibliographicCitation":"Oswald Croll, J. Marcel de Boulenc. La royale chymie de Crollius. Rouen: chez Jean Osmont, 1634.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA90_0006.jpg","dcterms:description":"|En trad. Fran\u00e7aise. Rare avec la troisi\u00e8me partie  Reliure plein parchemin d\u2019\u00e9poque, dos endommag\u00e9 en pied, trace d\u2019inscription \u00e0 l\u2019encre. Etat int\u00e9rieur m\u00e9diocre\u00a0: taches, brunissures, galerie de vers (colmat\u00e9e) aux f. A1-D8.","dcterms:extent":"460, 126 p. : ill.|in-8\u00b0 (17 cm)","dcterms:creator":"Croll, Oswald|Boulenc, J. Marcel de","dcterms:subject":"M\u00e9decine|Chimie|Philosophie|Anatomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1440","collections_vm_test":"17|6|12","collections_vm_prod":"11|2|12"},{"bibo:identifier":"1441","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.7","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 7","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_07","bibo:volume":"7","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586560205516","bibo:numPages":"52","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 7. Vol. 7. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1697.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_07_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1441","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"2027","bibo:shortTitle":"Observations sur quelques avantages qu'on peut retirer des terres ocreuses","dcterms:title":"Observations sur quelques avantages qu'on peut retirer des terres ocreuses : avec les moyens de les convertir en brun-rouge, et d'en former des pozzolanes propres \u00e0 remplacer avec \u00e9conomie les \u00e9trang\u00e8res et les nationales","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc","dcterms:date":"1787","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB68","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755104105516","bibo:numPages":"47","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Antoine-Claude Chaptal, Observations sur quelques avantages qu'on peut retirer des terres ocreuses : avec les moyens de les convertir en brun-rouge, et d'en former des pozzolanes propres \u00e0 remplacer avec \u00e9conomie les \u00e9trang\u00e8res et les nationales, Paris : de l'Imprimerie des Etats de Languedoc, 1787.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB68_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil de deux ouvrages publi\u00e9s en 1786-1787 par les Etats du Languedoc (l'un de Parmentier, l'autre de Chaptal).  Demi-reliure d'\u00e9poque \u00e0 dos lisse, consolid\u00e9e. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties) ; 26 cm","dcterms:creator":"Chaptal, Jean-Antoine-Claude","dcterms:subject":"Technique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2027","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"2029","bibo:shortTitle":"Histoire de l'Acad\u00e9mie royale des sciences","dcterms:title":"Histoire de l'Acad\u00e9mie royale des sciences. Ann\u00e9e MDCCVII","dcterms:alternative":"Avec les M\u00e9moires de Math\u00e9matique & de Physique, pour la m\u00eame Ann\u00e9e. Tir\u00e9s des Registres de cette Academie.","dcterms:publisher":"Paris : Imprimerie Royale","dcterms:date":"1730","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB3","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990000383070205516","bibo:numPages":"829","dcterms:bibliographicCitation":"Acad\u00e9mie des Sciences, Histoire de l'Acad\u00e9mie royale des sciences. Ann\u00e9e MDCCVII, Paris : Imprimerie Royale, 1730.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB3_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Acad\u00e9mie des Sciences","dcterms:subject":"Anatomie|Chimie|Botanique|Math\u00e9matiques|Astronomie|G\u00e9ographie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2029","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1442","bibo:shortTitle":"Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta, t.1","dcterms:title":"Athanasii Kircheri E Soc. Jesu Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta : qua nova & universali methodo per Artificiosum Combinationum contextum de omni re proposita plurimis & prope infinitis rationibus disputari, omniumque summaria quaedam cognitio comparari potest ad Augustissimum Rom. Imperatorem Leopoldum Primum, Justum, Pium, Felicem","dcterms:alternative":"Titre du frontispice : Ars Magna Sciendi, sive Combinatoria, qu\u00e2 ad omnium Artium Scientiarumque cognitionem brevi adquirendam, amplissima porta recluditur ... : Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta","dcterms:publisher":"Amstelodami [Amsterdam]: Apud Joannem Janssonium \u00e0 Waesberge & Viduam Elizei Weyerstraet","dcterms:date":"1669","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC34_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038268490205516","bibo:numPages":"279","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasius Kircher. Athanasii Kircheri E Soc. Jesu Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta: qua nova & universali methodo per Artificiosum Combinationum contextum de omni re proposita plurimis & prope infinitis rationibus disputari, omniumque summaria quaedam cognitio comparari potest ad Augustissimum Rom. Imperatorem Leopoldum Primum, Justum, Pium, Felicem. Amstelodami: Apud Joannem Janssonium \u00e0 Waesberge & Viduam Elizei Weyerstraet, 1669.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC34_01_0008.jpg","dcterms:description":"|Tomus I, Isagogicus, quo Ars Magna Lulliana examinatur, Commissi ab eo defectus indicantur ... Reliure plein v\u00e9lin d'\u00e9poque, titre sur \u00e9tiquette au dos. Int\u00e9rieur uniform\u00e9ment bruni.","dcterms:extent":"2 tomes (482 p.) : ill., grav., tab.|38 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9dique|Philosophie|M\u00e9taphysique|Th\u00e9ologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1442","collections_vm_test":"12|46","collections_vm_prod":"12|19"},{"bibo:identifier":"2031","bibo:shortTitle":"Recueil de divers trait\u00e9s sur l'histoire naturelle de la terre et des fossiles","dcterms:title":"Recueil de divers trait\u00e9s sur l'histoire naturelle de la terre et des fossiles","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Avignon : chez Louis Chambeau","dcterms:date":"1766","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB9","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038654600205516","bibo:numPages":"573","dcterms:bibliographicCitation":"Elie Bertrand, Recueil de divers trait\u00e9s sur l'histoire naturelle de la terre et des fossiles, Avignon : chez Louis Chambeau, 1766.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB9_0009.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, veau marbr\u00e9, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs.  Int\u00e9rieur tr\u00e8s frais.   Timbre gratt\u00e9 sur la page de titre.   Portrait grav\u00e9 de Stanislas Auguste Ponatiowski, roi de Pologne, 1764 (ajout\u00e9 ?) en frontispice.","dcterms:extent":"552 p. : ill., front. ; 26 cm","dcterms:creator":"Bertrand, Elie","dcterms:subject":"G\u00e9ologie|Histoire naturelle","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2031","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1443","bibo:shortTitle":"Rei agrariae auctores legesque variae","dcterms:title":"Rei agrariae auctores legesque variae : Quaedam nunc primum, caetera emendatiora prodeunt","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Amstelredami: apud Joannen Janssonium \u00e0 Waesberge","dcterms:date":"1674","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB70","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990021960620205516","bibo:numPages":"787","dcterms:bibliographicCitation":"Willem Goes, Nicolas Rigault. Rei agrariae auctores legesque variae: Quaedam nunc primum, caetera emendatiora prodeunt. Amstelredami: apud Joannen Janssonium \u00e0 Waesberge, 1674.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB70_0008.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque et dos \u00e0 quatre nerfs d\u00e9cor\u00e9s \u00e0 froid. Assez bon \u00e9tat int\u00e9rieur. Siculi Flacci De conditionibus agrorum, Julii Frontini De agrorum qualitate, Aggeni Urbici In Julium Frontinum commentarium, Liber Simplici, Juli Frontini De coloniis libellus, Hygini Aug. Lib. de limitibus constituendis, Ex libro XII. Innocentii De litteris et notis juris exponendis, Liber Marci Baronis de geometria, Ordines finitionum ex diversis auctoribus, Rei agrariae scriptores antiquos, Wilelmi Goesii Antiquitatum agariarum liber singularis, Wilelmi Goesii Notae in Rei agrariae auctores legesque varias, Nicolai Rigaltii Observantiones et notae, Nicolai Rigaltii Glossae agrimensoriae","dcterms:extent":"360, [58], 328 p. : ill., pl. d\u00e9pliantes|20 cm","dcterms:creator":"Goes, Willem|Rigault, Nicolas","dcterms:subject":"Agriculture|Botanique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1443","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2032","bibo:shortTitle":"Journal de l'Ecole Polytechnique, cahiers 1-2","dcterms:title":"Journal Polytechnique ou Bulletin du Travail fait \u00e0 l'Ecole centrale des travaux publics","dcterms:alternative":"Publi\u00e9 par le conseil d'instruction et administration de cette \u00e9cole.","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie de la R\u00e9publique","dcterms:date":"1795-1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB36_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":null,"bibo:numPages":"445","dcterms:bibliographicCitation":"Ecole Polytechnique Paris, Journal Polytechnique ou Bulletin du Travail fait \u00e0 l'Ecole centrale des travaux publics, Paris : de l'Imprimerie de la R\u00e9publique, 1795-1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB36_01_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Ecole Polytechnique Paris","dcterms:subject":"Chimie|Math\u00e9matiques|Physique|Architecture|Dessin","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2032","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"2034","bibo:shortTitle":"Dissertatio philosophica de causa motus et principiis solidorum corporum","dcterms:title":"Dissertatio philosophica de causa motus et principiis solidorum corporum","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Ultrajecti: apud Hermannum Hardenberg","dcterms:date":"1704","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB92","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040327990205516","bibo:numPages":"379","dcterms:bibliographicCitation":"Theodorus Santvoort, Dissertatio philosophica de causa motus et principiis solidorum corporum, Ultrajecti: apud Hermannum Hardenberg, 1704.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB92_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein parchemin d'\u00e9poque, titre \u00e0 l'encre au dos.  Int\u00e9rieur bien conserv\u00e9 avec ses planches d\u00e9pliantes. Feuillet de titre sali et bruni. Mouillures sur les premi\u00e8res gardes.","dcterms:extent":"339 p. : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 20 cm","dcterms:creator":"Santvoort, Theodorus","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2034","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1444","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.8","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 8","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_08","bibo:volume":"8","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020586600205516","bibo:numPages":"52","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 8. Vol. 8. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1697.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_08_0001.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1444","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"2036","bibo:shortTitle":"Journal  de l'Ecole Polytechnique, cahiers 3-4","dcterms:title":"Journal Polytechnique ou Bulletin du Travail fait \u00e0  cette \u00e9cole","dcterms:alternative":"Publi\u00e9 par le conseil d'instruction et administration de cet \u00e9tablissement.","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie de la R\u00e9publique","dcterms:date":"1796-1797","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB36_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":null,"bibo:numPages":"627","dcterms:bibliographicCitation":"Ecole Polytechnique Paris, Journal Polytechnique ou Bulletin du Travail fait \u00e0  cette \u00e9cole, Paris : de l'Imprimerie de la R\u00e9publique, 1796-1797.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB36_03_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Ecole Polytechnique Paris","dcterms:subject":"Chimie|Math\u00e9matiques|Physique|Architecture|Dessin","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2036","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"1445","bibo:shortTitle":"La perspective pratique, t.1","dcterms:title":"La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Iean du Puis","dcterms:date":"1663","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB122_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041255290205516","bibo:numPages":"453","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Du Breuil. La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner. 3 volumes vol. volume 1 Paris: chez Iean du Puis, 1663.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB122_01_0006.jpg","dcterms:description":"|1\u00e8re partie. - Seconde \u00e9d. rev., corr. & augm. par l'auteur en plusieurs endroits, & d'un, Trait\u00e9 de la perspective militaire, ou Methode pour eslever sur des plans geometraux 2e partie, Seconde partie de la perspective pratique qui donne une grande facilit\u00e9 \u00e0 trouver les apparences de tous les corps solides, tant reguliers qu'irreguliers, penchez, renversez, inclinez et d\u00e9clinez comme l'on voudra, soit qu'ils posent sur terre, ou qu'ils soient suspendus en l'air, Variante du titre, La seconde partie de la perspective pratique pour trouver les apparences des corps solides inclin\u00e9s et declin\u00e9s 3e partie, Troisi\u00e8me et derni\u00e8re partie de la perspective pratique, o\u00f9 se voient les beautez & raretez de cette science, avec les m\u00e9thodes pour les pratiquer sur toutes sortes de plans, et les effets admirables des trois rayons, droit, r\u00e9flechy, et bris\u00e9, Fort cartonnage muet de papier marbr\u00e9 (t. 1) Int\u00e9rieur assez m\u00e9diocre. Ex-libris mss biff\u00e9s,","dcterms:extent":"3 parties : ill., pl.|26 cm","dcterms:creator":"Du Breuil, Jean","dcterms:subject":"Architecture|Perspective|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1445","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2037","bibo:shortTitle":"Histoire de l'art chez les anciens, t.1","dcterms:title":"Histoire de l'art chez les anciens","dcterms:alternative":"Traduite de l'Allemand ; avec des Notes historiques et critiques de diff\u00e9rens Auteurs.","dcterms:publisher":"Paris : chez l'auteur, Barrois l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1790","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB95_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040411890205516","bibo:numPages":"817","dcterms:bibliographicCitation":"Johann Joachim Winckelmann, Histoire de l'art chez les anciens, Paris : chez l'auteur, Barrois l'a\u00een\u00e9, 1790.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB95_01_0013.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"3 tomes, 1 vol. de planches","dcterms:creator":"Winckelmann, Johann Joachim","dcterms:subject":"Histoire de l'art","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2037","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2039","bibo:shortTitle":"Philosophiae Naturalis Principia Mathematica","dcterms:title":"Philosophiae Naturalis Principia Mathematica. Auctore Isaaco Newtono ...","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Londini : Apud Guil. & Joh. Innys ...","dcterms:date":"1726","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB39","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990004827820205516","bibo:numPages":"585","dcterms:bibliographicCitation":"Isaac Newton, Philosophiae Naturalis Principia Mathematica, Londini : Apud Guil. & Joh. Inny, 1726.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB39_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Reliure plein veau brun gaufr\u00e9, dos enti\u00e8rement remplac\u00e9.  Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, malgr\u00e9 quelques brunissures. Exlibris ms Allamand au bas du titre;  ex-libris ms Schnetzler et ex-dono de Mme Schnetzler \u00e0 la Biblioth\u00e8que d'ing\u00e9nieurs 1897 sur la garde. Timbre de la Biblioth\u00e8que de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs.","dcterms:extent":"[XXVIII], 530, [6] S. : Ill., Kupferportr. ; 24 cm","dcterms:creator":"Newton, Isaac","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2039","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1446","bibo:shortTitle":"Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta, t.2","dcterms:title":"Athanasii Kircheri E Soc. Jesu Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta : qua nova & universali methodo per Artificiosum Combinationum contextum de omni re proposita plurimis & prope infinitis rationibus disputari, omniumque summaria quaedam cognitio comparari potest ad Augustissimum Rom. Imperatorem Leopoldum Primum, Justum, Pium, Felicem","dcterms:alternative":"Titre du frontispice : Ars Magna Sciendi, sive Combinatoria, qu\u00e2 ad omnium Artium Scientiarumque cognitionem brevi adquirendam, amplissima porta recluditur ... : Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta Variante du titre du tome 2 : Artis magnae seu combinatoriae sciendi, quo Omnia, quae in praecedenti Tomo per regulas & canones descripsimus ...","dcterms:publisher":"Amstelodami [Amsterdam]: Apud Joannem Janssonium \u00e0 Waesberge & Viduam Elizei Weyerstraet","dcterms:date":"1669","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC34_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038268490205516","bibo:numPages":"272","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasius Kircher. Athanasii Kircheri E Soc. Jesu Ars Magna Sciendi, in XII Libros Digesta: qua nova & universali methodo per Artificiosum Combinationum contextum de omni re proposita plurimis & prope infinitis rationibus disputari, omniumque summaria quaedam cognitio comparari potest ad Augustissimum Rom. Imperatorem Leopoldum Primum, Justum, Pium, Felicem. Amstelodami: Apud Joannem Janssonium \u00e0 Waesberge & Viduam Elizei Weyerstraet, 1669.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC34_02_0008.jpg","dcterms:description":"|Tomus II, Paradigmaticus, quo Omnes Scientiae, variis propositis Paradigmatis, per Artis Regulas & Canones ad praxin exponuntur & demonstrantur. Reliure plein v\u00e9lin d'\u00e9poque, titre sur \u00e9tiquette au dos. Int\u00e9rieur uniform\u00e9ment bruni.","dcterms:extent":"2 tomes (482 p.) : ill., grav., tab.|38 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9dique|Philosophie|M\u00e9taphysique|Th\u00e9ologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1446","collections_vm_test":"12|46","collections_vm_prod":"12|19"},{"bibo:identifier":"2041","bibo:shortTitle":"Histoire de l'art chez les anciens, t.2","dcterms:title":"Histoire de l'art chez les anciens","dcterms:alternative":"Traduite de l'Allemand ; avec des Notes historiques et critiques de diff\u00e9rens Auteurs.","dcterms:publisher":"Paris : chez H. Jansen et comp.","dcterms:date":"1793","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB95_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040411890205516","bibo:numPages":"717","dcterms:bibliographicCitation":"Johann Joachim Winckelmann, Histoire de l'art chez les anciens, Paris : chez H. Jansen et comp., 1793.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB95_02_0013.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"3 tomes, 1 vol. de planches","dcterms:creator":"Winckelmann, Johann Joachim","dcterms:subject":"Histoire de l'art","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2041","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1447","bibo:shortTitle":"Magnes sive de arte magnetica","dcterms:title":"Athanasii Kircheri... Magnes sive de arte magnetica : opus tripartitum quo praeterquam quod universa magnetis natura, eiusque in omnibus artibus & scientiis usus nova methodo explicetur, e viribus quoque & prodigiosis effectibus magneticarum, aliarumque abditarum naturae motionum in elementis, lapidibus, plantis & animalibus elucescentium, multa hucusque incognita naturae arcana per physica, medica, chymica & mathematica omnis generis experimenta recluduntur","dcterms:alternative":"Magnes sive de arte magnetica : De arte magnetica","dcterms:publisher":"Coloniae Agrippinae: apud Iodocum Kalcoven","dcterms:date":"1643","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB78","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990009578220205516","bibo:numPages":"943","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasii Kircheri... Magnes sive de arte magnetica: opus tripartitum quo praeterquam quod universa magnetis natura, eiusque in omnibus artibus & scientiis usus nova methodo explicetur, e viribus quoque & prodigiosis effectibus magneticarum, aliarumque abditarum naturae motionum in elementis, lapidibus, plantis & animalibus elucescentium, multa hucusque incognita naturae arcana per physica, medica, chymica & mathematica omnis generis experimenta recluduntur. Editio secunda post Romanam multo correctior. Coloniae Agrippinae: apud Iodocum Kalcoven, 1643.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB78_0012.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein v\u00e9lin muet d'\u00e9poque.  Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur. Note ms de vente 1724 et ex-libris ms A.V.D.S. 1724 sur les premi\u00e8res gardes.","dcterms:extent":"[15] Bl., 797 S., [19] Bl. : Ill. (Kupfertitel, 26 Kupfertafeln)|20 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Magn\u00e9tisme|G\u00e9omagn\u00e9tisme|Histoire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1447","collections_vm_test":"9|16","collections_vm_prod":"13|9"},{"bibo:identifier":"2042","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 analytique des sections coniques et de leur usage pour la r\u00e9solution des \u00e9quations dans les probl\u00e8mes tant d\u00e9termin\u00e9s qu'ind\u00e9termin\u00e9s","dcterms:title":"Trait\u00e9 analytique des sections coniques et de leur usage pour la r\u00e9solution des \u00e9quations dans les probl\u00e8mes tant d\u00e9termin\u00e9s qu'ind\u00e9termin\u00e9s. Ouvrage posthume.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Montalant","dcterms:date":"1720","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB99","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040413650205516","bibo:numPages":"551","dcterms:bibliographicCitation":"Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de L'Hospital, Trait\u00e9 analytique des sections coniques et de leur usage pour la r\u00e9solution des \u00e9quations dans les probl\u00eames tant d\u00e9termin\u00e9s qu'ind\u00e9termin\u00e9s, Paris : chez Montalant, 1720.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB99_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"459 p., 33 pl. d\u00e9pliantes : ill. ; 26 cm","dcterms:creator":"L'Hospital, Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de","dcterms:subject":"Calcul diff\u00e9rentiel","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2042","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1448","bibo:shortTitle":"Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta, t.1","dcterms:title":"Athanasii Kircheri Fuldensis e Soc. Iesu presbyteri Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta : qu\u00e0 Universa Sonorum doctrina, & Philosophia, Musicaeque tam Theoricae, quam practicae scientia, summa varietate traditur : admirandae Consoni, & Dissoni in mundo, ade\u00f2que Univers\u00e0 Natur\u00e0 vires effectusque ... potissim\u00f9m in Philologi\u00e0, Mahematic\u00e0, Physic\u00e0, Mechanic\u00e0, Medicin\u00e0, Politic\u00e0, Metaphysic\u00e0, Theologi\u00e0, aperiuntur & demonstrantur","dcterms:alternative":"Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni","dcterms:publisher":"Romae: ex typographia Haeredum Francisci Corbelletti","dcterms:date":"1650","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC19_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020704050205516","bibo:numPages":"747","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasius Kircher. Athanasii Kircheri Fuldensis e Soc. Iesu presbyteri Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta: qu\u00e0 Universa Sonorum doctrina, & Philosophia, Musicaeque tam Theoricae, quam practicae scientia, summa varietate traditur\u202f: admirandae Consoni, & Dissoni in mundo, ade\u00f2que Univers\u00e0 Natur\u00e0 vires effectusque ... potissim\u00f9m in Philologi\u00e0, Mahematic\u00e0, Physic\u00e0, Mechanic\u00e0, Medicin\u00e0, Politic\u00e0, Metaphysic\u00e0, Theologi\u00e0, aperiuntur & demonstrantur. Romae: ex typographia Haeredum Francisci Corbelletti, 1650.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC19_01_0008.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs (traces d'usage). Int\u00e9rieur rogn\u00e9 assez court, parfois un peu sali. Inscriptions \u00e0 l'encre (en partie biff\u00e9es) sur les f. de titre.  Ex-libris ms de Victor Am\u00e9d\u00e9e Rosafiore, 1740. Ex-libris impr. du Coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Turin.","dcterms:extent":"Tome 1: 690 p.|33 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Musique|Acoustique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1448","collections_vm_test":"15","collections_vm_prod":"14"},{"bibo:identifier":"2062","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.13","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 13","dcterms:alternative":"POL-REG","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1769","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_13","bibo:volume":"13","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"793","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.13.  s.l. : s.n. , 1769.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_13_0009.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"737, 34 p., pl.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2062","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1449","bibo:shortTitle":"Theatrum machinarum novum","dcterms:title":"Theatrum machinarum novum : exhibens aquarias, alatas, iumentarias, manuarias pedibus, ac ponderibus versatiles, plures et diversas molas : variis frumentis commolendis, chartae, & nitrato pulveri apparando, diversis tundendis, ferrandis, terebrandis, panno constipando, decorando, aliisqu\u00e8 usibus destinatas adaptas ...","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[S.l.] [s.n.]","dcterms:date":"1662","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC4","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990015787130205516","bibo:numPages":"399","dcterms:bibliographicCitation":"Georg Andreas B\u00f6ckler, Heinrich Schmitz. Theatrum machinarum novum: exhibens aquarias, alatas, iumentarias, manuarias pedibus, ac ponderibus versatiles, plures et diversas molas\u202f: variis frumentis commolendis, chartae, & nitrato pulveri apparando, diversis tundendis, ferrandis, terebrandis, panno constipando, decorando, aliisqu\u00e8 usibus destinatas adaptas .... Noribergici: sn Pauli F\u00fcrstii, 1662.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC4_0014.jpg","dcterms:description":"|Sur la page d'avant-titre: exhibens opera molaria et aquatica constructum industria. Reliure plein veau, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ce de titre (reliure post\u00e9rieure). Int\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur. Ex-libris imprim\u00e9 aux initiales S.E.","dcterms:extent":"55 p., 154 feuillets de planches : ill.|33 cm","dcterms:creator":"B\u00f6ckler, Georg Andreas|Schmitz, Heinrich","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire|Th\u00e9\u00e2tre de machines","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1449","collections_vm_test":"8|13","collections_vm_prod":"7|18"},{"bibo:identifier":"2064","bibo:shortTitle":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.1","dcterms:title":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens pour servir \u00e0 l'histoire g\u00e9n\u00e9rale et particuli\u00e8re de l'Empire Fran\u00e7ois","dcterms:alternative":", tels que Tombeaux, Inscriptions, Statues, Vitraux, Fresque, etc. ; tir\u00e9s des Abbayes, Monast\u00e8res, Ch\u00e2teaux, et autres lieux devenus Domaines Nationaux.","dcterms:publisher":"Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin","dcterms:date":"1790","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC30_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038173940205516","bibo:numPages":"533","dcterms:bibliographicCitation":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis. Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.1. Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin, 1790.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC30_01_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, maroquin rouge \u00e0 grain long, dos \u00e0 six nerfs et filets dor\u00e9s. \r\nInt\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur. \r\n\r\nEtiquette imprim\u00e9e du libraire Th\u00e9ophile Barrois fils, Paris. \r\nEx-libris moderne Bibliotheca Alsatica R.v.W.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis","dcterms:subject":"Antiquit\u00e9s|Monuments","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2064","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1450","bibo:shortTitle":"La perspective pratique, t.2","dcterms:title":"La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Iean du Puis","dcterms:date":"1663","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB122_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041255290205516","bibo:numPages":"303","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Du Breuil. La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner. 3 volumes vol. volume 2 Paris: chez Iean du Puis, 1663.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB122_02_0008.jpg","dcterms:description":"|1\u00e8re partie. - Seconde \u00e9d. rev., corr. & augm. par l'auteur en plusieurs endroits, & d'un, Trait\u00e9 de la perspective militaire, ou Methode pour eslever sur des plans geometraux 2e partie, Seconde partie de la perspective pratique qui donne une grande facilit\u00e9 \u00e0 trouver les apparences de tous les corps solides, tant reguliers qu'irreguliers, penchez, renversez, inclinez et d\u00e9clinez comme l'on voudra, soit qu'ils posent sur terre, ou qu'ils soient suspendus en l'air, Variante du titre, La seconde partie de la perspective pratique pour trouver les apparences des corps solides inclin\u00e9s et declin\u00e9s 3e partie, Troisi\u00e8me et derni\u00e8re partie de la perspective pratique, o\u00f9 se voient les beautez & raretez de cette science, avec les m\u00e9thodes pour les pratiquer sur toutes sortes de plans, et les effets admirables des trois rayons, droit, r\u00e9flechy, et bris\u00e9","dcterms:extent":"3 parties : ill., pl.|26 cm","dcterms:creator":"Du Breuil, Jean","dcterms:subject":"Architecture|Perspective","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1450","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2066","bibo:shortTitle":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.2","dcterms:title":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens pour servir \u00e0 l'histoire g\u00e9n\u00e9rale et particuli\u00e8re de l'Empire Fran\u00e7ois","dcterms:alternative":", tels que Tombeaux, Inscriptions, Statues, Vitraux, Fresque, etc. ; tir\u00e9s des Abbayes, Monast\u00e8res, Ch\u00e2teaux, et autres lieux devenus Domaines Nationaux.","dcterms:publisher":"Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin","dcterms:date":"1791","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC30_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038173940205516","bibo:numPages":"483","dcterms:bibliographicCitation":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis. Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.2. Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin, 1791.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC30_02_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, maroquin rouge \u00e0 grain long, dos \u00e0 six nerfs et filets dor\u00e9s. \r\nInt\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur. \r\n\r\nEtiquette imprim\u00e9e du libraire Th\u00e9ophile Barrois fils, Paris. \r\nEx-libris moderne Bibliotheca Alsatica R.v.W.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2066","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1451","bibo:shortTitle":"Art militaire \u00e0 cheval","dcterms:title":"Art militaire \u00e0 cheval: instruction des principes et fondements de la cavallerie, et de ses quatre esp\u00e8ces, a s\u00e7avoir: lances, corrasses, arquebus & drageons, avec tout ce qui est de leur charge & exercices : avec quelques nouvelles inventions de batailles ordonn\u00e9es de cavallerie : et d\u00e9monstrations de la n\u00e9cessit\u00e9, utilit\u00e9 et excellence de l'art militaire, sur toutes aultres arts et sciences : exp\u00e9riment\u00e9, descript & repr\u00e9sent\u00e9 par plusieurs belles figures entaill\u00e9es en cuivre","dcterms:alternative":"Art militaire \u00e0 cheval: instruction des principes et fondements de la cavalerie, et de ses quatre esp\u00e8ces, \u00e0 savoir: lances, corrasses, arquebus & dragons, avc tout ce qui est de leur charge & exercices : Kriegskunst zu Pferdt : Instruction des principes et fondements de la cavalerie, et de ses quatre esp\u00e8ces, \u00e0 savoir: lances, corrasses, arquebus & dragons, avec tout ce qui est de leur charge & exercices","dcterms:publisher":"Zutphen chez Andr\u00e9 d'Aelst","dcterms:date":"1621","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC10","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020614330205516","bibo:numPages":"288","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Jacques de Walhausen. Art militaire \u00e0 cheval: instruction des principes et fondements de la cavallerie, et de ses quatre esp\u00e8ces, a s\u00e7avoir: lances, corrasses, arquebus & drageons, avec tout ce qui est de leur charge & exercices\u202f: avec quelques nouvelles inventions de batailles ordonn\u00e9es de cavallerie\u202f: et d\u00e9monstrations de la n\u00e9cessit\u00e9, utilit\u00e9 et excellence de l\u2019art militaire, sur toutes aultres arts et sciences\u202f: exp\u00e9riment\u00e9, descript & repr\u00e9sent\u00e9 par plusieurs belles figures entaill\u00e9es en cuivre. Zutphen: chez Andr\u00e9 d\u2019Aelst, 1621.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC10_0008.jpg","dcterms:description":"|Trad. d'un texte allemand paru sous le titre: Kriegskunst zu Pferdt. Francfort-sur-le-Mein, 1616 Orthographe usuelle du nom de l'auteur: Jean-Jacques de Walhausen La 1\u00e8re trad. fran\u00e7aise a paru en 1616 sous le titre: L'art de la chevalerie, contenant l'instruction de tous avantages et dexteritez n\u00e9cessaires \u00e0 chacun chevalier ... cavalerie savoir dragons autres d\u00e9crit pferd dext\u00e9rit\u00e9 Le sommaire indique qu'il s'agit d'un \"second livre\", mais l'auteur explique dans sa pr\u00e9face qu'il a souhait\u00e9 diviser sa mati\u00e8re en 2 livres dont le premier n'a pas encore \u00e9t\u00e9 \u00e9crit.                                                                      Pleine reliure de veau blond avec dos \u00e0 cinq nerfs (imitation moderne). Int\u00e9rieur en excellent \u00e9tat. Ex-libris ms de Jean Bernard, baron de F\u00fcnffkirchen, Paris, 1664.","dcterms:extent":"135 p., 43, [2] pl. : ill.|32 cm","dcterms:creator":"Walhausen, Jacques de","dcterms:subject":"G\u00e9nie militaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1451","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"2067","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.14","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 14","dcterms:alternative":"REG-SEM","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1770","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_14","bibo:volume":"14","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"821","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.14.  s.l. : s.n. , 1770.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_14_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"808 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2067","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1452","bibo:shortTitle":"Desseins de plusieurs palais, plans, & \u00e9l\u00e9vations en perspective g\u00e9om\u00e9trique","dcterms:title":"Desseins de plusieurs palais, plans, & \u00e9l\u00e9vations en perspective g\u00e9om\u00e9trique, ensemble les profiles \u00e9levez sur les plans, le tout dessin\u00e9 et inventez par Anthoine le Paultre","dcterms:alternative":"Titre avec orthographe modernis\u00e9e : Dessins de plusieurs palais, plans, et \u00e9l\u00e9vations en perspective g\u00e9om\u00e9trique, ensemble les profils \u00e9lev\u00e9s sur les plans, le tout dessin\u00e9 et invent\u00e9 par Antoine Lepautre","dcterms:publisher":"Paris: [s.n.]","dcterms:date":"1652","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC47","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038596050205516","bibo:numPages":"110","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Lepautre. Desseins de plusieurs palais, plans, & \u00e9l\u00e9vations en perspective g\u00e9om\u00e9trique, ensemble les profiles \u00e9levez sur les plans, le tout dessin\u00e9 et inventez par Anthoine le Paultre. Paris: sn, 1652.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC47_0006.jpg","dcterms:description":"|Dat\u00e9 d'apr\u00e8s le privil\u00e8ge D'apr\u00e8s le catalogue du libraire: 1\u00e8re \u00e9dition. Reliure plein veau tachet\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs (caissons us\u00e9s, charni\u00e8res restaur\u00e9es).  Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"1 f. de d\u00e9dicace, 1 f. d'avertissement avec privil\u00e8ge, [50] pl. sur double page mont\u00e9es sur onglet : ill.|35 cm","dcterms:creator":"Lepautre, Antoine","dcterms:subject":"Architecture|G\u00e9om\u00e9trie|Perspective","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1452","collections_vm_test":"5|10","collections_vm_prod":"1|10"},{"bibo:identifier":"1453","bibo:shortTitle":"La perspective pratique, t.3","dcterms:title":"La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Iean du Puis","dcterms:date":"1663","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB122_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041255290205516","bibo:numPages":"443","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Du Breuil. La perspective pratique, n\u00e9cessaire \u00e0 tous peintres, graveurs, sculpteurs, architectes, orf\u00e8vres, brodeurs, tapissiers, et autres qui se meslent de desseigner. 3 volumes vol. volume 3 Paris: chez Iean du Puis, 1663.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB122_03_0010.jpg","dcterms:description":"|1\u00e8re partie. - Seconde \u00e9d. rev., corr. & augm. par l'auteur en plusieurs endroits, & d'un, Trait\u00e9 de la perspective militaire, ou Methode pour eslever sur des plans geometraux 2e partie, Seconde partie de la perspective pratique qui donne une grande facilit\u00e9 \u00e0 trouver les apparences. Fort cartonnage muet de papier marbr\u00e9 (t. 2) Int\u00e9rieur assez m\u00e9diocre. Ex-libris mss biff\u00e9sde tous les corps solides, tant reguliers qu'irreguliers, penchez, renversez, inclinez et d\u00e9clinez comme l'on voudra, soit qu'ils posent sur terre, ou qu'ils soient suspendus en l'air, Variante du titre, La seconde partie de la perspective pratique pour trouver les apparences des corps solides inclin\u00e9s et declin\u00e9s 3e partie, Troisi\u00e8me et derni\u00e8re partie de la perspective pratique, o\u00f9 se voient les beautez & raretez de cette science, avec les m\u00e9thodes pour les pratiquer sur toutes sortes de plans, et les effets admirables des trois rayons, droit, r\u00e9flechy, et bris\u00e9 Plein veau, dos \u00e0 cinq nerfs (t. 3) Int\u00e9rieur assez m\u00e9diocre. Ex-libris mss biff\u00e9s","dcterms:extent":"3 parties : ill., pl.|26 cm","dcterms:creator":"Du Breuil, Jean","dcterms:subject":"Architecture|Perspective","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1453","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2068","bibo:shortTitle":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.3","dcterms:title":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens pour servir \u00e0 l'histoire g\u00e9n\u00e9rale et particuli\u00e8re de l'Empire Fran\u00e7ois","dcterms:alternative":", tels que Tombeaux, Inscriptions, Statues, Vitraux, Fresque, etc. ; tir\u00e9s des Abbayes, Monast\u00e8res, Ch\u00e2teaux, et autres lieux devenus Domaines Nationaux.","dcterms:publisher":"Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin","dcterms:date":"1791","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC30_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038173940205516","bibo:numPages":"535","dcterms:bibliographicCitation":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis. Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.3. Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin, 1791.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC30_03_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, maroquin rouge \u00e0 grain long, dos \u00e0 six nerfs et filets dor\u00e9s. \r\nInt\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur. \r\n\r\nEtiquette imprim\u00e9e du libraire Th\u00e9ophile Barrois fils, Paris. \r\nEx-libris moderne Bibliotheca Alsatica R.v.W.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2068","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2069","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.15","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 15","dcterms:alternative":"SEM-TCH","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1770","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_15","bibo:volume":"15","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"819","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.15.  s.l. : s.n. , 1770.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_15_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"806 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2069","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1454","bibo:shortTitle":"Mundus subterraneus in XII libros digestus, t.1","dcterms:title":"Athanasii Kircheri e Soc. Jesu, Mundus subterraneus in XII libros digestus : quo divinum subterrestris mundi opificium, mira ergasteriorum natur\u00e6 in eo distributio, verbo \u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u00b5\u03bf\u03c1\u03c6\u03bf\u03bd [pantamorphon] Protei regnum, univers\u00e6 denique natur\u00e6 majestas & diviti\u00e6 summa rerum varietate exponuntur : abditorum effectuum caus\u00e6 acri indagine inquisit\u00e6 demonstrantur : cognit\u00e6 per artis & natur\u00e6 conjugium ad human\u00e6 vit\u00e6 necessarium usum vario experimentorum apparatu, necnon novo modo, & ratione applicantur","dcterms:alternative":"Athanasii Kircheri e Soc. Iesu. Mundi subterranei fructus exponuntur, et quidquid tandem rarum, insolitum, et portentosum in foecundo naturae utero continetur, ante oculos ponitur curiosi lectoris : Mundus subterraneus","dcterms:publisher":"Amstelodami [Amsterdam]: apud Joannem Janssonium & Elizeum Weyerstraten","dcterms:date":"1665","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC15_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990103993270205516","bibo:numPages":"435","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasii Kircheri e Soc. Jesu, Mundus subterraneus in XII libros digestus: quo divinum subterrestris mundi opificium, mira ergasteriorum natur\u00e6 in eo distributio, verbo \u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u00b5\u03bf\u03c1\u03c6\u03bf\u03bd [pantamorphon] Protei regnum, univers\u00e6 denique natur\u00e6 majestas & diviti\u00e6 summa rerum varietate exponuntur\u202f: abditorum effectuum caus\u00e6 acri indagine inquisit\u00e6 demonstrantur\u202f: cognit\u00e6 per artis & natur\u00e6 conjugium ad human\u00e6 vit\u00e6 necessarium usum vario experimentorum apparatu, necnon novo modo, & ratione applicantur. 2 volumes. volume 1. Amstelodami: Apud Joannem Janssonium & Elizeum Weyerstraten, 1665.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC15_01_0008.jpg","dcterms:description":"|Title vignette \"Catalogus liborum, a P. Athanasio Kirchero nactenus editioum\": v. 1, p. 346 Includes indexes. Pleine reliure d'\u00e9poque.  Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches et des deux portraits (du pape Alexandre VII, d\u00e9dicataire de l'ouvrage ; et d'Athanase Kircher lui-m\u00eame, \u00e0 l'\u00e2ge de 62 ans). Ex-libris ms.","dcterms:extent":"2 volumes : illustrations (some folded), maps (some folded), portraits","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"G\u00e9ologie|Histoire|G\u00e9ographie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1454","collections_vm_test":"11|16|14","collections_vm_prod":"16|9|8"},{"bibo:identifier":"2070","bibo:shortTitle":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.4","dcterms:title":"Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens pour servir \u00e0 l'histoire g\u00e9n\u00e9rale et particuli\u00e8re de l'Empire Fran\u00e7ois","dcterms:alternative":", tels que Tombeaux, Inscriptions, Statues, Vitraux, Fresque, etc. ; tir\u00e9s des Abbayes, Monast\u00e8res, Ch\u00e2teaux, et autres lieux devenus Domaines Nationaux.","dcterms:publisher":"Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin","dcterms:date":"1792","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC30_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038173940205516","bibo:numPages":"497","dcterms:bibliographicCitation":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis. Antiquit\u00e9s nationales, ou Recueil de monumens, t.4. Paris : chez Marie-Fran\u00e7ois Drouhin, 1792.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC30_04_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, maroquin rouge \u00e0 grain long, dos \u00e0 six nerfs et filets dor\u00e9s. \r\nInt\u00e9rieur de toute fra\u00eecheur. \r\n\r\nEtiquette imprim\u00e9e du libraire Th\u00e9ophile Barrois fils, Paris. \r\nEx-libris moderne Bibliotheca Alsatica R.v.W.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Millin de Grandmaison, Aubin-Louis","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2070","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1455","bibo:shortTitle":"Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta, t.2","dcterms:title":"Athanasii Kircheri ... Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta : qu\u00e0 Universa Sonorum doctrina, & Philosophia, Musicaeque tam Theoricae, quam practicae scientia, summa varietate traditur : admirandae Consoni, & Dissoni in mundo, ade\u00f2que Univers\u00e0 Natur\u00e0 vires effectusque ... potissim\u00f9m in Philologi\u00e0, Mahematic\u00e0, Physic\u00e0, Mechanic\u00e0, Medicin\u00e0, Politic\u00e0, Metaphysic\u00e0, Theologi\u00e0, aperiuntur & demonstrantur","dcterms:alternative":"Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni","dcterms:publisher":"Romae: ex typographia Haeredum Francisci Corbelletti, 1650","dcterms:date":"1650","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC19_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020703890205516","bibo:numPages":"537","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasius Kircher. Athanasii Kircheri Fuldensis e Soc. Iesu presbyteri Musurgia universalis, sive Ars magna Consoni et Dissoni, in X libros digesta: qu\u00e0 Universa Sonorum doctrina, & Philosophia, Musicaeque tam Theoricae, quam practicae scientia, summa varietate traditur\u202f: admirandae Consoni, & Dissoni in mundo, ade\u00f2que Univers\u00e0 Natur\u00e0 vires effectusque ... potissim\u00f9m in Philologi\u00e0, Mahematic\u00e0, Physic\u00e0, Mechanic\u00e0, Medicin\u00e0, Politic\u00e0, Metaphysic\u00e0, Theologi\u00e0, aperiuntur & demonstrantur. Romae: ex typographia Haeredum Francisci Corbelletti, 1650.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC19_02_0006.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs (traces d'usage). Int\u00e9rieur rogn\u00e9 assez court, parfois un peu sali. Inscriptions \u00e0 l'encre (en partie biff\u00e9es) sur les f. de titre.  Ex-libris ms de Victor Am\u00e9d\u00e9e Rosafiore, 1740. Ex-libris impr. du Coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Turin.","dcterms:extent":"Tome 2: 462 p.|33 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Musique|Acoustique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1455","collections_vm_test":"15","collections_vm_prod":"14"},{"bibo:identifier":"2071","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.16","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 16","dcterms:alternative":"TEA-VEN","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1771","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_16","bibo:volume":"16","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"841","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.16.  s.l. : s.n. , 1771.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_16_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"827 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2071","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2072","bibo:shortTitle":"L'Art du trait de charpenterie","dcterms:title":"L'Art du trait de charpenterie par le sieur Nicolas Fourneau","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Rouen : chez Laurent Dumesnil","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC31","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038264930205516","bibo:numPages":"417","dcterms:bibliographicCitation":"Fourneau, Nicolas. L'Art du trait de charpenterie. Rouen : chez Laurent Dumesnil, 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC31_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Trois parties en un volume. Nombreuses planches dont les num\u00e9ros ne se suivent pas. Pleine reliure d'\u00e9poque, tr\u00e8s endommag\u00e9e jusqu'\u00e0 sa compl\u00e8te restauration en 2005. Etat des planches en g\u00e9n\u00e9ral satisfaisant.","dcterms:extent":"3 parties en 1 vol.","dcterms:creator":"Fourneau, Nicolas","dcterms:subject":"Charpenterie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2072","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2074","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.17","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 17","dcterms:alternative":"VEN-ZZU","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1771","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_17","bibo:volume":"17","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"779","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.17.  s.l. : s.n. , 1771.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_17_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"764 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2074","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2075","bibo:shortTitle":"Atlas m\u00e9thodique et \u00e9l\u00e9mentaire de g\u00e9ographie et d'histoire","dcterms:title":"Atlas m\u00e9thodique et \u00e9l\u00e9mentaire de g\u00e9ographie et d'histoire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Monsieur le Pr\u00e9sident H\u00e9nault","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez l'Auteur","dcterms:date":"1761","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC7","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020460790205516","bibo:numPages":"182","dcterms:bibliographicCitation":"Buy de Mornas, Claude. Atlas m\u00e9thodique et \u00e9l\u00e9mentaire de g\u00e9ographie et d'histoire. Paris : chez l'Auteur, 1761.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC7_0006.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins, dos \u00e0 cinq nerfs (traces d'usage). \r\nLarges mouillures.","dcterms:extent":"57 folios, pl.","dcterms:creator":"Buy de Mornas, Claude","dcterms:subject":"G\u00e9ographie|Histoire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2075","collections_vm_test":"14","collections_vm_prod":"8"},{"bibo:identifier":"1456","bibo:shortTitle":"La Chine d'Athanase Kirchere de la Compagnie de Jesus","dcterms:title":"La Chine d'Athanase Kirchere de la Compagnie de Jesus, illustr\u00e9e de plusieurs monuments tant sacr\u00e9s que profanes, et de quantit\u00e9 de recherch\u00e9s [i.e. recherches] de la nature & de l'art ; \u00e0 quoy on \u00e0 adjoust\u00e9 de nouveau les questions curieuses que le Serenissime Grand Duc de Toscane a fait d\u00e9puis peu au P. Jean Grubere touchant ce grand Empire ; avec un Dictionnaire chinois & fran\u00e7ois, lequel est tres-rare, & qui n'a pas encores paru au jour","dcterms:alternative":"Variante orthographique de l'annexe : Dictionnaire chinois et fran\u00e7ais Titre du dos de la reliure : Chine de Kircher","dcterms:publisher":"Amsterdam: Jean Jansson \u00e0 Waesberge, & les Heritiers d'Eliz\u00e9e Weyerstraet","dcterms:date":"1670","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC48","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038599090205516","bibo:numPages":"459","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasius Kircher, Johann Grueber, Fran\u00e7ois Savinien d\u2019 Alqui\u00e9. La Chine d\u2019Athanase Kirchere de la Compagnie de Jesus, illustr\u00e9e de plusieurs monuments tant sacr\u00e9s que profanes, et de quantit\u00e9 de recherch\u00e9s [i.e. recherches] de la nature & de l\u2019art\u202f; \u00e0 quoy on \u00e0 adjoust\u00e9 de nouveau les questions curieuses que le Serenissime Grand Duc de Toscane a fait d\u00e9puis peu au P. Jean Grubere touchant ce grand Empire\u202f; avec un Dictionnaire chinois & fran\u00e7ois, lequel est tres-rare, & qui n\u2019a pas encores paru au jour. Amsterdam: Jean Jansson \u00e0 Waesberge, & les Heritiers d\u2019Eliz\u00e9e Weyerstraet, 1670.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC48_0008.jpg","dcterms:description":"|Identit\u00e9 probable du traducteur: Fran\u00e7ois Savinien d'Alqui\u00e9. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs. Int\u00e9rieur l\u00e9g\u00e8rement bruni. Ex-libris ms St Germain, 1688.","dcterms:extent":"367 p., pl. : ill.|39 cm","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius|Grueber, Johann|Savinien d' Alqui\u00e9, Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"G\u00e9ographie|Ethnologie|Architecture|Th\u00e9ologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1456","collections_vm_test":"14|7|5|46","collections_vm_prod":"8|6|1|19"},{"bibo:identifier":"1457","bibo:shortTitle":"La dioptrique oculaire","dcterms:title":"La dioptrique oculaire ou la th\u00e9orique, la positive, et la m\u00e9chanique, de l'oculaire dioptrique en toutes ses esp\u00e8ces","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"A Paris: chez Thomas Jolly & Simon Benard","dcterms:date":"1671","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC2","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990006055360205516","bibo:numPages":"625","dcterms:bibliographicCitation":"Ch\u00e9rubin d\u2019Orl\u00e9ans. La dioptrique oculaire ou la th\u00e9orique, la positive, et la m\u00e9chanique, de l\u2019oculaire dioptrique en toutes ses esp\u00e8ces. A Paris: chez Thomas Jolly & Simon Benard, 1671.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC2_0008.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs, plats frapp\u00e9s aux armes, grades de papier marbr\u00e9.  Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur. Traces d'un ex-libris d\u00e9coll\u00e9 ; ex-libris ms (en t\u00eate de titre) de Gindroux, Cugy.","dcterms:extent":"[21] Bl., 419 S., [16] Bl. : Ill. (58 Kupfertafeln)|38 cm","dcterms:creator":"Orl\u00e9ans, Cherubin d'","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1457","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2077","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.3","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 3","dcterms:alternative":"CH-CONS","dcterms:publisher":"Lucques : chez Vincent Giuntini","dcterms:date":"1759","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"795","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.3. Lucques : chez Vincent Giuntini, 1759.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_03_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"XXVII, 751 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2077","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1458","bibo:shortTitle":"Nova stereometria doliorvm vinariorvm","dcterms:title":"Nova stereometria doliorvm vinariorvm, in primis Austriaci, figurae omnium aptissimae; et usus in eo virgae cubicae compendiosissimus & plane singualaris ; Accessit Stereometriae archimedeae supplementum","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lincii excudebat Joannes Plancus","dcterms:date":"1615","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB124","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041244010205516","bibo:numPages":"125","dcterms:bibliographicCitation":"Johannes Kepler. Nova stereometria doliorvm vinariorvm, in primis Austriaci, figurae omnium aptissimae; et usus in eo virgae cubicae compendiosissimus & plane singualaris\u202f; Accessit Stereometriae archimedeae supplementum. Lincii: excudebat Joannes Plancus, 1615.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB124_0006.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos \u00e0 cinq nerfs endommag\u00e9. Int\u00e9rieur bruni, par endroits sali, fortes mouillures angulaires. Timbre de la biblioth\u00e8que de la BERL. NATURF. GESELLSCH. au verso du titre. Ex-libris de cette m\u00eame biblioth\u00e8que sur la garde.","dcterms:extent":"1 vol. : ill.|30 cm","dcterms:creator":"Kepler, Johannes","dcterms:subject":"Physique|St\u00e9r\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1458","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2078","bibo:shortTitle":"\u0152uvre de Jean Holbein","dcterms:title":"Oeuvre de Jean Holbein, ou Recueil de gravures d'apr\u00e8s les plus beaux ouvrages de ce fameux peintre","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Basle : chez Guillaume Haas","dcterms:date":"1780","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC8","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020458580205516","bibo:numPages":"149","dcterms:bibliographicCitation":"Holbein, Hans. \u0152uvre de Jean Holbein. Basle : chez Guillaume Haas, 1780.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC8_0011.jpg","dcterms:description":"|Holbein grav\u00e9 par Mechel. 1780. Reliure du XIXe si\u00e8cle, demi-maroquin rouge \u00e0 coins, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (non pagin\u00e9)","dcterms:creator":"Holbein, Hans","dcterms:subject":"Gravures|Peintures","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2078","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2080","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.5","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 5","dcterms:alternative":"DO-ESY","dcterms:publisher":"Lucques : chez Vincent Giuntini","dcterms:date":"1759","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"893","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.5. Lucques : chez Vincent Giuntini, 1759.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_05_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"XX, 857 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2080","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1459","bibo:shortTitle":"Mundus subterraneus in XII libros digestus, t.2","dcterms:title":"Athanasii Kircheri e Soc. Jesu, Mundus subterraneus in XII libros digestus : quo divinum subterrestris mundi opificium, mira ergasteriorum natur\u00e6 in eo distributio, verbo \u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u00b5\u03bf\u03c1\u03c6\u03bf\u03bd [pantamorphon] Protei regnum, univers\u00e6 denique natur\u00e6 majestas & diviti\u00e6 summa rerum varietate exponuntur : abditorum effectuum caus\u00e6 acri indagine inquisit\u00e6 demonstrantur : cognit\u00e6 per artis & natur\u00e6 conjugium ad human\u00e6 vit\u00e6 necessarium usum vario experimentorum apparatu, necnon novo modo, & ratione applicantur","dcterms:alternative":"Athanasii Kircheri e Soc. Iesu. Mundi subterranei fructus exponuntur, et quidquid tandem rarum, insolitum, et portentosum in foecundo naturae utero continetur, ante oculos ponitur curiosi lectoris : Mundus subterraneus","dcterms:publisher":"Amstelodami:apud Joannem Jonsonium et Elizeum Weyerstraten","dcterms:date":"1664","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC15_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990103993270205516","bibo:numPages":"557","dcterms:bibliographicCitation":"Athanasii Kircheri e Soc. Jesu, Mundus subterraneus in XII libros digestus: quo divinum subterrestris mundi opificium, mira ergasteriorum natur\u00e6 in eo distributio, verbo \u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u00b5\u03bf\u03c1\u03c6\u03bf\u03bd [pantamorphon] Protei regnum, univers\u00e6 denique natur\u00e6 majestas & diviti\u00e6 summa rerum varietate exponuntur\u202f: abditorum effectuum caus\u00e6 acri indagine inquisit\u00e6 demonstrantur\u202f: cognit\u00e6 per artis & natur\u00e6 conjugium ad human\u00e6 vit\u00e6 necessarium usum vario experimentorum apparatu, necnon novo modo, & ratione applicantur. 2 volumes. volume 2. Amstelodami: Apud Joannem Janssonium & Elizeum Weyerstraten, 1665.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC15_02_0008.jpg","dcterms:description":"|Title vignette Vol. 2 has special title page: Athanasii Kircheri e Soc. Iesu. Mundi subterranei Tomus II, in V libros digestus quibus mundi subterranei fructus exponuntur, et quidquid tandem rarum, insolitum, et portentosum in foecundo naturae utero continetur, ante oculos ponitur curiosi lectoris \"Catalogus liborum, a P. Athanasio Kirchero nactenus editioum\": v. 1, p. 346 Includes indexes. Pleine reliure d'\u00e9poque.  Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des planches et des deux portraits (du pape Alexandre VII, d\u00e9dicataire de l'ouvrage ; et d'Athanase Kircher lui-m\u00eame, \u00e0 l'\u00e2ge de 62 ans). Ex-libris ms.","dcterms:extent":"2 volumes : illustrations (some folded), maps (some folded), portraits","dcterms:creator":"Kircher, Athanasius","dcterms:subject":"Science naturelle|Zoologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1459","collections_vm_test":"11|16|14","collections_vm_prod":"16|9|8"},{"bibo:identifier":"1460","bibo:shortTitle":"Novo teatro di machine et edificii","dcterms:title":"Novo teatro di machine et edificii : per varie et sicure operationi : c\u00f3 le loro tagliate in Rome \u00e9 la dichiaratione e dimostratione di ciascuna : opera necesaria ad architetti et a quelli ch di tale studio si dilettano","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[S.l.] [s.n.]: (Padoua Bertelli)","dcterms:date":"1656","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC5","bibo:volume":"","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990015786540205516","bibo:numPages":"139","dcterms:bibliographicCitation":"Vittorio Zonca. Novo teatro di machine et edificii: per varie et sicure operationi\u202f: c\u00f3 le loro tagliate in Rome \u00e9 la dichiaratione e dimostratione di ciascuna\u202f: opera necesaria ad architetti et a quelli ch di tale studio si dilettano. Padoua: sn Bertelli, 1656.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC5_0006.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage d'attente, traces de titre \u00e0 l'encre au dos. Int\u00e9rieur de toute beaut\u00e9, bien complet de ses 42 planches.","dcterms:extent":"115 p. : ill.|33 cm","dcterms:creator":"Zonca, Vittorio","dcterms:subject":"Th\u00e9\u00e2tre de machines","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1460","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"2081","bibo:shortTitle":"L'Antiquit\u00e9 expliqu\u00e9e, et repr\u00e9sent\u00e9e en figures, t.2","dcterms:title":"L'Antiquit\u00e9 expliqu\u00e9e, et repr\u00e9sent\u00e9e en figures, tome second, seconde partie, par Bernard de Montfaucon","dcterms:alternative":"La Religion des Egyptiens, des Arabes, des Syriens, des Perses, des Scythes, des Germains, des Gaulois, des Espagnols & des Carthaginois.","dcterms:publisher":"Paris : Florentin Delaulne, Hilaire Foucault, Michel Clousier, Jean-Geoffroy Nyon, Etienne Ganeau, Nicolas Gosselin & Pierre-Fran\u00e7ois Giffart","dcterms:date":"1719","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD16_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"mul;fre;lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042019090205516","bibo:numPages":"419","dcterms:bibliographicCitation":"Montfaucon, Bernard de . L'Antiquit\u00e9 expliqu\u00e9e, et repr\u00e9sent\u00e9e en figures, t.2. Paris : Florentin Delaulne, Hilaire Foucault, Michel Clousier, Jean-Geoffroy Nyon, Etienne Ganeau, Nicolas Gosselin & Pierre-Fran\u00e7ois Giffart, 1719.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD16_02_0009.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs, garde de papier marbr\u00e9. Tr\u00e8s bon \u00e9tat int\u00e9rieur, malgr\u00e9 d'infimes mouillures marginales.","dcterms:extent":"5 tomes (10 vol.), 5 suppl\u00e9ments","dcterms:creator":"Montfaucon, Bernard de","dcterms:subject":"Antiquit\u00e9","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2081","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"1461","bibo:shortTitle":"Theatrum honoris in quo nostri Appeles","dcterms:title":"Theatrum honoris in quo nostri Appeles, saeculi seu pictorum, qui patrum nostrorum memoria vixerunt celebriorum praecipue quos Belgium tulit, verae et ad vivum expressae imagines in aes incisae exhibentur","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Amstellodami: apud Joannem Janssonium 1618","dcterms:date":"1618","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"manuscrit et imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC21","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020701710205516","bibo:numPages":"161","dcterms:bibliographicCitation":"Hendrik Hondius. Theatrum honoris in quo nostri Appeles, saeculi seu pictorum, qui patrum nostrorum memoria vixerunt celebriorum praecipue quos Belgium tulit, verae et ad vivum expressae imagines in aes incisae exhibentur. Amstellodami: apud Joannem Janssonium, 1618.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC21_0010.jpg","dcterms:description":"oui|Le graveur est: Hendrick Hondius Selon Brunnet, \u00e9ventuellement paru pr\u00e9c\u00e9demment sous le titre: Effigies pictorum illustr. quos Belgium habuit, ad vivum delineatae 68 portraits avec commentaires manuscrits en regard. Reliure d'\u00e9poque muette (\u00e9caill\u00e9e), plein veau, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 six nerfs. Int\u00e9rieur en g\u00e9n\u00e9ral bien conserv\u00e9 malgr\u00e9 de l\u00e9g\u00e8res brunissures et salissures. Titre grav\u00e9 + d\u00e9dicace grav\u00e9e + 68 portraits avec l\u00e9gende en latin (et version fran\u00e7aise en regard) + planche finale ou squelette.","dcterms:extent":"[71] f. : grav.|28 cm","dcterms:creator":"Hondius, Hendrik","dcterms:subject":"Histoire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1461","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"1462","bibo:shortTitle":"De vero telescopii inventore cum brevi omnium conspiciliorum historia","dcterms:title":"De vero telescopii inventore cum brevi omnium conspiciliorum historia ; ubi de eorum confectione, ac usu, seu de effectibus agitur, novaque quaedam circa ea proponuntur ; accessit etiam Centuria observationum microcospicarum","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Hagae-Comitum: ex Typographia Adriani Vlacq","dcterms:date":"1655","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB185","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038690950205516","bibo:numPages":"199","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Borel. De vero telescopii inventore cum brevi omnium conspiciliorum historia\u202f; ubi de eorum confectione, ac usu, seu de effectibus agitur, novaque quaedam circa ea proponuntur\u202f; accessit etiam Centuria observationum microcospicarum. Hagae-Comitum: ex typographia Adriani Vlacq, 1655.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB185_0006.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage muet de papier marbr\u00e9 brun. Les quinze premiers feuillets g\u00e2t\u00e9s par une importante mouillure.","dcterms:extent":"[4] Bl., 67, [1] S., 63, [1] S., 45, [1] S., Taf. : Ill.|19 cm","dcterms:creator":"Borel, Pierre","dcterms:subject":"Astronomie|Zoologie|Botanique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1462","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2083","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.6","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 6","dcterms:alternative":"ET-FN","dcterms:publisher":"Lucques : chez Vincent Giuntini","dcterms:date":"1760","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_06","bibo:volume":"6","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"805","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.6. Lucques : chez Vincent Giuntini, 1760.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_06_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"VIII, 781 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2083","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2084","bibo:shortTitle":"Theatrum machinarum universale of groot algemeen moolen-boek","dcterms:title":"Theatrum machinarum universale of groot algemeen moolen-boek : behelzende de beschryving en afbeeldingen van allerhande soorten van moolens, der zelver opstallen, en gronden,","dcterms:alternative":"waar onder veele, die eerst onlangs zyn gebouwt, staande zo buiten de Stad Amsterdam, als in de omleggende Plaatsen, nevens eene naauwkeurige Verbeelding in verscheide Platen van de Amsterdamsche modder-moolens, ook eene nette Verdeeling van de Staven en Kammen, en meer andere zeer fraaie Werken ten nutte der bouw- en tekenkonst, nooit zo volkomen in't licht gebragt","dcterms:publisher":"Amsterdam : by Petrus Schenk","dcterms:date":"1734","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD19","bibo:volume":"","dcterms:language":"dut","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042097060205516","bibo:numPages":"230","dcterms:bibliographicCitation":"Zyl, Johannes van. Theatrum machinarum universale of groot algemeen moolen-boek. Amsterdam : by Petrus Schenk, 1734.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD19_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure cuir rouge \u00e0 coins, dos \u00e0 huit nerfs endommag\u00e9 et restaur\u00e9 en coiffe et en queue, plats de papier marbr\u00e9 (frott\u00e9). \r\nBel \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"18 p., 56, 7 pl.","dcterms:creator":"Zyl, Johannes van","dcterms:subject":"Th\u00e9\u00e2tre de machines","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2084","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1463","bibo:shortTitle":"Les forces de l'Europe, t.1","dcterms:title":"Les forces de l'Europe, ou description des principales villes, 1","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez l'auteur","dcterms:date":"1693-1697","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC18_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020583290205516","bibo:numPages":"44","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1. Vol. 1. Les forces de l\u2019Europe, ou description des principales villes, 1693","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC18_01_0008.jpg","dcterms:description":"|8 parties reli\u00e9es en 1 volume. Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos, coins et bords enti\u00e8rement refaits. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, mis \u00e0 part la brunissure du f. de titre. Ex-libris ms Barbosa.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Le Prestre de Vauban, S\u00e9bastien","dcterms:subject":"Architecture|Architecture militaire|Fortification|G\u00e9ographie|Plan","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1463","collections_vm_test":"5|14|8","collections_vm_prod":"1|8|7"},{"bibo:identifier":"2086","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.7","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 7","dcterms:alternative":"FO-GY","dcterms:publisher":"Lucques : chez Vincent Giuntini","dcterms:date":"1760","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_07","bibo:volume":"7","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"921","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.7. Lucques : chez Vincent Giuntini, 1760.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_07_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"XVII, 886 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2086","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1464","bibo:shortTitle":"L'architecture des voutes, ou L'art des traits et coupe des voutes","dcterms:title":"L'architecture des voutes, ou L'art des traits et coupe des voutes : traict\u00e9 tres-util, voire necessaire a tous architectes, maistres massons, appareilleurs, tailleurs de pierre, et generalement a tous ceux qui se meslent de l'architecture mesme militaire","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"A Paris: chez Sebastien Cramoisy, imprimeur ordinaire du roy, \u2026","dcterms:date":"1643","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC56","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990075931660205516","bibo:numPages":"495","dcterms:bibliographicCitation":null,"dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC56_0006.jpg","dcterms:description":"quelques-uns","dcterms:extent":"[14], 453 p. : ill.|40 cm (in-2\u00b0)","dcterms:creator":"Derand, Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Architecture|Vo\u00fbte","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1464","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2087","bibo:shortTitle":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, t.1","dcterms:title":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres : du projet du Canal de Bourgogne, pour la communication des deux mers par Dijon : et de celui de la conduite des eaux de l'Yvette et de Bi\u00e8vre \u00e0 Paris","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Imprimerie Royale","dcterms:date":"1782","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD20_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990002329120205516","bibo:numPages":"218","dcterms:bibliographicCitation":"Perronet, Jean Rodolphe. Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, t.1. Paris : Imprimerie Royale, 1782.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD20_01_0009.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau rouge \u00e0 coins, dos \u00e0 sept nerfs, pi\u00e8ces de tomaison, plats de papier vert amande.\r\nBel \u00e9tat int\u00e9rieur, non rogn\u00e9. \r\n\r\nTraces d'ex-libris d\u00e9coll\u00e9s sur les premi\u00e8res gardes.","dcterms:extent":"2 tomes, 1 suppl\u00e9ment","dcterms:creator":"Perronet, Jean Rodolphe","dcterms:subject":"Construction de ponts","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2087","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1465","bibo:shortTitle":"Mani\u00e8re de bastir pour touttes sortes de personnes","dcterms:title":"Mani\u00e8re de bastir pour touttes sortes de personnes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: chez Claude Jombert","dcterms:date":"1664","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD33","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990014659060205516","bibo:numPages":"152","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Le Muet. Mani\u00e8re de bastir pour touttes sortes de personnes. Reve\u00fce et augmatee en cette seconde edition, De plusieurs figures, De tres beaux bastimans et edifices de ljnuention et conduite dudit Sr. P. le Muet et autres. Paris: chez Claude Jombert, 1664.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD33_0006.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"75, 31 S. : Ill.|45 cm","dcterms:creator":"Le Muet, Pierre","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1465","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2088","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.8","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 8","dcterms:alternative":"H-ITZ","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1766","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_08","bibo:volume":"8","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019699810205516","bibo:numPages":"795","dcterms:bibliographicCitation":null,"dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD33_0006.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"IV, 775 p., pl.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2088","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1466","bibo:shortTitle":"Regola delli cinque ordini d'architettura di M. Giacomo Barozzio da Vignola","dcterms:title":"Regola delli cinque ordini d'architettura di M. Giacomo Barozzio da Vignola = Regel van de vijf ordens der Architecture = Reigle des cinq ordres d'architecture = Regel der funff Orden von Architectur","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"T'Amsterdam: by Iohan en Cornelis Blaeu","dcterms:date":"1640","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD28","bibo:volume":"","dcterms:language":"ita","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042567170205516","bibo:numPages":"107","dcterms:bibliographicCitation":"Vignola, Buonarroti Michelangelo. Regola delli cinque ordini d\u2019architettura di M. Giacomo Barozzio da Vignola = Regel van de vijf ordens der Architecture = Reigle des cinq ordres d\u2019architecture = Regel der funff Orden von Architectur. T\u2019Amsterdam: by Iohan en Cornelis Blaeu, 1640.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD28_0006.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Texte parall\u00e8le en italien, hollandais, fran\u00e7ais et allemand. Vignole quadrilingue. Reliure plein cuir noir moderne, dos frapp\u00e9 du seul nom de VIGNOLA. Int\u00e9rieur uniform\u00e9ment bruni.  Les lettrines des pages 6 et 12 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9es, d'o\u00f9 perte de texte aux pages 5 et 11.","dcterms:extent":"95 f. : ill., pl.|40 cm","dcterms:creator":"Vignola|Buonarroti, Michelangelo","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1466","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2089","bibo:shortTitle":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, t.2","dcterms:title":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres : du projet du Canal de Bourgogne, pour la communication des deux mers par Dijon : et de celui de la conduite des eaux de l'Yvette et de Bi\u00e8vre \u00e0 Paris","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Imprimerie Royale","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD20_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990002329120205516","bibo:numPages":"263","dcterms:bibliographicCitation":"Perronet, Jean Rodolphe. Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, t.2. Paris : Imprimerie Royale, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD20_02_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Reliure demi-veau rouge \u00e0 coins, dos \u00e0 sept nerfs, pi\u00e8ces de tomaison, plats de papier vert amande.\r\nBel \u00e9tat int\u00e9rieur, non rogn\u00e9. \r\n\r\nTraces d'ex-libris d\u00e9coll\u00e9s sur les premi\u00e8res gardes.","dcterms:extent":"2 tomes, 1 suppl\u00e9ment","dcterms:creator":"Perronet, Jean Rodolphe","dcterms:subject":"Construction de ponts","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2089","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1467","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 des mani\u00e8res de dessiner les ordres de l'architecture antique en toutes leurs parties","dcterms:title":"Trait\u00e9 des mani\u00e8res de dessiner les ordres de l'architecture antique en toutes leurs parties : avec plusieurs belles particularitez qui nont point par\u00fb jusques a present, touchant les bastiments de marque comme, la naturelle entresuitte des gros et men\u00fcs membres de leurs degrez ou escaliers : puis le moyen darrester par dessein et modelle en petit, les parties d'un edifice..., et enfin la pratique de trouver la place geometrale des jours ombres et ombrages, sur les corps geometraux : (titre du frontispice: Trait\u00e9 sur la pratique des ordres de colomnes de l'architecture nomm\u00e9e antique)","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris: Claude Jombert [17--?]","dcterms:date":"17??","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD37","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990049919400205516","bibo:numPages":"201","dcterms:bibliographicCitation":"Abraham Bosse. Trait\u00e9 des mani\u00e8res de dessiner les ordres de l\u2019architecture antique en toutes leurs parties: avec plusieurs belles particularitez qui nont point par\u00fb jusques a present, touchant les bastiments de marque comme, la naturelle entresuitte des gros et men\u00fcs membres de leurs degrez ou escaliers\u202f: puis le moyen darrester par dessein et modelle en petit, les parties d\u2019un edifice..., et enfin la pratique de trouver la place geometrale des jours ombres et ombrages, sur les corps geometraux\u202f: (titre du frontispice: Trait\u00e9 sur la pratique des ordres de colomnes de l\u2019architecture nomm\u00e9e antique). Paris: Claude Jombert, 17.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD37_0010.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"1 vol.","dcterms:creator":"Bosse, Abraham","dcterms:subject":"Architecture|Perspective|G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1467","collections_vm_test":"5|10","collections_vm_prod":"1|10"},{"bibo:identifier":"2090","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.8","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 8","dcterms:alternative":"H-ITZ","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1766","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_08","bibo:volume":"8","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"795","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.8.  s.l. : s.n. , 1766.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_08_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"IV, 775 p., pl.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2090","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1468","bibo:shortTitle":"Livre d'arithm\u00e9tique","dcterms:title":"Livre d'arithm\u00e9tique pour Antoine Benoit, commenc\u00e9 le 12 du moy d'octobre, l'ann\u00e9e 1699 Manuscrit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[Toulon?]","dcterms:date":"1699-1702","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"manuscrit","bibo:locator":"AXE1","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041933140205516","bibo:numPages":"369","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Benoit, fl. Livre d\u2019arithm\u00e9tique pour Antoine Benoit, commenc\u00e9 le 12 du moy d\u2019octobre, l\u2019ann\u00e9e 1699. Toulon?: 1699.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXE1_0006.jpg","dcterms:description":"|R\u00e9daction termin\u00e9e le 25 juin 1702 par Antoine Benoit \"escollier de Monsieur Bernard \u00e0 Toulon\". Nombreux dessins en couleur.","dcterms:extent":"184 f. : ill. partie en coul.|36 cm","dcterms:creator":"Benoit, Antoine","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|Arythm\u00e9tique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1468","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2091","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.9","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 9","dcterms:alternative":"JU-MAM","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_09","bibo:volume":"9","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"787","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.9.  s.l. : s.n. , 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_09_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"774 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2091","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2092","bibo:shortTitle":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, suppl.","dcterms:title":"Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres : du projet du Canal de Bourgogne, pour la communication des deux mers par Dijon : et de celui de la conduite des eaux de l'Yvette et de Bi\u00e8vre \u00e0 Paris","dcterms:alternative":"Suppl\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9dition in folio des \u0153uvres de M. Perronet","dcterms:publisher":"Paris : chez Didot fils A\u00een\u00e9","dcterms:date":"1789","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD20_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990002329120205516","bibo:numPages":"96","dcterms:bibliographicCitation":"Perronet, Jean Rodolphe. Description des projets et de la construction des ponts de Neuilly, de Mantes, d'Orl\u00e9ans & autres, suppl.. Paris : chez Didot fils A\u00een\u00e9, 1789.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD20_03_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure demi-veau rouge \u00e0 coins, dos \u00e0 sept nerfs, pi\u00e8ces de tomaison, plats de papier vert amande.\r\nBel \u00e9tat int\u00e9rieur, non rogn\u00e9. \r\n\r\nTraces d'ex-libris d\u00e9coll\u00e9s sur les premi\u00e8res gardes.","dcterms:extent":"2 tomes, 1 suppl\u00e9ment","dcterms:creator":"Perronet, Jean Rodolphe","dcterms:subject":"Construction de ponts","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2092","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1523","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel EPF-BIB (Lausanne)","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[Varia] [varia]","dcterms:date":"1536","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Recueil artificiel EPF-BIB (Lausanne). [Varia] [varia], 1536-1554.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0004.jpg","dcterms:description":"recueil de cinq ouvrages du milieu du XVIe si\u00e8cle (Dryander, Taisnier, Benedetti, Mizauld) ; solide reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, en plein v\u00e9lin estamp\u00e9 \u00e0 froid d'un riche d\u00e9cor \u00e0 caissons ; triple ex-libris ms des Glauburg sur le titre de l'ouvrage de Dryander ; excellent \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (5 parties) ; 21 cm","dcterms:creator":"Eichmann, Johannes [Johannes Dryander]|Taisnier, Joannis|Benedetti, Giovanni Battista|Mizauld, Antoine","dcterms:subject":"Astronomie|Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1523","collections_vm_test":"9|10","collections_vm_prod":"13|10"},{"bibo:identifier":"2093","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la coupe des pierres","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la coupe des pierres, ou M\u00e9thode facile & abr\u00e9g\u00e9e, pour ais\u00e9ment se perfectionner en cette science","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : de l'Imprimerie Royale chez Pierre-Alexandre Martin","dcterms:date":"1738","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD38","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990049909040205516","bibo:numPages":"366","dcterms:bibliographicCitation":"La Rue, Jean Baptiste de. Trait\u00e9 de la coupe des pierres. Paris : de l'Imprimerie Royale chez Pierre-Alexandre Martin, 1738.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD38_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"185 p., pl. en part. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"La Rue, Jean Baptiste de","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2093","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2095","bibo:shortTitle":"Description des travaux ex\u00e9cut\u00e9s pour le d\u00e9placement, transport et \u00e9l\u00e9vation des groupes de Coustou","dcterms:title":"Description des travaux ex\u00e9cut\u00e9s pour le d\u00e9placement, transport et \u00e9l\u00e9vation des groupes de Coustou","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Imprimerie de la R\u00e9publique","dcterms:date":"1796","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD21","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042100950205516","bibo:numPages":"47","dcterms:bibliographicCitation":"Grobert, Jacques Fran\u00e7ois Louis. Description des travaux ex\u00e9cut\u00e9s pour le d\u00e9placement, transport et \u00e9l\u00e9vation des groupes de Coustou. Paris : Imprimerie de la R\u00e9publique, 1796.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD21_0005.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage marbr\u00e9 d'\u00e9poque, \u00e9tiquette dor\u00e9e sur le plat. \r\nBel int\u00e9rieur, malgr\u00e9 quelques salissures marginales.\r\n\r\nEx-libris imprim\u00e9 Bibliotheca Alsatica R.v.W.","dcterms:extent":"15 p., 9 f. de pl.","dcterms:creator":"Grobert, Jacques Fran\u00e7ois Louis","dcterms:subject":"Sciences de l'ing\u00e9nieur","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2095","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1524","bibo:shortTitle":"Novi annuli astronomici","dcterms:title":"Novi annuli astronomici, per iohannem Dryandrum medicum atque mathematicum, nuper Anno vicesimonono, excogitati, atque hactenus, ex crebra eiusdem Instrumenti, in diversis scholis professione, mirum in modum, aucti, Canones, atque explicatio succincta : praefatio eiusdem autoris, ad Illustriss. Principem atq. D. Iohannem, Comitem & Palatinu Rheni &c. qua Annulum, ex suo solius invento prodiisse, cotra quosdam, qui falso sese Annuli autores, mentiti sunt, incouin cibilibus argumentis convincit : inevitabile fatum","dcterms:alternative":"Novi annuli astronomici nuper Anno vicesimonono, excogitati, atque hactenus, ex crebra eiusdem Instrumenti, in diversis scholis professione, mirum in modum, aucti, Canones, atque explicatio succincta","dcterms:publisher":"Omnia recens nata, Marburgi : ex officina Eucharii Cervicorni","dcterms:date":"1536","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Johannes Eichmann [Johannes Dryander]. Novi annuli astronomici, per iohannem Dryandrum medicum atque mathematicum, nuper Anno vicesimonono, excogitati, atque hactenus, ex crebra eiusdem Instrumenti, in diversis scholis professione, mirum in modum, aucti, Canones, atque explicatio succincta : praefatio eiusdem autoris, ad Illustriss. Principem atq. D. Iohannem, Comitem & Palatinu Rheni &c. qua Annulum, ex suo solius invento prodiisse, cotra quosdam, qui falso sese Annuli autores, mentiti sunt, incouin cibilibus argumentis convincit : inevitabile fatum. Omnia recens nata, Marburgi : ex officina Eucharii Cervicorni, 1536.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0004.jpg","dcterms:description":"premi\u00e8re pi\u00e8ce du recueil artificiel : cote AXB 79","dcterms:extent":"1 fasc. : ill., grav.|21 cm","dcterms:creator":"Eichmann, Johannes  [Johannes Dryander]","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1524","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1525","bibo:shortTitle":"Hannonii de usu annuli sphaerici","dcterms:title":"Ioannis Taisnier Hannonii de usu annuli sphaerici libri tres in quibus quicquid ad Geometriae perfectionem requiritur continetur","dcterms:alternative":"Hannonii, De usu annuli sphaerici libri tres in quibus quicquid ad Geometriae perfectionem requiritur continetur","dcterms:publisher":"Panhormi : apud Sanctum dominicu[m]","dcterms:date":"1550","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Joannis Taisnier. Ioannis Taisnier Hannonii de usu annuli sphaerici libri tres in quibus quicquid ad Geometriae perfectionem requiritur continetur. Panhormi : apud Sanctum dominicu[m], 1550.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0052.jpg","dcterms:description":"deuxi\u00e8me pi\u00e8ce du recueil artificiel : cote AXB 79","dcterms:extent":"29 fo. : ill., grav. ; 21 cm","dcterms:creator":"Taisnier, Joannis","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1525","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2097","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel.","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"R\u00e9union de quatre livraisons des Arts et M\u00e9tiers, 1762-1767.","dcterms:publisher":"Paris : Desaint & Saillant","dcterms:date":"1762","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD5","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116755090105516","bibo:numPages":"257","dcterms:bibliographicCitation":"Fougeroux de Bondaroy, Augste-Denis ; Garsault, Fran\u00e7ois A. de ; s.n.. Recueil artificiel.. Paris : Desaint & Saillant, 1762.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD5_0001.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage d'\u00e9poque. Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"1 vol. (4 parties)","dcterms:creator":"Fougeroux de Bondaroy, Augste-Denis|Garsault, Fran\u00e7ois A. de|s.n.","dcterms:subject":"Art du perruquier","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2097","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1526","bibo:shortTitle":"Demonstratio proportionum","dcterms:title":"Demonstratio proportionum motuum localium contra Aristotelem et omnes philosophos","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Venetiis: [s.n.]","dcterms:date":"1554","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Giovanni Battista Benedetti. Demonstratio proportionum motuum localium contra Aristotelem et omnes philosophos. Venetiis: [s.n.], 1554.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0116.jpg","dcterms:description":"troisi\u00e8me pi\u00e8ce du recueil artificiel : cote AXB 79","dcterms:extent":"[16] p. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"Benedetti, Giovanni Battista","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1526","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2100","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.1","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 1","dcterms:alternative":"A-AZ","dcterms:publisher":"Lucques : chez Vincent Giuntini","dcterms:date":"1758","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"861","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.1. Lucques : chez Vincent Giuntini, 1758.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_01_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"LX, 777 p., pl.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2100","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2101","bibo:shortTitle":"Art du perruquier","dcterms:title":"Art du Perruquier : contenant la Fa\u00e7on de la Barbe ; la Coupe des Cheveux ; la Construction de Perruques d'Hommes & de Femmes ; le Perruquier en vieux ; & le Baigneur-Etuviste","dcterms:alternative":"par M. de Garsault","dcterms:publisher":"Paris : Desaint & Saillant","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD5","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116755090105516","bibo:numPages":"60","dcterms:bibliographicCitation":"Garsault, Fran\u00e7ois Alexandre de. Art du perruquier. Paris : Desaint & Saillant, 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD5_0005.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage d'\u00e9poque. Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"VI, 44 p., 5 f. de pl. : ill.","dcterms:creator":"Garsault, Fran\u00e7ois Alexandre de","dcterms:subject":"Art du perruquier","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2101","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1527","bibo:shortTitle":"Resolutio omnium Euclidis","dcterms:title":"Resolutio omnium Euclidis problematum aliorumq[que] ad hoc necessario inventorum una tantummodo circini data apertura","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Venetiis : [apud Bartholomaeum Caesanum]","dcterms:date":"1553","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Giovanni Battista Benedetti. Resolutio omnium Euclidis problematum aliorumq[que] ad hoc necessario inventorum una tantummodo circini data apertura. Venetiis : [apud Bartholomaeum Caesanum], 1553.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0136.jpg","dcterms:description":"quatri\u00e8me pi\u00e8ce du recueil artificiel : cote AXB 79","dcterms:extent":"1 vol. : ill.|21 cm","dcterms:creator":"Benedetti, Giovanni Battista","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1527","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1528","bibo:shortTitle":"Cometographia","dcterms:title":"Antonii Mizaldi Monsluciani cometographia, crinitarum stellarum quas mundus nunquam impun\u00e8 vidit, aliorumq[ue] ignitoru[m] a\u00ebris Phaenomen\u00f4n, natura[m] & portenta duobus libris philosophic\u00e8 iuxt\u00e0 ac astronomic\u00e8 expediens, & de variis praeteritorum saeculorum observationibus, gentiumque ac regnorum historiis accurat\u00e8 demonstrans & confirmans : Habes insuper Catalogum visorum Cometarum & ignitorum aeris spectrorum, usque ad annum 1540 cum portentis & eventis quae secula sunt","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Parisiis: excudebat Christianus Wechelus","dcterms:date":"1549","dcterms:temporal":"16e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB79","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754998305516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Mizauld. Antonii Mizaldi Monsluciani cometographia, crinitarum stellarum quas mundus nunquam impun\u00e8 vidit, aliorumq[ue] ignitoru[m] a\u00ebris Phaenomen\u00f4n, natura[m] & portenta duobus libris philosophic\u00e8 iuxt\u00e0 ac astronomic\u00e8 expediens, & de variis praeteritorum saeculorum observationibus, gentiumque ac regnorum historiis accurat\u00e8 demonstrans & confirmans : Habes insuper Catalogum visorum Cometarum & ignitorum aeris spectrorum, usque ad annum 1540 cum portentis & eventis quae secula sunt. Parisiis: excudebat Christianus Wechelus, 1549.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB79_0280.jpg","dcterms:description":"cinqui\u00e8me pi\u00e8ce du recueil artificiel : cote AXB 79","dcterms:extent":"265 p.|21 cm","dcterms:creator":"Mizauld, Antoine","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1528","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2103","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.10","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 10","dcterms:alternative":"MAM-MYV","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1767","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_10","bibo:volume":"10","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"753","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.10.  s.l. : s.n., 1767.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_10_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"740 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2103","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"2104","bibo:shortTitle":"Art de travailler les cuirs dor\u00e9s ou argent\u00e9s","dcterms:title":"Art de travailler les cuirs dor\u00e9s ou argent\u00e9s. Par M. Fougeroux de Bondaroy","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Desaint & Saillant","dcterms:date":"1762","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD5","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116755090205516","bibo:numPages":"48","dcterms:bibliographicCitation":"Fougeroux de Bondaroy, Auguste-Denis. Art de travailler les cuirs dor\u00e9s ou argent\u00e9s. Paris : Desaint & Saillant, 1762.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD5_0069.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage d'\u00e9poque. Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"42 p., 2 f. de pl. : ill.","dcterms:creator":"Fougeroux de Bondaroy, Auguste-Denis","dcterms:subject":"Art de travailler les cuirs","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2104","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"2106","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.11","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 11","dcterms:alternative":"N-PARI","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1768","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_11","bibo:volume":"11","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"789","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.11.  s.l. : s.n. , 1768.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_11_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"776 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2106","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1531","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel EPF-BIB (Lausanne)","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"[Varia] [varia]","dcterms:date":"1659","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038910630205516","bibo:numPages":"438","dcterms:bibliographicCitation":"Recueil artificiel EPF-BIB (Lausanne). Varia: varia, 1659.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0002.jpg","dcterms:description":"Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).  Assez bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"Zwicker, Christoff|Ritter, Franz|Schwelin, Narcissus","dcterms:subject":"Astronomie|Horlogerie|Cadran solaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1531","collections_vm_test":"9|13","collections_vm_prod":"13|18"},{"bibo:identifier":"2107","bibo:shortTitle":"Art du tonnelier","dcterms:title":"Art du tonnelier. Par M. Fougeroux de Bondaroy","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Desaint & Saillant","dcterms:date":"1763","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD5","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116755090105516","bibo:numPages":"84","dcterms:bibliographicCitation":"Fougeroux de Bondaroy, Auguste-Denis. Art du tonnelier. Paris : Desaint & Saillant, 1763.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD5_0121.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage d'\u00e9poque. Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"68 p., 6 f. de pl. : ill.","dcterms:creator":"Fougeroux de Bondaroy, Auguste-Denis","dcterms:subject":"Art du tonnelier","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2107","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"2108","bibo:shortTitle":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.12","dcterms:title":"Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, tome 12","dcterms:alternative":"PARI-POL","dcterms:publisher":"s.l. : s.n.","dcterms:date":"1769","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD31_12","bibo:volume":"12","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/slsp-epfl.primo.exlibrisgroup.com\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990019693440205516","bibo:numPages":"791","dcterms:bibliographicCitation":"Diderot, Denis ; Alembert, Jean le Rond d'. Encyclop\u00e9die, ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers, t.12.  s.l. : s.n. , 1769.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD31_12_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure d'\u00e9poque, plein parchemin, \u00e9tiquette dor\u00e9e au dos.\r\n\r\nDeux ex-libris armori\u00e9s.","dcterms:extent":"777 p.","dcterms:creator":"Diderot, Denis|Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9die","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2108","collections_vm_test":"4733","collections_vm_prod":"4"},{"bibo:identifier":"1532","bibo:shortTitle":"Compendium horologico-sciotericum et geometricum","dcterms:title":"Compendium horologico-sciotericum et geometricum, oder Kurtzer Begriff von Abtheilung allerhand Sonnen Uhren, dadurch zu unterscheiden, in welchem Zeichen die Sonne sey, die Tag und Nacht-L\u00e4nge, der Auff- und untergang der Sonnen: benebenst dem Ringe und Quadranten, die rechte Stunde des Tages damit zu erkennen, auff alle Polus h\u00f6hen zurichten, wie auch von Abmessung allerley Felder, alles auss rechtem Mathematischen Grunde, dem liebhaber dieser Kunst zu gefallen in Druck gegeben","dcterms:alternative":"Kurtzer Begriff von Abtheilung allerhand Sonnen Uhren","dcterms:publisher":"N\u00fcrnberg: in Verlegung Paulus F\u00fcrsten K\u00fcnsth\u00e4ndlern","dcterms:date":"1660","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038910630205516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Christoff Zwicker. Compendium horologico-sciotericum et geometricum, oder Kurtzer Begriff von Abtheilung allerhand Sonnen Uhren, dadurch zu unterscheiden, in welchem Zeichen die Sonne sey, die Tag und Nacht-L\u00e4nge, der Auff- und untergang der Sonnen: benebenst dem Ringe und Quadranten, die rechte Stunde des Tages damit zu erkennen, auff alle Polus h\u00f6hen zurichten, wie auch von Abmessung allerley Felder, alles auss rechtem Mathematischen Grunde, dem liebhaber dieser Kunst zu gefallen in Druck gegeben. N\u00fcrnberg: in Verlegung Paulus F\u00fcrsten K\u00fcnsth\u00e4ndlern, 1660.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0008.jpg","dcterms:description":"|Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).","dcterms:extent":"162 p., 30 pl. : ill.","dcterms:creator":"Zwicker, Christoff","dcterms:subject":"Astronomie|Horlogerie|Cadran solaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1532","collections_vm_test":"9|13","collections_vm_prod":"13|18"},{"bibo:identifier":"2109","bibo:shortTitle":"M\u00e9moires sur les feux de houille, ou charbon de terre","dcterms:title":"M\u00e9moires sur les feux de houille, ou charbon de terre","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Desaint & Saillant","dcterms:date":"1776","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXD5","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116755090005516","bibo:numPages":"50","dcterms:bibliographicCitation":"Morand, Jean Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment. M\u00e9moires sur les feux de houille, ou charbon de terre. Paris : Desaint & Saillant, 1776.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXD5_0005.jpg","dcterms:description":"|Cartonnage d'\u00e9poque. Bel \u00e9tat des planches.","dcterms:extent":"4, 44 p.","dcterms:creator":"Morand, Jean Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment","dcterms:subject":"Feux de houille","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2109","collections_vm_test":"13","collections_vm_prod":"18"},{"bibo:identifier":"1533","bibo:shortTitle":"Instructio instrumentalis quadrantis novi","dcterms:title":"Instructio instrumentalis quadrantis novi, das ist: Beschreibung und Unterricht eines neuen Quadranten, mit welchem man allerley Geb\u00e4u, Th\u00fcrn, H\u00f6he und L\u00e4nge, ohn einige Rechnung abmessen, de\u00dfgleichen in den Graden der Gestirn-h\u00f6he, die Minuten finden kann, Item auch die Stunden vom Auffgang oder der grossen Uhr jederzeit zu finden, sampt einer Vergleichung beyder Uhrn, de\u00dfgleichen vor nie an Tag gegeben","dcterms:alternative":"Beschreibung und Unterricht eines neuen Quadranten","dcterms:publisher":"N\u00fcrnberg: bey Paulus F\u00fcrsten","dcterms:date":"165?","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755105705516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Franz Ritter. Instructio instrumentalis quadrantis novi, das ist: Beschreibung und Unterricht eines neuen Quadranten, mit welchem man allerley Geb\u00e4u, Th\u00fcrn, H\u00f6he und L\u00e4nge, ohn einige Rechnung abmessen, de\u00dfgleichen in den Graden der Gestirn-h\u00f6he, die Minuten finden kann, Item auch die Stunden vom Auffgang oder der grossen Uhr jederzeit zu finden, sampt einer Vergleichung beyder Uhrn, de\u00dfgleichen vor nie an Tag gegeben. Auffs neu auffgelegt. N\u00fcrnberg: bey Paulus F\u00fcrsten, 165 apr. J.-C.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0243.jpg","dcterms:description":"|Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).  Assez bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"12 p., 1 pl. d\u00e9pliante : ill.","dcterms:creator":"Ritter, Franz","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1533","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2114","bibo:shortTitle":"Lois des b\u00e2timens","dcterms:title":"Lois des b\u00e2timens, ou Le nouveau Desgodets traitant, suivant les codes civil et de proc\u00e9dure","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Alphonse Garnery","dcterms:date":"1817","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA104","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043210810205516","bibo:numPages":"745","dcterms:bibliographicCitation":"Lepage, P. Lois des b\u00e2timens. Paris : chez Alphonse Garnery, 1817.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA104_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure d'\u00e9poque, dos lisse orn\u00e9.\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"2 tomes (en 1 vol.) ; 22 cm. Tome 1: XVI, 381 p. - Tome 2: VIII, 328 p.","dcterms:creator":"Lepage, P","dcterms:subject":"Architecture l\u00e9gale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2114","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1534","bibo:shortTitle":"Speculum solis","dcterms:title":"Speculum solis, das ist: Sonnen-Spiegel, oder kunstst\u00e4ndiger, leichter und grundrichtiger Bericht von den SonnenUhren, und was denselbigen angeh\u00f6ret, vormals durch M. Franciscum Rittern von N\u00fcrnberg in zweyen Theilen beschrieben, nunmehr aber mit dem dritten Theil, allerhand neuer Efindungen vermehret, und mit nothwendigen Kupfferst\u00fccken gezieret, durch einen Liebhaber dess Studii Mathematicici","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"N\u00fcrnberg: in Verlegung Paulus F\u00fcrsten","dcterms:date":"1660","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116755105605516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Franz Ritter. Speculum solis, das ist: Sonnen-Spiegel, oder kunstst\u00e4ndiger, leichter und grundrichtiger Bericht von den SonnenUhren, und was denselbigen angeh\u00f6ret, vormals durch M. Franciscum Rittern von N\u00fcrnberg in zweyen Theilen beschrieben, nunmehr aber mit dem dritten Theil, allerhand neuer Efindungen vermehret, und mit nothwendigen Kupfferst\u00fccken gezieret, durch einen Liebhaber dess Studii Mathematicici. N\u00fcrnberg: in Verlegung Paulus F\u00fcrsten, 1660.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0264.jpg","dcterms:description":"|Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).","dcterms:extent":"68 p. : ill.","dcterms:creator":"Ritter, Franz","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1534","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2116","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.30","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.30","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1825","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_30","bibo:volume":"30","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"349","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.30. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1825.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_30_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2116","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1535","bibo:shortTitle":"Pes Mechanicus","dcterms:title":"Pes Mechanicus, oder Werckschuh, das ist: ein gar leichte Weise, allerley gemeine Sonnen Uhren au\u00df einem au\u00dfgetheilten Werckschuh zu machen, f\u00fcr die Jenige, so gern mit Sonnen-Uhren umbgehen m\u00f6chten, aber mit dem Circkel und Lineal wenig bericht wissen, oder au\u00df geometrischen Fundamenten nit machen k\u00f6nnen, zum besten beschriben","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Stuttgart : durch Johann Weyrich R\u00f6sslin","dcterms:date":"1659","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038910630205516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Narcissus Schwelin. Pes Mechanicus, oder Werckschuh, das ist: ein gar leichte Weise, allerley gemeine Sonnen Uhren au\u00df einem au\u00dfgetheilten Werckschuh zu machen, f\u00fcr die Jenige, so gern mit Sonnen-Uhren umbgehen m\u00f6chten, aber mit dem Circkel und Lineal wenig bericht wissen, oder au\u00df geometrischen Fundamenten nit machen k\u00f6nnen, zum besten beschriben. Stuttgart: durch Johann Weyrich R\u00f6sslin, 1659.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0008.jpg","dcterms:description":"|Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).","dcterms:extent":"27 p. : ill.","dcterms:creator":"Schwelin, Narcissus","dcterms:subject":"Astronomie|Cadran solaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1535","collections_vm_test":"9|13","collections_vm_prod":"13|18"},{"bibo:identifier":"2118","bibo:shortTitle":"R\u00e9flexions sur la m\u00e9taphysique du calcul infinit\u00e9simal","dcterms:title":"R\u00e9flexions sur la m\u00e9taphysique du calcul infinit\u00e9simal par M. Carnot","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Mme Ve Courcier","dcterms:date":"1813","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/fpj9o7\/alma990043213170205516","bibo:numPages":"271","dcterms:bibliographicCitation":"Carnot, Lazare. R\u00e9flexions sur la m\u00e9taphysique du calcul infinit\u00e9simal. Paris : Mme Ve Courcier, 1813.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA106_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure noire d'\u00e9poque.\r\nInt\u00e9rieur bruni, avec mouillures.\r\n\r\nEx-libris ms Voison","dcterms:extent":"VI, 252 p., 1 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Carnot, Lazare","dcterms:subject":"Calcul infinit\u00e9simal","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2118","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2120","bibo:shortTitle":"Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.1","dcterms:title":"Acad\u00e9mie universelle des jeux : contenant les r\u00e8gles des jeux de cartes permis; celles du billard, du mail, du trictrac, du revertier, etc. etc. : avec des instructions faciles pour apprendre \u00e0 les bien jouer, t.1","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lyon : chez Ballanche","dcterms:date":"1802","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA96_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043195390205516","bibo:numPages":"369","dcterms:bibliographicCitation":"S.n.. Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.1. Lyon : chez Ballanche, 1802.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA96_01_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos lisse, pi\u00e8ces de titre et tomaison.\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"3 tomes : ill., pl. ; 18 cm","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Jeux","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2120","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1536","bibo:shortTitle":"Compendium sciotericorum","dcterms:title":"Compendium sciotericorum, das ist: eine kurtze und einf\u00e4ltige, doch gr\u00fcndliche Beschreibung, wie man nicht allein die vier Haubt- sondern auch alle schr\u00e4ge Sonnen-Uhren, mit beyendem Vortheil und ungerucktem Circul verzeichnen und auffreisen soll, zu gefallen denjenigen, so gern mit Sonnen-Uhren umbgehen, und doch alle weitl\u00e4ufftige Circulierung \u00fcberhaben seyn m\u00f6chten, auch zu Fortpflankung diser edlen, sch\u00f6nen und nutzlichen Kunst","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Stuttgart: durch Johann Weyrich R\u00f6sslin","dcterms:date":"1659","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB35","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038910630205516","bibo:numPages":null,"dcterms:bibliographicCitation":"Narcissus Schwelin. Compendium sciotericorum, das ist: eine kurtze und einf\u00e4ltige, doch gr\u00fcndliche Beschreibung, wie man nicht allein die vier Haubt- sondern auch alle schr\u00e4ge Sonnen-Uhren, mit beyendem Vortheil und ungerucktem Circul verzeichnen und auffreisen soll, zu gefallen denjenigen, so gern mit Sonnen-Uhren umbgehen, und doch alle weitl\u00e4ufftige Circulierung \u00fcberhaben seyn m\u00f6chten, auch zu Fortpflankung diser edlen, sch\u00f6nen und nutzlichen Kunst. Stuttgart: durch Johann Weyrich R\u00f6sslin, 1659.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB35_0397.jpg","dcterms:description":"|Recueil de cinq ouvrages scientifiques de 1659-1660 (Christoff Zwicker, Franz Ritter, Narcissus Schwelin). Reliure d'\u00e9poque consolid\u00e9e, plein parchemin r\u00e9utilis\u00e9 (apr\u00e8s avoir servi de support \u00e0 un texte en \u00e9criture gothique avec enluminure).","dcterms:extent":"30 p., 1 pl. d\u00e9pliante : ill.","dcterms:creator":"Schwelin, Narcissus","dcterms:subject":"Astronomie|Cadran solaire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1536","collections_vm_test":"9|13","collections_vm_prod":"13|18"},{"bibo:identifier":"2121","bibo:shortTitle":"The complete works of Benjamin Franklin, t.1","dcterms:title":"The complete works in philosophy, politics and morals of the late Dr. Benjamin Franklin, vol.1","dcterms:alternative":"Now first collected and arranged with memoirs of his early life written by himself.","dcterms:publisher":"London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co","dcterms:date":"1811","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA157_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"eng","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990017799120205516","bibo:numPages":"519","dcterms:bibliographicCitation":"Franklin, Benjamin. The complete works of Benjamin Franklin, t.1. London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co, 1811.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA157_01_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XIV, 440 p. ; 23 cm","dcterms:creator":"Franklin, Benjamin","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2121","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2123","bibo:shortTitle":"Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.2","dcterms:title":"Acad\u00e9mie universelle des jeux : contenant les r\u00e8gles des jeux de cartes permis; celles du billard, du mail, du trictrac, du revertier, etc. etc. : avec des instructions faciles pour apprendre \u00e0 les bien jouer, t.2","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lyon : chez Ballanche","dcterms:date":"1802","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA96_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043195390205516","bibo:numPages":"315","dcterms:bibliographicCitation":"S.n.. Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.2. Lyon : chez Ballanche, 1802.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA96_02_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos lisse, pi\u00e8ces de titre et tomaison.\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"3 tomes : ill., pl. ; 18 cm","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Jeux","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2123","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1597","bibo:shortTitle":"Renati Des-Cartes opera philosophica","dcterms:title":"Renati Des-Cartes opera philosophica","dcterms:alternative":"Opera philosophica","dcterms:publisher":"Amsterodami: [s.n.]","dcterms:date":"1657-1664","dcterms:temporal":"17e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB15","bibo:volume":"","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990038754060205516","bibo:numPages":"1127","dcterms:bibliographicCitation":"Ren\u00e9 Descartes, Gijsbert Voet. Renati Des-Cartes opera philosophica. Editio quarto. Amsterodami: sn, 1664.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB15_0012.jpg","dcterms:description":"|Recueil d'ouvrages \u00e9dit\u00e9s entre 1657 et 1664 1\u00e8re oeuvre: Amstelodami : [s.n.], 1664, Renati Des-Cartes principia philosophiae, editio quarta, nunc demum hac Editione diligenter recognita, & mendis expurgata, Variante de titre, Principia philosophiae 2\u00e8me oeuvre: Amstelodami : [s.n.], 1664, Renati Des Cartes specimina Philosophiae, seu Dissertatio de methodo : rect\u00e8 regendae rationis, & veritatis in scientiis investigandae : dioptrice, et Meteora, Ex Gallico translata, & ab Auctore perlecta, variisque in locis emendata, nunc denuo hac Editione diligenter recognita, & mendis expurgata, Variante de titre, Dissertatio de methodo : Dioptrice - Meteora 3\u00e8me oeuvre: Amsterodami : Apud Elizeum Weyerstraeten, 1664, Passiones animae, per Renatum Des-Cartes, Gallic\u00e8 ab ipso conscriptae, nunc autem in exterorum gratiam latin\u00e2 civitate donatae, Variante de titre, Tractatus de passionibus animae 4\u00e8me oeuvre: Amstelodami : Apud Johannem Janssonium Juniorem, 1658, Renati Des Cartes Meditationes de prima philosophia, in quibus Dei existentia, & animae humanae \u00e0 corpore distinctio, demonstrantur, His adjunctae sunt variae objectiones doctorum virorum in istas de Deo & anima demonstrationes, cum responsionibus Authoris, Editio ultima prioribus auctior & emendatior, Variante de titre, Meditationes de prima philosophia, &c. Epistola ad celeberrimum virum D. Gisbertum Voetium, Suivi d'un appendice: Amstelodami : Apud Johannem Jansonium Juniorem, 1657, Appendix continens objectiones quintas & septimas in Renati Desc-Cartes Meditationes de prim\u00e2 philosophi\u00e2 ..., D. Gisbertum Voetium 5\u00e8me oeuvre: [s.l.] : [s.n.], [1657?], Epistola Renati Des Cartes ad celeberrimum virum D. Gisbertum Voetium in qua examinantur duo libri, nuper pro Voetio Ultrajecti simul editi, unus de Confraternitate Mariana, alter de Philosophia Cartesiana, Variante du titre, Epistola ad Celeberrimum virum D. Gisbertum Voetium. Reliure plein veau gaufr\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ce de titre. Assez bon \u00e9tat int\u00e9rieur. Sur le contre-plat, deux inscriptions \u00e0 l'encre, l'une effac\u00e9e, l'autre : Ex-libris Duplessis.","dcterms:extent":"196, 216, 83, 226, 199, 108 p. : ill.|22 cm","dcterms:creator":"Descartes, Ren\u00e9|Voet, Gijsbert","dcterms:subject":"Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1597","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"2124","bibo:shortTitle":"The complete works of Benjamin Franklin, t.2","dcterms:title":"The complete works in philosophy, politics and morals of the late Dr. Benjamin Franklin, vol.2","dcterms:alternative":"Now first collected and arranged with memoirs of his early life written by himself.","dcterms:publisher":"London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co","dcterms:date":"1811","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA157_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"eng","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990017804930205516","bibo:numPages":"509","dcterms:bibliographicCitation":"Franklin, Benjamin. The complete works of Benjamin Franklin, t.2. London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co, 1811.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA157_02_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"VI, 468 p. ; 23 cm","dcterms:creator":"Franklin, Benjamin","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2124","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1823","bibo:shortTitle":"R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques, t.1","dcterms:title":"R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques : qui contiennent plusieurs probl\u00eames d'arithm\u00e9tique, de g\u00e9om\u00e9trie, de musique, d'optique, de gnomonique, de cosmographie, de m\u00e9chanique, de pyrotechnie, & de physique","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Claude-Antoine Jombert, Fils","dcterms:date":"1770","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA10_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042610330205516","bibo:numPages":"577","dcterms:bibliographicCitation":"Jacques Ozanam. R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques : qui contiennent plusieurs probl\u00eames d'arithm\u00e9tique, de g\u00e9om\u00e9trie, de musique, d'optique, de gnomonique, de cosmographie, de m\u00e9chanique, de pyrotechnie, & de physique. Paris : chez Claude-Antoine Jombert, Fils, 1770.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA10_01_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Non rogn\u00e9s, cartonnage vert et orang\u00e9 d\u2019origine, pi\u00e8ces de titre et tomaison.   Ex-libris impr. Samuel Ryhiner (XVIIIe s.).  Timbre violet de Mme Rossat-Mathey, B\u00e2le.","dcterms:extent":"[6], [16], 460, [28] =  510 pages \u00e0 nun\u00e9riser avec des  pages d\u00e9pliantes.","dcterms:creator":"Ozanam, Jacques","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1823","collections_vm_test":"10|9","collections_vm_prod":"10|13"},{"bibo:identifier":"2125","bibo:shortTitle":"Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.3","dcterms:title":"Acad\u00e9mie universelle des jeux : contenant les r\u00e8gles des jeux de cartes permis; celles du billard, du mail, du trictrac, du revertier, etc. etc. : avec des instructions faciles pour apprendre \u00e0 les bien jouer, t.3","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lyon : chez Ballanche","dcterms:date":"1802","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA96_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043195390205516","bibo:numPages":"349","dcterms:bibliographicCitation":"S.n.. Acad\u00e9mie universelle des jeux, t.3. Lyon : chez Ballanche, 1802.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA96_03_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos lisse, pi\u00e8ces de titre et tomaison.\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"3 tomes : ill., pl. ; 18 cm","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Jeux","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2125","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1824","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie","dcterms:title":"El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie par M. Clairaut","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA19","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042620220205516","bibo:numPages":"303","dcterms:bibliographicCitation":"Alexis Claude Clairaut. El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie par M. Clairaut. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA19_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XLVI, 1 , 215, XIV ; 20 cm (4\u00b0)","dcterms:creator":"Clairaut, Alexis Claude","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1824","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2126","bibo:shortTitle":"The complete works of Benjamin Franklin, t.3","dcterms:title":"The complete works in philosophy, politics and morals of the late Dr. Benjamin Franklin, vol.3","dcterms:alternative":"Now first collected and arranged with memoirs of his early life written by himself.","dcterms:publisher":"London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co","dcterms:date":"1811","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA157_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"eng","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990017804970205516","bibo:numPages":"587","dcterms:bibliographicCitation":"Franklin, Benjamin. The complete works of Benjamin Franklin, t.3. London : Longman, Hurst, Rees, Orme and Brown, Paternoster-Row ; and J. Johnson & co, 1811.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA157_03_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"VI, 552 p. ; 23 cm","dcterms:creator":"Franklin, Benjamin","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2126","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1826","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air, t.5","dcterms:title":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1780","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA211_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040104090205516","bibo:numPages":"421","dcterms:bibliographicCitation":"Joseph Priestley. Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1780.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA211_05_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"5 tomes : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 18 cm","dcterms:creator":"Priestley, Joseph","dcterms:subject":"Gaz","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1826","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1828","bibo:shortTitle":"Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers, t.1","dcterms:title":"Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Bruxelles : aux d\u00e9pens de la Compagnie","dcterms:date":"1760","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA141_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044294720205516","bibo:numPages":"483","dcterms:bibliographicCitation":"S.n. Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers. Bruxelles : aux d\u00e9pens de la Compagnie, 1760.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA141_01_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein v eau marbr\u00e9, dos orn\u00e9s \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ces de titre et de tomaison. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Ex-libris mss Bouchard (sur les titres) et Bouchard cadet (sur la garde du t. II.) Timbre armori\u00e9 de C.E. BUCHIN.","dcterms:extent":"XL, 431 p.","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Arts|M\u00e9tiers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1828","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2127","bibo:shortTitle":"Essai sur la th\u00e9orie des nombres","dcterms:title":"Essai sur la th\u00e9orie des nombres","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Bachelier","dcterms:date":"1830","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB100","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040413780205516","bibo:numPages":"613","dcterms:bibliographicCitation":"Legendre, Adrien-Marie. Essai sur la th\u00e9orie des nombres. Paris : chez Bachelier, 1830.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB100_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XXIII, 480, [36] p. ; 27 cm","dcterms:creator":"Legendre, Adrien-Marie","dcterms:subject":"Th\u00e9orie des nombres","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2127","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2129","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Varia : Spamer","dcterms:date":"1866","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA207","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990046740320205516","bibo:numPages":"527","dcterms:bibliographicCitation":"Harres, Balthasar. Recueil artificiel. Varia : Spamer, 1866.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA207_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"4 B\u00e4nde","dcterms:creator":"Harres, Balthasar","dcterms:subject":"Taille pierre|Ma\u00e7onnerie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2129","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1832","bibo:shortTitle":"R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques, t.2","dcterms:title":"R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques : qui contiennent plusieurs probl\u00eames d'arithm\u00e9tique, de g\u00e9om\u00e9trie, de musique, d'optique, de gnomonique, de cosmographie, de m\u00e9chanique, de pyrotechnie, & de physique","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Claude-Antoine Jombert, Fils","dcterms:date":"1770","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA10_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042610330205516","bibo:numPages":"603","dcterms:bibliographicCitation":"Jacques Ozanam. R\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques et physiques : qui contiennent plusieurs probl\u00eames d'arithm\u00e9tique, de g\u00e9om\u00e9trie, de musique, d'optique, de gnomonique, de cosmographie, de m\u00e9chanique, de pyrotechnie, & de physique. Paris : chez Claude-Antoine Jombert, Fils, 1770.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA10_02_0005.jpg","dcterms:description":"|Non rogn\u00e9s, cartonnage vert et orang\u00e9 d\u2019origine, pi\u00e8ces de titre et tomaison.   Ex-libris impr. Samuel Ryhiner (XVIIIe s.).  Timbre violet de Mme Rossat-Mathey, B\u00e2le.","dcterms:extent":"[6], 462, [18] = 486 pages  Des planches \u00e0 d\u00e9plier par exemple page 125.","dcterms:creator":"Ozanam, Jacques","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques|M\u00e9canique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1832","collections_vm_test":"9|10","collections_vm_prod":"13|10"},{"bibo:identifier":"1833","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens d'alg\u00e8bre","dcterms:title":"El\u00e9mens d'alg\u00e8bre par M. Clairaut","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand","dcterms:date":"1746","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA20","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042620670205516","bibo:numPages":"387","dcterms:bibliographicCitation":"Alexis Claude Clairaut. El\u00e9mens d'alg\u00e8bre par M. Clairaut. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand, 1746.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA20_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns","dcterms:extent":"XVII, 314, [22] p., pl. d\u00e9pl. : ill. ; 20 cm","dcterms:creator":"Clairaut, Alexis Claude","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1833","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2131","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : varia","dcterms:date":"1806","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB104","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997005516","bibo:numPages":"335","dcterms:bibliographicCitation":"Carnot, Lazare ; Hachette, Jean Nicolas Pierre. Recueil artificiel. Paris : varia, 1806.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB104_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de deux ouvrages math\u00e9matiques (Hachette 1818 ; Carnot 1806).\r\n\r\nDemi-reliure consolid\u00e9e, dos lisse avec pi\u00e8ce de titre. \r\n\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties)","dcterms:creator":"Carnot, Lazare|Hachette, Jean Nicolas Pierre","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2131","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1834","bibo:shortTitle":"M\u00e9thode nouvelle et g\u00e9n\u00e9rale pour tracer facilement des cadrans solaires","dcterms:title":"M\u00e9thode nouvelle et g\u00e9n\u00e9rale pour tracer facilement des cadrans solaires sur toutes surfaces planes en situation quelconque, sans calcul ni embarras d\u2019instrumens par un seul probl\u00e8me g\u00e9om\u00e9trique qui fait conno\u00eetre l'axe & la soustylaire, la latitude du lieu, la situation du plan, la d\u00e9clinaison du soleil & le parall\u00e8le du jour lors de l'op\u00e9ration","dcterms:alternative":"Par un seul probl\u00e8me g\u00e9om\u00e9trique qui fait conno\u00eetre l'axe & la soustylaire, la latitude du lieu, la situation du plan, la d\u00e9clinaison du soleil & le parall\u00e8le du jour lors de l'op\u00e9ration","dcterms:publisher":"Caen : chez Pierre Le Baron l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1781","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA216","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040957550205516","bibo:numPages":"367","dcterms:bibliographicCitation":"Jacques Gervais de La Prise. M\u00e9thode nouvelle et g\u00e9n\u00e9rale pour tracer facilement des cadrans solaires sur toutes surfaces planes en situation quelconque, sans calcul ni embarras d\u2019instrumens par un seul probl\u00e8me g\u00e9om\u00e9trique qui fait conno\u00eetre l'axe & la soustylaire, la latitude du lieu, la situation du plan, la d\u00e9clinaison du soleil & le parall\u00e8le du jour lors de l'op\u00e9ration. Caen : chez Pierre Le Baron l'a\u00een\u00e9, 1781.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA216_0013.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs (reliure endommag\u00e9e et restaur\u00e9e). Int\u00e9rieur correct.  Ex-libris deux fois tamponn\u00e9 de l'architecte Le Brun, Lun\u00e9ville.","dcterms:extent":"2 tomes en 1 vol. (XVI, XVIII, 260 p., [23] pl. d\u00e9pliantes) : ill. ; 20 cm","dcterms:creator":"Gervais de La Prise, Jacques","dcterms:subject":"Gnomonique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1834","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1836","bibo:shortTitle":"Analyse des infiniment petits","dcterms:title":"Analyse des infiniment petits par M. le marquis de L'H\u00f4pital ; suivie d'un nouveau Commentaire pour l'intelligence des endroits les plus difficiles de cet Ouvrage.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Avignon : chez la Veuve Girard & Fran\u00e7ois Seguin, Paris : chez Jean Desaint Charles Saillant C. Joseph P","dcterms:date":"1768","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA100","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043197500205516","bibo:numPages":"449","dcterms:bibliographicCitation":"Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de L'Hospital. Analyse des infiniment petits par M. le marquis de L'H\u00f4pital ; suivie d'un nouveau Commentaire pour l'intelligence des endroits les plus difficiles de cet Ouvrage. Avignon : chez la Veuve Girard & Fran\u00e7ois Seguin, Paris : chez Jean Desaint Charles Saillant C. Joseph P, 1768.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA100_0011.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d'\u00e9poque, veau racin\u00e9, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Deux ex-libris impr. mod. sur la garde.","dcterms:extent":"XXXI, 380 p., 8 f. de pl. d\u00e9pl. : ill. ; 20 cm","dcterms:creator":"L'Hospital, Guillaume Fran\u00e7ois Antoine de","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1836","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2133","bibo:shortTitle":"Second suppl\u00e9ment de la G\u00e9om\u00e9trie descriptive","dcterms:title":"Second suppl\u00e9ment de la G\u00e9om\u00e9trie descriptive.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Firmin Didot","dcterms:date":"1818","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB104","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997005516","bibo:numPages":"180","dcterms:bibliographicCitation":"Hachette, Jean Nicolas Pierre. Second suppl\u00e9ment de la G\u00e9om\u00e9trie descriptive. Paris : chez Firmin Didot, 1818.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB104_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de deux ouvrages math\u00e9matiques (Hachette 1818 ; Carnot 1806).\r\n\r\nDemi-reliure consolid\u00e9e, dos lisse avec pi\u00e8ce de titre. \r\n\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties)","dcterms:creator":"Hachette, Jean Nicolas Pierre","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2133","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1838","bibo:shortTitle":"Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers, t.2","dcterms:title":"Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Bruxelles : aux d\u00e9pens de la Compagnie","dcterms:date":"1760","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA141_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044294720205516","bibo:numPages":"451","dcterms:bibliographicCitation":"S.n. Secrets concernant les arts et les m\u00e9tiers. Bruxelles : aux d\u00e9pens de la Compagnie, 1760.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA141_02_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein v eau marbr\u00e9, dos orn\u00e9s \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ces de titre et de tomaison. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Ex-libris mss Bouchard (sur les titres) et Bouchard cadet (sur la garde du t. II.) Timbre armori\u00e9 de C.E. BUCHIN.","dcterms:extent":"XII, 428 p.","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Arts|M\u00e9tiers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1838","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2134","bibo:shortTitle":"Die Schule des Steinmetzen","dcterms:title":"Die Schule des Steinmetzen : praktisches Hand- und H\u00fclfsbuch f\u00fcr Architekten und Bauhandwerker, sowie f\u00fcr Bau- und Gewerbeschulen","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leipzig : Spamer","dcterms:date":"1866","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA207","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990046740320205516","bibo:numPages":"216","dcterms:bibliographicCitation":"Harres, Balthasar. Die Schule des Steinmetzen. Leipzig : Spamer, 1866.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA207_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"4 B\u00e4nde","dcterms:creator":"Harres, Balthasar","dcterms:subject":"Taille de pierre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2134","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1839","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.1 (1\u00e8re \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1743","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"497","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet. Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin, 1743.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_01_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 1. - 1743: LVIII, 379 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique exp\u00e9rimentale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1839","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2135","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur la relation qui existe entre les distances respectives de cinq points quelconques pris dans l'espace","dcterms:title":"M\u00e9moire sur la relation qui existe entre les distances respectives de cinq points quelconques pris dans l'espace.","dcterms:alternative":": suivi d'un essai sur la th\u00e9orie des transversales","dcterms:publisher":"Paris : chez Courcier","dcterms:date":"1806","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB104","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997005516","bibo:numPages":"111","dcterms:bibliographicCitation":"Carnot, Lazare. M\u00e9moire sur la relation qui existe entre les distances respectives de cinq points quelconques pris dans l'espace. Paris : chez Courcier, 1806.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB104_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de deux ouvrages math\u00e9matiques (Hachette 1818 ; Carnot 1806).\r\n\r\nDemi-reliure consolid\u00e9e, dos lisse avec pi\u00e8ce de titre. \r\n\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. (2 parties)","dcterms:creator":"Carnot, Lazare","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2135","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1841","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de l'attaque et de la d\u00e9fense des places","dcterms:title":"Trait\u00e9 de l'attaque et de la d\u00e9fense des places par M. le Mar\u00e9chal de Vauban","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"La Haye : chez Pierre de Hondt","dcterms:date":"1742","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA116","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043247340205516","bibo:numPages":"491","dcterms:bibliographicCitation":"S\u00e9bastien le Prestre de Vauban. Trait\u00e9 de l'attaque et de la d\u00e9fense des places par M. le Mar\u00e9chal de Vauban. La Haye : chez Pierre de Hondt, 1742.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA116_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Reliure plein veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Ex-libris armori\u00e9 (anonyme). Ex-libris mss : - Maillart, capitaine au rgt de Touraine - Maillart Baron d'Hanneffe en son Ch\u00e2teau de la Malmaison 1768 - Maillart Miremont","dcterms:extent":"XLVIII, 354 p., 33 [i.e. 36] f. de pl. d\u00e9pl. : ill. ; 20 cm","dcterms:creator":"Vauban, S\u00e9bastien le Prestre de","dcterms:subject":"Fortifications","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1841","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"1843","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que impartiale, t.4","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de","dcterms:alternative":"Juillet et Ao\u00fbt 1751","dcterms:publisher":"Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils","dcterms:date":"1751","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA22_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042644090205516","bibo:numPages":"463","dcterms:bibliographicCitation":"s.n. Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de Juillet et Ao\u00fbt 1751. Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils, 1751.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA22_04_0005.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage beige d\u2019attente.  Int\u00e9rieur non rogn\u00e9.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9dique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1843","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"2136","bibo:shortTitle":"Die Schule des Maurers","dcterms:title":"Die Schule des Maurers : ein Handbuch f\u00fcr Architekten, Bau- und Gewerbeschulen und zum Selbszunterricht f\u00fcr Bauhandwerker und Bauunternehmer","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leipzig und Berlin : Spamer","dcterms:date":"1881","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA207","bibo:volume":"","dcterms:language":"ger","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990046740320205516","bibo:numPages":"298","dcterms:bibliographicCitation":"Harres, Balthasar. Die Schule des Maurers. Leipzig und Berlin : Spamer, 1881.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA207_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"4 B\u00e4nde","dcterms:creator":"Harres, Balthasar","dcterms:subject":"Ma\u00e7onnerie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2136","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1844","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens de musique","dcterms:title":"El\u00e9mens de musique th\u00e9orique et pratique","dcterms:alternative":"Suivant les principes de M. Rameau, \u00e9claircis, d\u00e9velopp\u00e9s et simplifi\u00e9s.","dcterms:publisher":"Lyon : chez Jean-Marie Bruyset","dcterms:date":"1766","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA144","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020379820205516","bibo:numPages":"315","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert. El\u00e9mens de musique th\u00e9orique et pratique. Lyon : chez Jean-Marie Bruyset, 1766.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA144_0009.jpg","dcterms:description":"|Plein veau racin\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisse orn\u00e9, pi\u00e8ce de titre. Int\u00e9rieur frais.","dcterms:extent":"XXXVI, 236, [4] S., 10 Taf. : Noten ; 22 cm (8\u00b0)","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Musique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1844","collections_vm_test":"15","collections_vm_prod":"14"},{"bibo:identifier":"1846","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.2 (1\u00e8re \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1743","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"547","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet. Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin, 1743.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_02_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 2. - 1743: 485 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique exp\u00e9rimentale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1846","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1847","bibo:shortTitle":"Essai sur les moyens de perfectionner l'art de la teinture","dcterms:title":"Essai sur les moyens de perfectionner l'art de la teinture et observations sur quelques mati\u00e8res qui y sont propres","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Laurent Prault","dcterms:date":"1770","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA150","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044395590205516","bibo:numPages":"203","dcterms:bibliographicCitation":"Le Pileur d'Apligny. Essai sur les moyens de perfectionner l'art de la teinture et observations sur quelques mati\u00e8res qui y sont propres. Paris : chez Laurent Prault, 1770.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA150_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Int\u00e9rieur en bon \u00e9tat, le f. de titre l\u00e9g\u00e8rement sali.","dcterms:extent":"XX, 166 p. ; 18 cm","dcterms:creator":"Le Pileur d'Apligny","dcterms:subject":"Teinture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1847","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2137","bibo:shortTitle":"Recueil artificiel","dcterms:title":"Recueil artificiel","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Varia : varia","dcterms:date":"1845","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"443","dcterms:bibliographicCitation":"Appel, Paul ; Bertrand Joseph ; Poincar\u00e9, Henri ; Puiseux Victor. Recueil artificiel. Varia : varia, 1845.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Appel, Paul|Bertrand Joseph|Poincar\u00e9, Henri|Puiseux Victor","dcterms:subject":"","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2137","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1849","bibo:shortTitle":"La gnomonique","dcterms:title":"La gnomonique, o\u00f9 l'on donne par un principe g\u00e9n\u00e9ral la mani\u00e8re de faire des cadrans sur toutes sortes de surfaces, & d'y tracer les heures Astronomiques, Babyloniennes & Italiques, les arcs des Signes, les cercles des hauteurs, les verticaux & les autres cercles de la Sphere","dcterms:alternative":"Tir\u00e9e du Cours de math\u00e9matiques de M. Ozanam","dcterms:publisher":"Paris : chez Charles-Antoine Jombert","dcterms:date":"1746","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA124","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043331450205516","bibo:numPages":"271","dcterms:bibliographicCitation":"Jacques Ozanam. La gnomonique, o\u00f9 l'on donne par un principe g\u00e9n\u00e9ral la mani\u00e8re de faire des cadrans sur toutes sortes de surfaces, & d'y tracer les heures Astronomiques, Babyloniennes & Italiques, les arcs des Signes, les cercles des hauteurs, les verticaux & les autres cercles de la Sphere. Paris : chez Charles-Antoine Jombert, 1746.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA124_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Reliure plein veau, dos lisse orn\u00e9 (reliure post\u00e9rieure). Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Ex-libris ms J. Hinssieu et note d'achat 1823. Etiquette impr. de Perisse Fr\u00e8res, libraires \u00e0 Lyon.","dcterms:extent":"[14], 182 p., 30 f. de pl. d\u00e9pl. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"Ozanam, Jacques","dcterms:subject":"Gnomonique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1849","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2142","bibo:shortTitle":"Bulles de savon : quatre conf\u00e9rences sur la capillarit\u00e9 faites devant un jeune auditoire","dcterms:title":"Bulles de savon : quatre conf\u00e9rences sur la capillarit\u00e9 faites devant un jeune auditoire","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1892","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA225","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042775970205516","bibo:numPages":"175","dcterms:bibliographicCitation":"Boys, Charles-Vernon. Bulles de savon : quatre conf\u00e9rences sur la capillarit\u00e9 faites devant un jeune auditoire. Paris : Gauthier-Villars, 1892.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA225_0011.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure moderne. \r\n\r\nBon \u00e9tat.\r\n\r\nTimbre de la Biblioth\u00e8que de l'Ecole d'Ing\u00e9nieurs.","dcterms:extent":"X, 145 p., [1] pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Boys, Charles-Vernon","dcterms:subject":"Physique|Capillarit\u00e9","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2142","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1850","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que impartiale, t.5","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de","dcterms:alternative":"Janvier et F\u00e9vrier 1752","dcterms:publisher":"Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils","dcterms:date":"1752","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA22_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042644090205516","bibo:numPages":"491","dcterms:bibliographicCitation":"s.n. Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de Janvier et F\u00e9vrier 1752. Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils, 1752.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA22_05_0005.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage beige d\u2019attente.  Int\u00e9rieur non rogn\u00e9.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9dique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1850","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"1851","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.3 (2e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1750","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"573","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet. Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin, 1750.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_03_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 3. - 2e \u00e9d., 1750: 512 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique exp\u00e9rimentale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1851","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2144","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur le nombre de valeurs que peut prendre une fonction quand on y permute les lettres qu'elle renferme","dcterms:title":"M\u00e9moire sur le nombre de valeurs que peut prendre une fonction quand on y permute les lettres qu'elle renferme","dcterms:alternative":"Extrait du Journal de l'Ecole royale Polytechnique, XXXe Cahier.","dcterms:publisher":"Paris : Bachelier","dcterms:date":"1845","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997505516","bibo:numPages":"20","dcterms:bibliographicCitation":"Bertrand, Joseph. M\u00e9moire sur le nombre de valeurs que peut prendre une fonction quand on y permute les lettres qu'elle renferme. Paris : Bachelier, 1845.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"20 p. : ill. ; 28 cm","dcterms:creator":"Bertrand, Joseph","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2144","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1852","bibo:shortTitle":"Nomenclature chimique","dcterms:title":"Nomenclature chimique, ou Synonymie ancienne et moderne, pour servir \u00e0 l'intelligence des auteurs","dcterms:alternative":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de chimie : pr\u00e9sent\u00e9 dans un ordre nouveau et d'apr\u00e8s les d\u00e9couvertes modernes","dcterms:publisher":"Paris : chez Cuchet","dcterms:date":"1789","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA129_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043343240205516","bibo:numPages":"303","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Laurent de Lavoisier. Nomenclature chimique, ou Synonymie ancienne et moderne, pour servir \u00e0 l'intelligence des auteurs. Paris : chez Cuchet, 1789.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA129_03_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos lisses avec d\u00e9cors d'urnes (traces d'usage et coins \u00e9mouss\u00e9s). Int\u00e9rieur sali par des mouillures et des brunissures, surtout au tome III.  Timbre violet d'Henri Maillard.","dcterms:extent":"IV, 259 p., 13 f. de pl. d\u00e9pl","dcterms:creator":"Lavoisier, Antoine Laurent de","dcterms:subject":"Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1852","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"1854","bibo:shortTitle":"Le spectacle du feu \u00e9l\u00e9mentaire","dcterms:title":"Le spectacle du feu \u00e9l\u00e9mentaire, ou Cours d'\u00e9lectricit\u00e9 exp\u00e9rimentale","dcterms:alternative":"o\u00f9 l'on trouve l'explication, la cause & le m\u00e9chanisme du feu dans son origine, de-l\u00e0 dans les corps, son action sur la bougie, sur le bois, & successivement sur tous les ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9lectriques ; o\u00f9 l'on d\u00e9voile l'abus des pointes pour d\u00e9truire le tonnerre: on y explique en outre la cause de la chute des corps au centre de la Terre, celle de l'ascension de l'eau dans les tuyaux capillaires, &c. Que le feu est le ressort, l'air l'agent du m\u00e9chansime de l'Univers","dcterms:publisher":"Paris : chez Jombert chez Knapen chez Duchesne","dcterms:date":"1753","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA156","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044398240205516","bibo:numPages":"471","dcterms:bibliographicCitation":"Charles Rabiqueau. Le spectacle du feu \u00e9l\u00e9mentaire, ou Cours d'\u00e9lectricit\u00e9 exp\u00e9rimentale. Paris : chez Jombert chez Knapen chez Duchesne, 1753.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA156_0009.jpg","dcterms:description":"|Plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos lisse tr\u00e8s orn\u00e9. Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment du portrait de l'auteur en frontispice (grav\u00e9 d'apr\u00e8s Naudin).","dcterms:extent":"96 p., 14 p., 34 p. + 58 p., 15 p. : 10 pl. d\u00e9pl. ; 20 cm","dcterms:creator":"Rabiqueau, Charles","dcterms:subject":"\u00c9lectricit\u00e9","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1854","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2146","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de perspective lin\u00e9aire","dcterms:title":"Trait\u00e9 de perspective lin\u00e9aire : \u00e0 l'usage des artistes","dcterms:alternative":": contenant la pratique de cette science, d'apr\u00e8s les meilleurs auteurs - les m\u00e9thodes les plus simples, pour mettre toutes sortes d'objets en perspective, leurs r\u00e9flexions dans l'eau, et leurs ombres, tant au soleil qu'au flambeau","dcterms:publisher":"Paris : chez Magimel","dcterms:date":"1801","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA34","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042667390205516","bibo:numPages":"295","dcterms:bibliographicCitation":"Lespinasse, Louis-Nicolas. Trait\u00e9 de perspective lin\u00e9aire. Paris : chez Magimel, 1801.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA34_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque (traces d'usage).\r\n\r\nInt\u00e9rieur rempli de taches de brunissure.\r\n\r\nEx-libris mss J.C. Aymonier, et deux autres.\r\nTimbres de l'Atelier d'Art D\u00e9coratif Pasche et Batti\u00e9, Oron.","dcterms:extent":"XIV, p. 16-230, 26 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Lespinasse, Louis-Nicolas","dcterms:subject":"Perspective lin\u00e9aire","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2146","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1856","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que impartiale, t.8","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de","dcterms:alternative":"Juillet et Ao\u00fbt 1753","dcterms:publisher":"Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils","dcterms:date":"1753","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA22_08","bibo:volume":"8","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042644090205516","bibo:numPages":"171","dcterms:bibliographicCitation":"s.n. Biblioth\u00e8que impartiale pour les Mois de Juillet et Ao\u00fbt 1753. Leide : de l'Imp. d'Elie Luzac, fils, 1753.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA22_08_0005.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage beige d\u2019attente.  Int\u00e9rieur non rogn\u00e9.","dcterms:extent":"","dcterms:creator":"s.n.","dcterms:subject":"Encyclop\u00e9dique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1856","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"2148","bibo:shortTitle":"Recherches sur les fonctions alg\u00e9briques","dcterms:title":"Recherches sur les fonctions alg\u00e9briques","dcterms:alternative":"Extrait du Journal de Math\u00e9matiques pures et appliqu\u00e9es, Tome XV","dcterms:publisher":"Paris : Bachelier","dcterms:date":"1850","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997305516","bibo:numPages":"117","dcterms:bibliographicCitation":"Puiseux, Victor. Recherches sur les fonctions alg\u00e9briques. Paris : Bachelier, 1850.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.\r\n\u0152uvres de Henri Poincar\u00e9, Tome V, Paris Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:extent":"116 p., 1 pl. d\u00e9pliante : ill. ; 28 cm","dcterms:creator":"Puiseux, Victor","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2148","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2150","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'arithm\u00e9tique","dcterms:title":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'arithm\u00e9tique, \u00e0 l'usage de l'\u00c9cole centrale des Quatre-Nations","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Courcier","dcterms:date":"1810","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA38","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043521820205516","bibo:numPages":"177","dcterms:bibliographicCitation":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois. Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'arithm\u00e9tique. Paris : chez Courcier, 1810.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA38_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, \u00e9tiquette au dos (coins et dos tr\u00e8s us\u00e9s).\r\n\r\nInt\u00e9rieur tr\u00e8s frais.\r\n\r\nTimbre Chalanton 1814.\r\nEx-libris ms Isa Potocka, La Roche.","dcterms:extent":"VII, 156 p., [1] f. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Arithm\u00e9tique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2150","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1857","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.4 (Nouv. \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1753","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"587","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet. Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin, 1753.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_04_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 4 - Nouv. \u00e9d., 1753: 535 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique exp\u00e9rimentale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1857","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2152","bibo:shortTitle":"Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, premi\u00e8re partie","dcterms:title":"Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, premi\u00e8re partie","dcterms:alternative":"Extrait du Journal de l'Ecole royale Polytechnique, Le Cahier.","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1950","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"55","dcterms:bibliographicCitation":"Poincar\u00e9, Henri. Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, premi\u00e8re partie. Paris : Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.\r\n\u0152uvres de Henri Poincar\u00e9, Tome V, Paris Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Poincar\u00e9, Henri","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2152","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1858","bibo:shortTitle":"El\u00e9ments de fortification","dcterms:title":"El\u00e9ments de fortification contenant la construction raisonn\u00e9e des ouvrages de la fortification, les syst\u00e8mes des ing\u00e9nieurs les plus c\u00e9l\u00e8bres, la fortification irr\u00e9guli\u00e8re, le trac\u00e9 des redoutes, forts de campagnes, &ct","dcterms:alternative":"Avec un plan des principales instructions pour former les jeunes officiers dans la science militaire","dcterms:publisher":"Paris : chez Charles-Antoine Jombert","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA134","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043361280205516","bibo:numPages":"593","dcterms:bibliographicCitation":"Guillaume Le Blond. El\u00e9ments de fortification contenant la construction raisonn\u00e9e des ouvrages de la fortification, les syst\u00e8mes des ing\u00e9nieurs les plus c\u00e9l\u00e8bres, la fortification irr\u00e9guli\u00e8re, le trac\u00e9 des redoutes, forts de campagnes, &ct. Paris : chez Charles-Antoine Jombert, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA134_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"96, 413, 37 [i.e. 38] f. de pl. d\u00e9pl. : ill., gravures ; 20 cm","dcterms:creator":"Le Blond, Guillaume","dcterms:subject":"Fortifications","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1858","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"2153","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens d'alg\u00e8bre","dcterms:title":"El\u00e9mens d'alg\u00e8bre, \u00e0 l'usage de l'\u00c9cole centrale des Quatre-Nations","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"St. Petersbourg :  \u00e0 l'Imprimerie de la Marine","dcterms:date":"1812","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA40","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043523560205516","bibo:numPages":"341","dcterms:bibliographicCitation":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois. El\u00e9mens d'alg\u00e8bre. St. Petersbourg :  \u00e0 l'Imprimerie de la Marine, 1812.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA40_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos lisse orn\u00e9, pi\u00e8ce de titre.\r\nBon \u00e9tat int\u00e9rieur, malgr\u00e9 une tache de brunissure (p. 163)\r\n\r\nEx-libris mss d'Isa Potocka.","dcterms:extent":"IX, 314 p.","dcterms:creator":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2153","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1860","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.5 (4e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1768","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"667","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet. Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet. Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin, 1768.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_05_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 5. - 4e \u00e9d., 1768 : VI, 592 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique exp\u00e9rimentale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1860","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2154","bibo:shortTitle":"Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, seconde partie","dcterms:title":"Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, seconde partie","dcterms:alternative":"Extrait du Journal de l'Ecole royale Polytechnique, LIe Cahier.","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1950","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"47","dcterms:bibliographicCitation":"Poincar\u00e9, Henri. Sur les formes cubiques ternaires et quaternaires, seconde partie. Paris : Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.\r\n\u0152uvres de Henri Poincar\u00e9, Tome V, Paris Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Poincar\u00e9, Henri","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2154","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1861","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes propos\u00e9es pour d\u00e9terminer le titre ou la qualit\u00e9 du salp\u00e8tre brut","dcterms:title":"M\u00e9moire sur les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes propos\u00e9es pour d\u00e9terminer le titre ou la qualit\u00e9 du salp\u00e8tre brut, sur la volatilisation de ce sel, qui a lieu par la simple \u00e9bullition, Et sur les changemens qu'il paro\u00eet convenable de faire aux op\u00e9rations usit\u00e9es jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pour le raffinage du Salp\u00eatre","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"S.l. : s.n.","dcterms:date":"1791","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA160","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990017831830205516","bibo:numPages":"99","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Laurent de Lavoisier. M\u00e9moire sur les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes propos\u00e9es pour d\u00e9terminer le titre ou la qualit\u00e9 du salp\u00e8tre brut, sur la volatilisation de ce sel, qui a lieu par la simple \u00e9bullition, Et sur les changemens qu'il paro\u00eet convenable de faire aux op\u00e9rations usit\u00e9es jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pour le raffinage du Salp\u00eatre. S.l. : s.n., 1791.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA160_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins moderne. Int\u00e9rieur souill\u00e9 par plusieurs larges mouillures.  Ex-libris impr. et \u00e9tiquette impr. moderne de Roland Voegeli.","dcterms:extent":"79 p. ; 21 cm","dcterms:creator":"Lavoisier, Antoine Laurent de","dcterms:subject":"Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1861","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"2155","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie","dcterms:title":"El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie, \u00e0 l'usage de l'Ecole centrale des Quatre-Nations","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Courcier","dcterms:date":"1810","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA42","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043523950205516","bibo:numPages":"291","dcterms:bibliographicCitation":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois. El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie. Paris : chez Courcier, 1810.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA42_0007.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins d'\u00e9poque, dos pass\u00e9, pi\u00e8ce de titre.\r\n\r\nInt\u00e9rieur frais.\r\n\r\nTimbre de Chalanton 1814 et ex-libris ms Isa Potocka","dcterms:extent":"XLVII, 214 p., 9 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Lacroix, Silvestre-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2155","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1862","bibo:shortTitle":"Dictionnaire historique, politique et g\u00e9ographique de la Suisse","dcterms:title":"Dictionnaire historique, politique et g\u00e9ographique de la Suisse, Une description de ce qu'il y a de plus remarquable dans les Cantons Suisses & dans les Etats de leurs Alli\u00e9s, la constitution politique de ces Etats , un pr\u00e9cis de leur histoire, une notice de leurs productions naturelles , de leur commerce , de leur population , de leurs relations entr eux & avec les Etrangers, &C.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez Barde, Manget & Comp. Imprimeurs-Libr. Paris : chez Buisson","dcterms:date":"1788","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA220_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040968040205516","bibo:numPages":"349","dcterms:bibliographicCitation":"Vincenz Bernhard von Tscharner. Dictionnaire historique, politique et g\u00e9ographique de la Suisse\u00a0: une description de ce qu'il y a de plus remarquable dans les Cantons Suisses & dans les Etats de leurs Alli\u00e9s, la constitution politique de ces Etats , un pr\u00e9cis de leur histoire, une notice de leurs productions naturelles , de leur commerce , de leur population , de leurs relations entr eux & avec les Etrangers, &C. Gen\u00e8ve : chez Barde, Manget & Comp. Imprimeurs-Libr. Paris : chez Buisson, 1788.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA220_01_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure veau brun lisse, pi\u00e8ces de titre et de tomaison. Excellent \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"VIII, 330 p., 1 pl. d\u00e9pliante","dcterms:creator":"Tscharner, Vincenz Bernhard von","dcterms:subject":"Histoire|G\u00e9ographie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1862","collections_vm_test":"16|14","collections_vm_prod":"9|8"},{"bibo:identifier":"2156","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur la r\u00e9duction simultan\u00e9e d'une forme quadratique et d'une forme lin\u00e9aire","dcterms:title":"M\u00e9moire sur la r\u00e9duction simultan\u00e9e d'une forme quadratique et d'une forme lin\u00e9aire","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1950","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma99116754997205516","bibo:numPages":"64","dcterms:bibliographicCitation":"Poincar\u00e9, Henri. M\u00e9moire sur la r\u00e9duction simultan\u00e9e d'une forme quadratique et d'une forme lin\u00e9aire. Paris : Gauthier-Villars, 1950.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"64 p. ; 28 cm","dcterms:creator":"Poincar\u00e9, Henri","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2156","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1864","bibo:shortTitle":"Traitez de m\u00e9chanique","dcterms:title":"Traitez de m\u00e9chanique, de l'\u00e9quilibre des solides et des liqueurs","dcterms:alternative":"O\u00f9 l\u2019on ajoute une nouvelle mani\u00e8re de d\u00e9montrer les principaux Th\u00e9or\u00e8mes de cette Science","dcterms:publisher":"Amsterdam : chez Pierre Mortier","dcterms:date":"1734","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA136","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043362160205516","bibo:numPages":"225","dcterms:bibliographicCitation":"Bernard Lamy. Traitez de m\u00e9chanique, de l'\u00e9quilibre des solides et des liqueurs. Amsterdam : chez Pierre Mortier, 1734.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA136_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs (un coin \u00e9mouss\u00e9). Int\u00e9rieur en assez bon \u00e9tat.","dcterms:extent":"XXV, 176 p. : ill. ; 17 cm","dcterms:creator":"Lamy, Bernard","dcterms:subject":"M\u00e9canique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1864","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2157","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.18","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.18","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1821","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_18","bibo:volume":"18","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"351","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.18. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1821.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_18_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2157","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1866","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens des forces centrales","dcterms:title":"El\u00e9mens des forces centrales, ou Observations sur les loix que suivent les corps m\u00fbs autour de leur centre de pesanteur","dcterms:alternative":"suivies d'un jugement de l'Acad\u00e9mie Royale des Sciences sur plusieurs de ces Observations, & d'un examen critique de ce m\u00eame jugement, \u00e0 quoi on a joint un Th\u00e9or\u00eame g\u00e9n\u00e9ral & fondamental sur la mesure des surfaces & des solides , & quelques observations sur la nature des courbes quarrables & rectifiables","dcterms:publisher":"Paris : chez la Veuve Desaint, Libraire","dcterms:date":"1774","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA163","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990017830350205516","bibo:numPages":"673","dcterms:bibliographicCitation":"Gaspar Fr.-Anne de Forbin. El\u00e9mens des forces centrales, ou Observations sur les loix que suivent les corps m\u00fbs autour de leur centre de pesanteur. Paris : chez la Veuve Desaint, Libraire, 1774.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA163_0005.jpg","dcterms:description":"|Deux ouvrages en un volume.  Demi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e. Dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs dor\u00e9s. Int\u00e9rieur tr\u00e8s frais.","dcterms:extent":"XXIV, 395 p., 2 pl. : ill. ; 19 cm","dcterms:creator":"Forbin, Gaspar Fr.-Anne de","dcterms:subject":"G\u00e9om\u00e9trie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1866","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2158","bibo:shortTitle":"Sur les fonctions \u00e0 espaces lacunaires.","dcterms:title":"Sur les fonctions \u00e0 espaces lacunaires.","dcterms:alternative":"Extrait des \"Acta Societatis Scientarium Fennicae, tomus XIII\"","dcterms:publisher":"Helsingfors : Imprimerie de la Soci\u00e9t\u00e9 Finlandaise de Litt\u00e9rature","dcterms:date":"1881","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"10","dcterms:bibliographicCitation":"Poincar\u00e9, Henri. Sur les fonctions \u00e0 espaces lacunaires.. Helsingfors : Imprimerie de la Soci\u00e9t\u00e9 Finlandaise de Litt\u00e9rature, 1881.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Poincar\u00e9, Henri","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2158","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1868","bibo:shortTitle":"Essai sur la marine des anciens","dcterms:title":"Essai sur la marine des anciens, et particuli\u00e8rement sur leur vaisseaux de guerre par M. Deslandes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez David, l'a\u00een\u00e9 chez Ganeau","dcterms:date":"1768","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA221","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041617880205516","bibo:numPages":"367","dcterms:bibliographicCitation":"Andr\u00e9-Fran\u00e7ois Boureau Deslandes. Essai sur la marine des anciens, et particuli\u00e8rement sur leurs vaisseaux de guerre par M. Deslandes. Paris : chez David, l'a\u00een\u00e9 chez Ganeau, 1768.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA221_0009.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, malgr\u00e9 une l\u00e9g\u00e8re mouillure en bas de page aux derniers cahiers.","dcterms:extent":"XXXI, 297 p., [8] pl. d\u00e9pliantes : ill., gravures ; 17 cm","dcterms:creator":"Deslandes, Andr\u00e9-Fran\u00e7ois Boureau","dcterms:subject":"Ing\u00e9nierie navale","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1868","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1870","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.6 (7e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1771","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA210_06","bibo:volume":"6","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"587","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.6, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1771.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA210_06_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 6. - 7e \u00e9d., 1771: 524 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1870","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2159","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.20","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.20","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1822","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_20","bibo:volume":"20","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"339","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.20. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1822.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_20_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2159","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1871","bibo:shortTitle":"Le livre des comptes faits","dcterms:title":"Le livre des comptes faits par Fran\u00e7ois Barr\u00eame","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : s.n.","dcterms:date":"1704","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA137","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043363080205516","bibo:numPages":"485","dcterms:bibliographicCitation":"Fran\u00e7ois Barr\u00eame. Le livre des comptes faits par Fran\u00e7ois Barr\u00eame. Paris : s.n., 1704.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA137_0011.jpg","dcterms:description":"|Titre grav\u00e9 sans nom de libraire-imprimeur. Avec certificat du Chancelier dat\u00e9 du 4 avril 1704. Pleine reliure d'\u00e9poque, us\u00e9e et consolid\u00e9e. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"1 vol. : tabl. ; 17 cm","dcterms:creator":"Barr\u00eame, Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1871","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1873","bibo:shortTitle":"Projet concernant de nouveaux signes pour la musique","dcterms:title":"Projet concernant de nouveaux signes pour la musique, lu par l'auteur \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences, le 22 ao\u00fbt 1742","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : s.n.","dcterms:date":"1781","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA226","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990047752620205516","bibo:numPages":"467","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Jacques Rousseau. Projet concernant de nouveaux signes pour la musique, lu par l'auteur \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences, le 22 ao\u00fbt 1742. Gen\u00e8ve : s.n., 1781.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA226_0011.jpg","dcterms:description":"|Reliure pleine toile moderne.","dcterms:extent":"437 p., [1] f. de pl. : ill. ; in-8\u00b0 (22 cm)","dcterms:creator":"Rousseau, Jean-Jacques","dcterms:subject":"Musicologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1873","collections_vm_test":"15","collections_vm_prod":"14"},{"bibo:identifier":"2160","bibo:shortTitle":"Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, premier m\u00e9moire","dcterms:title":"Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, premier m\u00e9moire","dcterms:alternative":"Extrait du Journal de Math\u00e9matiques pures et appliqu\u00e9es, 2e s\u00e9rie, Tome XII, 1867","dcterms:publisher":"s. l. : s. n.","dcterms:date":"1867","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"46","dcterms:bibliographicCitation":"Sarrau, Emile. Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, premier m\u00e9moire. s. l. : s. n., 1867.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s \u00e0 part. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Sarrau, Emile","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2160","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1875","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 raisonn\u00e9 de la distillation","dcterms:title":"Trait\u00e9 raisonn\u00e9 de la distillation, ou La distillation r\u00e9duite en principes par M. D\u00e9jean, distillateur","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Marseille : chez Jean Mossy, P\u00e8re et Fils","dcterms:date":"1792","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA164","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990017830270205516","bibo:numPages":"491","dcterms:bibliographicCitation":"D\u00e9jean. Trait\u00e9 raisonn\u00e9 de la distillation, ou La distillation r\u00e9duite en principes par M. D\u00e9jean, distillateur. Marseille : chez Jean Mossy, P\u00e8re et Fils, 1792.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA164_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs. Int\u00e9rieur frais.","dcterms:extent":"VIIJ, 478 p.","dcterms:creator":"D\u00e9jean","dcterms:subject":"Distillation","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1875","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"2162","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.21","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.21","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1822","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_21","bibo:volume":"21","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"345","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.21. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1822.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_21_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2162","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1877","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air, t.1","dcterms:title":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1777","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA211_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040104090205516","bibo:numPages":"487","dcterms:bibliographicCitation":"Joseph Priestley. Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1777.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA211_01_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"5 tomes : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 18 cm","dcterms:creator":"Priestley, Joseph","dcterms:subject":"Gaz","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1877","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2163","bibo:shortTitle":"Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, second m\u00e9moire","dcterms:title":"Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, second m\u00e9moire","dcterms:alternative":"Journal de math\u00e9matiques pures et appliqu\u00e9es 2e s\u00e9rie, tome 13, 1868","dcterms:publisher":"s. l. : s. n.","dcterms:date":"1868","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040416510205516","bibo:numPages":"52","dcterms:bibliographicCitation":"Sarrau, Emile. Sur la propagation et la polarisation de la lumi\u00e8re dans les cristaux, second m\u00e9moire. s. l. : s. n., 1868.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s \u00e0 part. \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Sarrau, Emile","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2163","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1878","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons \u00e9l\u00e9mentaires d'astronomie g\u00e9om\u00e9trique et physique","dcterms:title":"Le\u00e7ons \u00e9l\u00e9mentaires d'astronomie g\u00e9om\u00e9trique et physique par M. l'Abb\u00e9 de La Caille","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la Veuve Desaint","dcterms:date":"1780","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA14","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042613670205516","bibo:numPages":"473","dcterms:bibliographicCitation":"Nicolas Louis de La Caille. Le\u00e7ons \u00e9l\u00e9mentaires d'astronomie g\u00e9om\u00e9trique et physique par M. l'Abb\u00e9 de La Caille. Paris : chez la Veuve Desaint, 1780.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA14_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Pleine reliure d\u2019\u00e9poque, veau marbr\u00e9, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, gardes de papier marbr\u00e9.  Bel \u00e9tat int\u00e9rieur.   Ex-libris mss Potocka et Rohr sur la page de titre.","dcterms:extent":"X, 428 p., 9 pl. d\u00e9pl. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"La Caille, Nicolas Louis de","dcterms:subject":"Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1878","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2164","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.22","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.22","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1823","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_22","bibo:volume":"22","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"343","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.22. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1823.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_22_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2164","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1880","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de chymie","dcterms:title":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de chymie th\u00e9orique et pratique","dcterms:alternative":"Compose d'apr\u00e8s Les exp\u00e9riences des plus c\u00e9l\u00e9br\u00e9s Chymies, tant anciens que modernes","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, Libraire","dcterms:date":"1784","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA165","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990017830060205516","bibo:numPages":"543","dcterms:bibliographicCitation":"Nicolas de Lorme. Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de chymie th\u00e9orique et pratique. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, Libraire, 1784.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA165_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs (usag\u00e9). Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.  Etiquette et timbre de la Classe d'industrie de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts de Gen\u00e8ve. Ex-libris de Roland Voegeli.","dcterms:extent":"528 p : ill. ; 20 cm","dcterms:creator":"Lorme, Nicolas de","dcterms:subject":"Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1880","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"2165","bibo:shortTitle":"Sur les fonctions de deux variables quadruplement p\u00e9riodiques de troisi\u00e8me esp\u00e8ce","dcterms:title":"Sur les fonctions de deux variables quadruplement p\u00e9riodiques de troisi\u00e8me esp\u00e8ce","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1890","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB106","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/6bhkks\/cdi_crossref_primary_10_24033_asens_338","bibo:numPages":"154","dcterms:bibliographicCitation":"Appel, Paul. Sur les fonctions de deux variables quadruplement p\u00e9riodiques de troisi\u00e8me esp\u00e8ce. Paris : Gauthier-Villars, 1890.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB106_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil artificiel de tir\u00e9s \u00e0 part.  \r\nDemi-reliure d'\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos orn\u00e9 \u00e0 quatre nerfs.\r\nAnnales scientifiques de l\u2019\u00c9.N.S. 3e s\u00e9rie, tome 7 (1890), p. 143-154.","dcterms:extent":"1 vol. (9 parties)","dcterms:creator":"Appel, Paul","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2165","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2166","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.23","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.23","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1823","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_23","bibo:volume":"23","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"347","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.23. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1823.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_23_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2166","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1882","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air, t.2","dcterms:title":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1777","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA211_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040104090205516","bibo:numPages":"377","dcterms:bibliographicCitation":"Joseph Priestley. Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1777.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA211_02_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"5 tomes : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 18 cm","dcterms:creator":"Priestley, Joseph","dcterms:subject":"Gaz","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1882","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2167","bibo:shortTitle":"Le parfait serrurier, ou Trait\u00e9 complet des ouvrages faits en fer","dcterms:title":"Le parfait serrurier, ou Trait\u00e9 complet des ouvrages faits en fer","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Dijon : chez l'auteur","dcterms:date":"1843","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB118","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990041103790205516","bibo:numPages":"381","dcterms:bibliographicCitation":"Berthaux, Louis. Le parfait serrurier, ou Trait\u00e9 complet des ouvrages faits en fer. Dijon : chez l'auteur, 1843.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB118_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"X, 120 p., [124] pl. : ill. ; 23 cm","dcterms:creator":"Berthaux, Louis","dcterms:subject":"Serrurerie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2167","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1883","bibo:shortTitle":"Syst\u00e8me de logique abr\u00e9g\u00e9","dcterms:title":"Syst\u00e8me de logique abr\u00e9g\u00e9 par son auteur avec une pr\u00e9face sur l'usage & l'abus des abr\u00e9g\u00e9s","dcterms:alternative":"avec une pr\u00e9face sur l'usage & l'abus des abr\u00e9g\u00e9s","dcterms:publisher":"Lausanne chez Jean Zimmerli","dcterms:date":"1735","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA23","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042645140205516","bibo:numPages":"807","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Pierre de Crousaz. Syst\u00e8me de logique abr\u00e9g\u00e9 par son auteur avec une pr\u00e9face sur l'usage & l'abus des abr\u00e9g\u00e9s. Lausanne chez Jean Zimmerli, 1735.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA23_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Demi-reliure d\u2019\u00e9poque \u00e0 coins, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, \u00e9raflures. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"[50], 716, [24] p. ; in-12\u00b0 (16 cm)","dcterms:creator":"Crousaz, Jean-Pierre de","dcterms:subject":"Logique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1883","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"2169","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.24","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.24","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1823","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_24","bibo:volume":"24","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"331","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.24. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1823.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_24_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2169","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1885","bibo:shortTitle":"Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, t.2","dcterms:title":"Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, ou Physique nouvelle en dialogues","dcterms:alternative":"qui renferme pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui s'est d\u00e9couvert de plus curieux & de plus utile dans la nature","dcterms:publisher":"Paris : chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand","dcterms:date":"1745","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA140_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044294190205516","bibo:numPages":"511","dcterms:bibliographicCitation":"No\u00ebl Regnault. Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, ou Physique nouvelle en dialogues. Paris : chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand, 1745.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA140_02_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"IV, 450 p., pl. en part. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Regnault, No\u00ebl","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1885","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2170","bibo:shortTitle":"Expos\u00e9 d'un moyen de d\u00e9finir et de nommer les couleurs, d'apr\u00e8s une m\u00e9thode pr\u00e9cise et exp\u00e9rimentale, t. 2, Atlas","dcterms:title":"Expos\u00e9 d'un moyen de d\u00e9finir et de nommer les couleurs, d'apr\u00e8s une m\u00e9thode pr\u00e9cise et exp\u00e9rimentale, avec l'application de ce moyen \u00e0 la d\u00e9finition et \u00e0 la d\u00e9nomination des couleurs d'un grand nombre de corps naturels et de produits artificiels, t.2, atlas","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Didot, publi\u00e9 dans M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des _Sciences de l'institut Imp\u00e9rial de France, Tome 33","dcterms:date":"1861","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB141_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990004992190205516","bibo:numPages":"50","dcterms:bibliographicCitation":"Chevreul, Eug\u00e8ne. Expos\u00e9 d'un moyen de d\u00e9finir et de nommer les couleurs, d'apr\u00e8s une m\u00e9thode pr\u00e9cise et exp\u00e9rimentale, t. 2, Atlas. Paris : Didot, publi\u00e9 dans M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des _Sciences de l'institut Imp\u00e9rial de France, Tome 33, 1861.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB141_02_0009.jpg","dcterms:description":"|Nom des couleurs, d'E. Chevreul (dans M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des siences, t. XXXIII, 1861). \r\n\r\nDemi reliure \u00e0 coins moderne. \r\n\r\nAvec l'Atlas","dcterms:extent":"Atlas","dcterms:creator":"Chevreul, Eug\u00e8ne","dcterms:subject":"Teinture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2170","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1887","bibo:shortTitle":"Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain","dcterms:title":"Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain ouvrage posthume de Condorcet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Agasse","dcterms:date":"1794","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA169","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990018448610205516","bibo:numPages":"409","dcterms:bibliographicCitation":"Marie-Jean-Antoine-Nicolas de Caritat de Condorcet. Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain ouvrage posthume de Condorcet. Paris : chez Agasse, 1794.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA169_0007.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage greige d'\u00e9poque, pi\u00e8ce dor\u00e9e de titre au dos.","dcterms:extent":"VIII, 389 p. ; 20 cm","dcterms:creator":"Condorcet, Marie-Jean-Antoine-Nicolas de Caritat de","dcterms:subject":"\u00c9pist\u00e9mologie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1887","collections_vm_test":"16","collections_vm_prod":"9"},{"bibo:identifier":"2172","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.1","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.1","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Librairie Scientifique-Industrielle De Malher","dcterms:date":"1829","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB154_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990041874030205516","bibo:numPages":"557","dcterms:bibliographicCitation":"Herschel, John Frederick William. Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.1. Paris : Librairie Scientifique-Industrielle De Malher, 1829.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB154_01_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"508 p., 10 f. de pl. : ill., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Herschel, John Frederick William","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2172","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1889","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air, t.3","dcterms:title":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1777","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA211_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040104090205516","bibo:numPages":"385","dcterms:bibliographicCitation":"Joseph Priestley. Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1777.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA211_03_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"5 tomes : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 18 cm","dcterms:creator":"Priestley, Joseph","dcterms:subject":"Gaz","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1889","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2174","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.25","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.25","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1824","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_25","bibo:volume":"25","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"355","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.25. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1824.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_25_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2174","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2175","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.2","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.2","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Librairie Scientifique-Industrielle De Malher","dcterms:date":"1833","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB154_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990041874030205516","bibo:numPages":"653","dcterms:bibliographicCitation":"Herschel, John Frederick William. Trait\u00e9 de la lumi\u00e8re, t.2. Paris : Librairie Scientifique-Industrielle De Malher, 1833.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB154_02_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"620 p., f. de pl. 11-15 : ill., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Herschel, John Frederick William","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2175","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1890","bibo:shortTitle":"Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, t.3","dcterms:title":"Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, ou Physique nouvelle en dialogues","dcterms:alternative":"qui renferme pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui s'est d\u00e9couvert de plus curieux & de plus utile dans la nature","dcterms:publisher":"Paris : chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand","dcterms:date":"1745","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA140_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990044294190205516","bibo:numPages":"467","dcterms:bibliographicCitation":"No\u00ebl Regnault. Les entretiens physiques d'Ariste et d'Eudoxe, ou Physique nouvelle en dialogues. Paris : chez David l'a\u00een\u00e9 chez Durand, 1745.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA140_03_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"III, 376, XXIV p., pl.","dcterms:creator":"Regnault, No\u00ebl","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1890","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2176","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.26","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.26","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1824","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_26","bibo:volume":"26","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"339","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.26. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1824.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_26_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2176","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2177","bibo:shortTitle":"Th\u00e9\u00e2tre d'agriculture et m\u00e9nage des champs, t.1","dcterms:title":"Th\u00e9\u00e2tre d'agriculture et m\u00e9nage des champs, t.1","dcterms:alternative":": o\u00f9 l\u2019on voit avec clart\u00e9 et pr\u00e9cision l\u2019art de bien employer et cultiver la terre, en tout ce qui la concerne, suivant ses diff\u00e9rentes qualit\u00e9s et climats divers, tant d\u2019apr\u00e8s la doctrine des Anciens, que par l\u2019exp\u00e9rience.","dcterms:publisher":"Paris : Meurant","dcterms:date":"1802","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB164_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990018444720205516","bibo:numPages":"701","dcterms:bibliographicCitation":"Serres, Olivier de. Th\u00e9\u00e2tre d'agriculture et m\u00e9nage des champs, t.1. Paris : Meurant, 1802.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB164_01_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XXVII, 632, 27 p. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"Serres, Olivier de","dcterms:subject":"Agriculture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2177","collections_vm_test":"","collections_vm_prod":""},{"bibo:identifier":"1891","bibo:shortTitle":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne, t.1","dcterms:title":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA231_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990047755510205516","bibo:numPages":"337","dcterms:bibliographicCitation":"Leonhard Euler. Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie. Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA231_01_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"VIII, 309 p., 4 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Euler, Leonhard","dcterms:subject":"Physique|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1891","collections_vm_test":"9|12","collections_vm_prod":"13|12"},{"bibo:identifier":"2181","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.27","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.27","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1824","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_27","bibo:volume":"27","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"353","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.27. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1824.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_27_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2181","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1893","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences de la nouvelle culture des terres","dcterms:title":"Exp\u00e9riences de la nouvelle culture des terres faites pendant l'ann\u00e9e 1753 par Mr. Duhamel du Monceau","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez Emanuel Du Villard fils","dcterms:date":"1754","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA171","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990018447460205516","bibo:numPages":"309","dcterms:bibliographicCitation":"Henri-Louis Duhamel du Monceau. Exp\u00e9riences de la nouvelle culture des terres faites pendant l'ann\u00e9e 1753 par Mr. Duhamel du Monceau. Gen\u00e8ve : chez Emanuel Du Villard fils, 1754.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA171_0005.jpg","dcterms:description":"|Int\u00e9rieur par endroits bruni.","dcterms:extent":"LXXVII, 213 p. ; 17 cm","dcterms:creator":"Duhamel du Monceau, Henri-Louis","dcterms:subject":"Agronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1893","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2182","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.28","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.28","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1825","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_28","bibo:volume":"28","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"351","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.28. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1825.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_28_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2182","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1895","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air, t.4","dcterms:title":"Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1780","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA211_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040104090205516","bibo:numPages":"469","dcterms:bibliographicCitation":"Joseph Priestley. Exp\u00e9riences et observations sur diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d'air ouvrage trad. de l'anglois de M. J. Priestley. Paris : chez Nyon l'a\u00een\u00e9, 1780.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA211_04_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"5 tomes : ill., pl. d\u00e9pliantes ; 18 cm","dcterms:creator":"Priestley, Joseph","dcterms:subject":"Gaz","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1895","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2183","bibo:shortTitle":"Exp\u00e9riences faites \u00e0 Gen\u00e8ve avec le pendule \u00e0 r\u00e9version","dcterms:title":"Exp\u00e9riences faites \u00e0 Gen\u00e8ve avec le pendule \u00e0 r\u00e9version","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve et B\u00e2le : H. Georg","dcterms:date":"1866","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB168","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990018495530205516","bibo:numPages":"129","dcterms:bibliographicCitation":"Plantamour, Emile. Exp\u00e9riences faites \u00e0 Gen\u00e8ve avec le pendule \u00e0 r\u00e9version. Gen\u00e8ve et B\u00e2le : H. Georg, 1866.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB168_0007.jpg","dcterms:description":"|Sans valeur marchande.","dcterms:extent":"88, 52 p. : tabl. ; 29 cm","dcterms:creator":"Plantamour, Emile","dcterms:subject":"","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2183","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1896","bibo:shortTitle":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne, t.2","dcterms:title":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA231_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990047755510205516","bibo:numPages":"343","dcterms:bibliographicCitation":"Leonhard Euler. Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie. Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA231_02_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"VIII, 315 p., 4 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Euler, Leonhard","dcterms:subject":"Physique|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1896","collections_vm_test":"9|12","collections_vm_prod":"13|12"},{"bibo:identifier":"1897","bibo:shortTitle":"Tois\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du batiment","dcterms:title":"Tois\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du batiment : concernant la ma\u00e7onnerie en pierres de taille & en moilons, celle des ouvrages l\u00e9gers, c'est-\u00e0-dire, ceux faits en pl\u00e2tre, les saillies d'architecture, la sculpture, la couverture en ardoises & en tuiles, la plomberie, la serrurerie, la menuiserie, le carrelage, le pav\u00e9 de gr\u00e8s, la marbrerie, la peinture d'impression, la dorure, le vitrage, &c.","dcterms:alternative":"concernant la ma\u00e7onnerie en pierres de taille & en moilons, celle des ouvrages l\u00e9gers, c'est-\u00e0-dire, ceux faits en pl\u00e2tre, les saillies d'architecture, la sculpture, la couverture en ardoises & en tuiles, la plomberie, la serrurerie, la menuiserie, le carrelage, le pav\u00e9 de gr\u00e8s, la marbrerie, la peinture d'impression, la dorure, le vitrage, &c. [...]","dcterms:publisher":"Paris : chez L. Cellot","dcterms:date":"1780","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA233","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990058590990205516","bibo:numPages":"573","dcterms:bibliographicCitation":"N. Ginet. Tois\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du batiment : concernant la ma\u00e7onnerie en pierres de taille & en moilons, celle des ouvrages l\u00e9gers, c'est-\u00e0-dire, ceux faits en pl\u00e2tre, les saillies d'architecture, la sculpture, la couverture en ardoises & en tuiles, la plomberie, la serrurerie, la menuiserie, le carrelage, le pav\u00e9 de gr\u00e8s, la marbrerie, la peinture d'impression, la dorure, le vitrage, &c. Paris : chez L. Cellot, 1780.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA233_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure \u00e0 restaurer","dcterms:extent":"X, [2], 479 p., pl. d\u00e9pl. : ill. ; 21 cm","dcterms:creator":"Ginet, N.","dcterms:subject":"Architecture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1897","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"2185","bibo:shortTitle":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.29","dcterms:title":"Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts : faisant suite \u00e0 la Biblioth\u00e8que britannique, t.29","dcterms:alternative":"Sciences et arts","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle","dcterms:date":"1825","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA89_29","bibo:volume":"29","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990000125410205516","bibo:numPages":"351","dcterms:bibliographicCitation":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve). Biblioth\u00e8que universelle des sciences, belles-lettres, et arts, t.29. Gen\u00e8ve : de l'Imprim. de la Biblioth\u00e8que Universelle, 1825.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA89_29_0005.jpg","dcterms:description":"|T\u00eate de collection.","dcterms:extent":"20 cm","dcterms:creator":"Soci\u00e9t\u00e9 de Physique et d'Histoire Naturelle (Gen\u00e8ve)","dcterms:subject":"Divers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2185","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1899","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 des couleurs pour la peinture en \u00e9mail et sur la porcelaine","dcterms:title":"Trait\u00e9 des couleurs pour la peinture en \u00e9mail et sur la porcelaine, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de L'art de Peindre sur l'Email","dcterms:alternative":"et suivi de plusieurs m\u00e9moires sur diff\u00e9rents sujets int\u00e9ressants, tels que le travail de la porcelaine, l'art du stuccateur, la mani\u00e8re d'ex\u00e9cuter les cam\u00e9es & les autres pierres figur\u00e9es, le moyen de perfectionner la composition du verre blanc & le travail des glaces, &c.","dcterms:publisher":"Paris : chez G. Cavelier","dcterms:date":"1765","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA184","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020105640205516","bibo:numPages":"369","dcterms:bibliographicCitation":"Didier-Fran\u00e7ois d'Arclais de Montamy. Trait\u00e9 des couleurs pour la peinture en \u00e9mail et sur la porcelaine, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de L'art de Peindre sur l'Email. Paris : chez G. Cavelier, 1765.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA184_0019.jpg","dcterms:description":"nombreux","dcterms:extent":"LII, 287 p. ; 17 cm","dcterms:creator":"Arclais de Montamy, Didier-Fran\u00e7ois d'","dcterms:subject":"Peinture","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1899","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2186","bibo:shortTitle":"Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, vol. de texte","dcterms:title":"Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, d'apr\u00e8s les auteurs anciens et modernes, vol. de texte","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez l'auteur, chez Pillet a\u00een\u00e9, chez Carilian-Goeury, chez Bance fils","dcterms:date":"1837","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB221_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042954850205516","bibo:numPages":"165","dcterms:bibliographicCitation":"Normand, Charles Pierre Joseph. Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, vol. de texte. Paris : chez l'auteur, chez Pillet a\u00een\u00e9, chez Carilian-Goeury, chez Bance fils, 1837.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB221_01_0009.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Demi-reliure d'\u00e9poque, dos pass\u00e9s. Int\u00e9rieur excellent au tome 2, mais \u00e9norme tache de brunissure aux 5 premiers feuillets du tome I. Tampons de la Biblioth\u00e8que d'ing\u00e9nieurs et de l'Ecole d'architecture.","dcterms:extent":"1 vol. de texte (VIII, 139 p.)","dcterms:creator":"Normand, Charles Pierre Joseph","dcterms:subject":"Perspective","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2186","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1901","bibo:shortTitle":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne, t.3","dcterms:title":"Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA231_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990047755510205516","bibo:numPages":"395","dcterms:bibliographicCitation":"Leonhard Euler. Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne sur divers sujets de physique et de philosophie. Gen\u00e8ve : chez Bartelemi Chirol, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA231_03_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"X, 351 p., 11 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Euler, Leonhard","dcterms:subject":"Physique|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1901","collections_vm_test":"9|12","collections_vm_prod":"13|12"},{"bibo:identifier":"2188","bibo:shortTitle":"Essai sur le perfectionnement des beaux-arts, par les sciences exactes","dcterms:title":"Essai sur le perfectionnement des beaux-arts, par les sciences exactes, ou Calculs et hypoth\u00e8ses sur la po\u00e9sie, la peinture et la musique","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Ch. Pougens, Heinrichs, Magimel","dcterms:date":"1803","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA197","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990038148220205516","bibo:numPages":"495","dcterms:bibliographicCitation":"Reveroni Saint-Cyr, Jacques Antoine de. Essai sur le perfectionnement des beaux-arts, par les sciences exactes. Paris : Ch. Pougens, Heinrichs, Magimel, 1803.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA197_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Demi-reliure d'\u00e9poque, dos lisse, pour les 2 tomes reli\u00e9s ensemble. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur.","dcterms:extent":"Reli\u00e9s en 1 seul volume: 226 p., (1) p. de pl. d\u00e9pliante + 240 p., (2) p. de pl. d\u00e9pliantes","dcterms:creator":"Reveroni Saint-Cyr, Jacques Antoine de","dcterms:subject":"Po\u00e9sie, peinture, musique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2188","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2190","bibo:shortTitle":"Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, vol. de planches","dcterms:title":"Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, d'apr\u00e8s les auteurs anciens et modernes, vol. de planches","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez l'auteur chez Pillet a\u00een\u00e9 chez Carilian-Goeury chez Bance fils","dcterms:date":"1837","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB221_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042954850205516","bibo:numPages":"217","dcterms:bibliographicCitation":"Normand, Charles Pierre Joseph. Parall\u00e8le de diverses m\u00e9thodes du dessin de la perspective, vol. de planches. Paris : chez l'auteur chez Pillet a\u00een\u00e9 chez Carilian-Goeury chez Bance fils, 1837.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB221_02_0005.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Demi-reliure d'\u00e9poque, dos pass\u00e9s. Int\u00e9rieur excellent au tome 2, mais \u00e9norme tache de brunissure aux 5 premiers feuillets du tome I. Tampons de la Biblioth\u00e8que d'ing\u00e9nieurs et de l'Ecole d'architecture.","dcterms:extent":"1 vol. de planches (100 f. de pl.)","dcterms:creator":"Normand, Charles Pierre Joseph","dcterms:subject":"Perspective","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2190","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1905","bibo:shortTitle":"Oeuvres de Blaise Pascal, t.5","dcterms:title":"Oeuvres de Blaise Pascal, publ. par l'abb\u00e9 Charles Bossut","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"La Haye : chez Detune","dcterms:date":"1779","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA93_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043192910205516","bibo:numPages":"491","dcterms:bibliographicCitation":"Blaise Pascal, Oeuvres de Blaise Pascal, publ. par l'abb\u00e9 Charles Bossut, t.5, La Haye : chez Detune, 1779.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA93_05_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d'\u00e9poque, plats encadr\u00e9s d'un triple filet, dos tr\u00e8s orn\u00e9s \u00e0 cinq nerfs, gardes de papier marbr\u00e9.","dcterms:extent":"5 tomes","dcterms:creator":"Pascal, Blaise","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1905","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2191","bibo:shortTitle":"Rapport sur les travaux \u00e0 entreprendre dans les salines du Canton de Vaud","dcterms:title":"Rapport sur les travaux \u00e0 entreprendre dans les salines du Canton de Vaud suivi d'Un expos\u00e9 du Plan de Mr. Wild","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lausanne : chez Hignou et Comp.","dcterms:date":"1805","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA214","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040302600205516","bibo:numPages":"101","dcterms:bibliographicCitation":"Struve, Henri. Rapport sur les travaux \u00e0 entreprendre dans les salines du Canton de Vaud. Lausanne : chez Hignou et Comp., 1805.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA214_0003.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Broch\u00e9, sous couverture muette d'attente. Int\u00e9rieur tr\u00e8s frais, non rogn\u00e9.","dcterms:extent":"84 p., (3) pl. : ill. ; in-8\u00b0 (22 cm)","dcterms:creator":"Struve, Henri","dcterms:subject":"Mines","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2191","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1907","bibo:shortTitle":"La Logique","dcterms:title":"La logique, ou Syst\u00e8me de r\u00e9flexions qui peuvent contribuer \u00e0 la nettet\u00e9 & \u00e0 l'\u00e9tendue de nos Connoissances","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lausanne, Gen\u00e8ve : chez Marc-Mich. Bousquet & Comp.","dcterms:date":"1741","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA35_03","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042667510205516","bibo:numPages":"549","dcterms:bibliographicCitation":"Jean-Pierre de Crousaz, La logique, ou Syst\u00e8me de r\u00e9flexions qui peuvent contribuer \u00e0 la nettet\u00e9 & \u00e0 l'\u00e9tendue de nos Connoissances, Lausanne, Gen\u00e8ve\u00a0: chez Marc-Mich. Bousquet & Comp., 1741.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA35_03_0007.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d\u2019\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs, gardes de papier marbr\u00e9.","dcterms:extent":"Tome 3 : 350 pages ; in-12\u00b0 (17 cm)","dcterms:creator":"Crousaz, Jean-Pierre de","dcterms:subject":"Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1907","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"2193","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 th\u00e9orique et pratique des moteurs \u00e0 vapeur, Atlas","dcterms:title":"Trait\u00e9 th\u00e9orique et pratique des moteurs \u00e0 vapeur, par Armengaud a\u00een\u00e9, Atlas","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : A. Morel & Cie","dcterms:date":"1862","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB233_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043096810205516","bibo:numPages":"115","dcterms:bibliographicCitation":"Armengaud, Jacques-Eug\u00e8ne. Trait\u00e9 th\u00e9orique et pratique des moteurs \u00e0 vapeur, Atlas. Paris : A. Morel & Cie, 1862.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB233_03_0005.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"2 tomes, 1 atlas","dcterms:creator":"Armengaud, Jacques-Eug\u00e8ne","dcterms:subject":"Moteurs \u00e0 vapeur","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2193","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1908","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.5 (3e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1765","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"659","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.5, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1765.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_05_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 5. - 3e \u00e9d., 1765: VI, 592 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1908","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2195","bibo:shortTitle":"M\u00e9taphysique des quantit\u00e9s positives et n\u00e9gatives","dcterms:title":"M\u00e9taphysique des quantit\u00e9s positives et n\u00e9gatives, ou Introduction \u00e0 l'alg\u00e8bre ; par Emanuel Deve","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve, Paris : chez J.J. Paschoud","dcterms:date":"1824","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA53","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043867010205516","bibo:numPages":"151","dcterms:bibliographicCitation":"Develey, Isaac-Emmanuel-Louis. M\u00e9taphysique des quantit\u00e9s positives et n\u00e9gatives. Gen\u00e8ve, Paris : chez J.J. Paschoud, 1824.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA53_0005.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Broch\u00e9, sous cartonnage muet d'\u00e9poque, consolid\u00e9. Int\u00e9rieur frais, non rogn\u00e9. Ex-libris impr. Ph. Bridel, 1935.","dcterms:extent":"IV, 127 p., (4) f. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Develey, Isaac-Emmanuel-Louis","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2195","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1909","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique, t.1","dcterms:title":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique ouvrage dans lequel la th\u00e9orie et l'exp\u00e9rience s'\u00e9clairent ou se suppl\u00e9ent mutuellement","dcterms:alternative":", avec des notes sur plusieurs endroits qui ont paru m\u00e9riter d'\u00eatre approfondis","dcterms:publisher":"Paris : chez Claude-Antoine Jombert","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA36_01","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042667940205516","bibo:numPages":"471","dcterms:bibliographicCitation":"Charles Bossut, Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique ouvrage dans lequel la th\u00e9orie et l'exp\u00e9rience s'\u00e9clairent ou se suppl\u00e9ent mutuellement, t.1, Paris\u00a0: chez Claude-Antoine Jombert, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA36_01_0009.jpg","dcterms:description":"|Pleines reliures d\u2019\u00e9poque, consolid\u00e9es.","dcterms:extent":"2 tomes ; in-8\u00b0 (20 cm)","dcterms:creator":"Bossut, Charles","dcterms:subject":"Hydrodynamique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1909","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2197","bibo:shortTitle":"Expos\u00e9 des m\u00e9thodes g\u00e9n\u00e9rales en math\u00e9matiques","dcterms:title":"Expos\u00e9 des m\u00e9thodes g\u00e9n\u00e9rales en math\u00e9matiques r\u00e9solution et int\u00e9gration des \u00e9quations, applications diverses, d'apr\u00e8s Ho\u00ebne Wronski.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Gauthier-Villars","dcterms:date":"1886","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB49","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990038975400205516","bibo:numPages":"363","dcterms:bibliographicCitation":"West, Emile. Expos\u00e9 des m\u00e9thodes g\u00e9n\u00e9rales en math\u00e9matiques. Paris : Gauthier-Villars, 1886.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB49_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Avec annexe.","dcterms:extent":"X, 314 p.","dcterms:creator":"West, Emile","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2197","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1911","bibo:shortTitle":"Instructions pour les m\u00e9decins de campagne et chirurgiens","dcterms:title":"Instructions pour les m\u00e9decins de campagne et chirurgiens, sur la mani\u00e8re dont ils doivent proc\u00e9der en des cas criminels ou autres\u2026","dcterms:alternative":", dans les Examens officiels & Rapports juridiques qu'ils seront appell\u00e9s \u00e0 faire, de Personnes trouv\u00e9es mortes ou bless\u00e9es dangereusement, & comment ils devront en faire leur Rapport au Juge du lieu ; donn\u00e9es le 7 juillet 1789.","dcterms:publisher":"Berne : A l'Imprimerie de LL.EE.","dcterms:date":"1789","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA236","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990050378740205516","bibo:numPages":"29","dcterms:bibliographicCitation":"Chancellerie F\u00e9d\u00e9rale Suisse, Instructions pour les m\u00e9decins de campagne et chirurgiens, sur la mani\u00e8re dont ils doivent proc\u00e9der en des cas criminels ou autres\u2026, Berne : A l'Imprimerie de LL.EE, 1789.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA236_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Broch\u00e9 sous double couverture, l'une de papier marbr\u00e9 gris-bleu, d'\u00e9poque, l'autre de papier cartonn\u00e9 moderne. Salissures.","dcterms:extent":"19 p.","dcterms:creator":"Suisse Chancellerie F\u00e9d\u00e9rale","dcterms:subject":"M\u00e9decine","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1911","collections_vm_test":"17","collections_vm_prod":"11"},{"bibo:identifier":"2199","bibo:shortTitle":"Abr\u00e9g\u00e9 des vies des anciens philosophes","dcterms:title":"Abr\u00e9g\u00e9 des vies des anciens philosophes, avec un recueil de leurs plus belles maximes","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Lyon : chez Blache et Boget","dcterms:date":"1810","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA78","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990043026770205516","bibo:numPages":"389","dcterms:bibliographicCitation":"F\u00e9nelon, Fran\u00e7ois de Salignac de la Mothe. Abr\u00e9g\u00e9 des vies des anciens philosophes. Lyon : chez Blache et Boget, 1810.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA78_0005.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Demi-reliure d'\u00e9poque, dos lisse orn\u00e9 (tr\u00e8s us\u00e9).\r\n\r\nInt\u00e9rieur un peu bruni, quelques mouillures.\r\n\r\nTimbre de la biblioth\u00e8que du Lieu.","dcterms:extent":"368 p.","dcterms:creator":"F\u00e9nelon, Fran\u00e7ois de Salignac de la Mothe","dcterms:subject":"Histoire des philosophes","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2199","collections_vm_test":"12","collections_vm_prod":"12"},{"bibo:identifier":"1913","bibo:shortTitle":"La gnomonique, ou l'art de faire des cadrans","dcterms:title":"La gnomonique, ou l'art de faire des cadrans","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Ph.N. Lottin : chez Jean Desaint & Charles Saillant","dcterms:date":"1746","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA58","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754966805516","bibo:numPages":"420","dcterms:bibliographicCitation":"Dominique-Fran\u00e7ois Rivard, La gnomonique, ou l'art de faire des cadrans, Paris\u00a0: chez Ph.N. Lottin : chez Jean Desaint & Charles Saillant, 1746.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA58_0007.jpg","dcterms:description":"|Recueil factice de trois ouvrages.","dcterms:extent":"XV, 336 p., Tables, [12] f. de pl.","dcterms:creator":"Rivard, Dominique-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Gnomonique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1913","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2201","bibo:shortTitle":"Elemens raisonn\u00e9s d'alg\u00e8bre","dcterms:title":"Elemens raisonn\u00e9s d'alg\u00e8bre publi\u00e9s \u00e0 l'usage des \u00e9tudians en philosophie par Simon Lhuilier","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : chez J. J. Paschoud","dcterms:date":"1804","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB152_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990041877590205516","bibo:numPages":"473","dcterms:bibliographicCitation":"Delamarche, Charles-Fran\u00e7ois. Elemens raisonn\u00e9s d'alg\u00e8bre. Paris : chez l'Auteur, 1804.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB152_02_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Reliure moderne en demi-chagrin brun. Int\u00e9rieur frais.","dcterms:extent":"2 tomes","dcterms:creator":"L'Huilier, Simon Antoine Jean","dcterms:subject":"Alg\u00e8bre","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2201","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1915","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.6 (2e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1765","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_06","bibo:volume":"6","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"583","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.6, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1765.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_06_0005.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 6. - 2e \u00e9d., 1765: IV, 527 p.","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1915","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2203","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme, t.1","dcterms:title":"Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme ; avec leurs applications aux sciences physiques, aux arts et \u00e0 l'industrie, t.1","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Firmin Didot","dcterms:date":"1855","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB88_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040333340205516","bibo:numPages":"489","dcterms:bibliographicCitation":"Becquerel, Antoine C\u00e9sar. Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme, t.1. Paris : Firmin Didot, 1855.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB88_01_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|T. I \u00e0 III seuls.","dcterms:extent":"Tome 1. - 1855. - XVI, 449 p., 3 pl. d\u00e9pl. : ill.","dcterms:creator":"Becquerel, Antoine C\u00e9sar","dcterms:subject":"Electricit\u00e9","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2203","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2205","bibo:shortTitle":"Nouvel atlas portatif de la g\u00e9ographie ancienne","dcterms:title":"Nouvel atlas portatif de la g\u00e9ographie ancienne.","dcterms:alternative":"Pour servir \u00e0 l'intelligence des auteurs anciens, et guider dans la lecture de l'histoire, de m\u00eame format que l'Atlas de la g\u00e9ographie moderne dress\u00e9 par M. Robert de Vaugondy","dcterms:publisher":"Paris : chez l'Auteur","dcterms:date":"1809","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB16","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990038758430205516","bibo:numPages":"384","dcterms:bibliographicCitation":"L'Huilier, Simon Antoine Jean. Nouvel atlas portatif de la g\u00e9ographie ancienne. Gen\u00e8ve : chez J. J. Paschoud, 1809.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB16_0009.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"XV, 288 p., 16 (i.e. 21) pl.","dcterms:creator":"Delamarche, Charles-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Atlas","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2205","collections_vm_test":"14","collections_vm_prod":"8"},{"bibo:identifier":"1916","bibo:shortTitle":"Tabulae sinuum, tangentium et secantium","dcterms:title":"Tabulae sinuum, tangentium et secantium, et logarithmi sinuum, tangentium, et numerorum ab unitate ad 10000.","dcterms:alternative":"Cum methodo facillima, illarum ope, resolvendi omnia triangula rectilinea et spaerica, et plurimas quaestiones astronomicas.","dcterms:publisher":"Francofurti et Lipsiae : apud Joh. Frid. Fleischer","dcterms:date":"1726","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA239","bibo:volume":"2","dcterms:language":"lat","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990050338850205516","bibo:numPages":"343","dcterms:bibliographicCitation":"Adriaan Vlacq, Tabulae sinuum, tangentium et secantium, et logarithmi sinuum, tangentium, et numerorum ab unitate ad 10000., Francofurti et Lipsiae\u00a0: apud Joh. Frid. Fleischer, 1726.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA239_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns","dcterms:extent":"1 vol.","dcterms:creator":"Vlacq, Adriaan","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1916","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"1918","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 de la sph\u00e8re","dcterms:title":"Trait\u00e9 de la sph\u00e8re","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Jean Desaint & Charles Saillant","dcterms:date":"1743","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA58","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754966905516","bibo:numPages":"166","dcterms:bibliographicCitation":"Dominique-Fran\u00e7ois Rivard, Trait\u00e9 de la sph\u00e8re, Paris\u00a0: chez Jean Desaint & Charles Saillant, 1743.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA58_0447.jpg","dcterms:description":"|Recueil factice de trois ouvrages.","dcterms:extent":"156 p., 3 [i.e. 2] f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Rivard, Dominique-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1918","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2207","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme, t.3","dcterms:title":"Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme ; avec leurs applications aux sciences physiques, aux arts et \u00e0 l'industrie, t.3","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Firmin Didot","dcterms:date":"1856","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB88_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040333340205516","bibo:numPages":"455","dcterms:bibliographicCitation":"Becquerel, Antoine C\u00e9sar. Trait\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 et de magn\u00e9tisme, t.3. Paris : Firmin Didot, 1856.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB88_03_0009.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|T. I \u00e0 III seuls.","dcterms:extent":"Tome 3. - 1856. - 412 p., 13 pl. d\u00e9pl. : ill.","dcterms:creator":"Becquerel, Antoine C\u00e9sar","dcterms:subject":"Magn\u00e9tisme|\u00c9lectro-magn\u00e9tisme","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2207","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1919","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique, t.2","dcterms:title":"Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique ouvrage dans lequel la th\u00e9orie et l'exp\u00e9rience s'\u00e9clairent ou se suppl\u00e9ent mutuellement","dcterms:alternative":", avec des notes sur plusieurs endroits qui ont paru m\u00e9riter d'\u00eatre approfondis","dcterms:publisher":"Paris : chez Claude-Antoine Jombert","dcterms:date":"1775","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA36_02","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042667940205516","bibo:numPages":"473","dcterms:bibliographicCitation":"Charles Bossut, Trait\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire d'hydrodynamique ouvrage dans lequel la th\u00e9orie et l'exp\u00e9rience s'\u00e9clairent ou se suppl\u00e9ent mutuellement, t.2, Paris\u00a0: chez Claude-Antoine Jombert, 1775.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA36_02_0007.jpg","dcterms:description":"|Pleines reliures d\u2019\u00e9poque, consolid\u00e9es. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des nombreuses planches d\u00e9pliantes. Colophon dat\u00e9 de 1771. Prix marqu\u00e9\u00a0: 250.-","dcterms:extent":"2 tomes ; in-8\u00b0 (20 cm)","dcterms:creator":"Bossut, Charles","dcterms:subject":"Hydrodynamique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1919","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"2208","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur une nouvelle mani\u00e8re d'appliquer les chevaux au mouvement des machines","dcterms:title":"M\u00e9moire sur une nouvelle mani\u00e8re d'appliquer les chevaux au mouvement des machines, en y employant de plus leur poids et celui du conducteur.","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : Bachelier","dcterms:date":"1834","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB178","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990020039470205516","bibo:numPages":"37","dcterms:bibliographicCitation":"Perronet, Jean Rodolphe. M\u00e9moire sur une nouvelle mani\u00e8re d'appliquer les chevaux au mouvement des machines. Paris : Bachelier, 1834.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB178_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"24 p., 1 pl.","dcterms:creator":"Perronet, Jean Rodolphe","dcterms:subject":"Chevaux","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2208","collections_vm_test":"1595","collections_vm_prod":"15"},{"bibo:identifier":"1920","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.1","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les fr\u00e8res Estienne, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1754","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"653","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.1, Paris\u00a0: chez les fr\u00e8res Estienne, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1754.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_01_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XXIII, 561 p., pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1920","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2209","bibo:shortTitle":"Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann, t.2, p.2","dcterms:title":"Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann. Tome II. Deuxi\u00e8me Partie.","dcterms:alternative":"Traduit de l'allemand ; avec des notes historiques et critiques de diff\u00e9rens auteurs.","dcterms:publisher":"Paris : chez l'auteur Barrois l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1803","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB95_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040411890205516","bibo:numPages":"431","dcterms:bibliographicCitation":"Winckelmann, Johann Joachim. Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann, t.2, p.2. Paris : chez l'auteur Barrois l'a\u00een\u00e9, 1803.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB95_03_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"3 tomes, 1 vol. de planches","dcterms:creator":"Winckelmann, Johann Joachim","dcterms:subject":"Histoire de l'art","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2209","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1922","bibo:shortTitle":"El\u00e9mens des math\u00e9matiques","dcterms:title":"El\u00e9mens des math\u00e9matiques, o\u00f9 l'on explique les principales propri\u00e9t\u00e9s des grandeurs en g\u00e9n\u00e9ral, le Calcul de ces Grandeurs, & son usage pour la solution des Problemes de Mathematique","dcterms:alternative":"Reli\u00e9 \u00e0 la suite :   El\u00e9mens de g\u00e9om\u00e9trie Yverdon : chez Jean Jacques Genath, 1725 | Trait\u00e9 de trigonom\u00e9trie rectiligne Yverdon : chez Jean Jacques Genath, 1725 :","dcterms:publisher":"Yverdon : Jean-Jaques Genath","dcterms:date":"1725","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA24","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042648570205516","bibo:numPages":"401","dcterms:bibliographicCitation":"Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric de Treytorrens, El\u00e9mens des math\u00e9matiques, o\u00f9 l'on explique les principales propri\u00e9t\u00e9s des grandeurs en g\u00e9n\u00e9ral, le Calcul de ces Grandeurs, & son usage pour la solution des Problemes de Mathematique, Yverdon\u00a0: Jean-Jaques Genath, 1725.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA24_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Pleine reliure d\u2019\u00e9poque, consolid\u00e9e, dos \u00e0 cinq nerfs, pi\u00e8ce de titre.","dcterms:extent":"165, [3] p.","dcterms:creator":"Treytorrens, Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric de","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1922","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2210","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur la compression des liquides et la vitesse du son dans l'eau","dcterms:title":"M\u00e9moire sur la compression des liquides et la vitesse du son dans l'eau par D. Colladon et C. Sturm","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Gen\u00e8ve : Schuchardt","dcterms:date":"1887","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB191","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990015431510205516","bibo:numPages":"117","dcterms:bibliographicCitation":"Colladon, Daniel;Sturm, Charles-Fran\u00e7ois. M\u00e9moire sur la compression des liquides et la vitesse du son dans l'eau. Gen\u00e8ve : Schuchardt, 1887.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB191_0007.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Deux exemplaires identiques. Demi-reliures \u00e0 coins (Menetrey). Couvertures imprim\u00e9es conserv\u00e9es.  Ex-libris manuscrit Munier sur l'un des deux.","dcterms:extent":"90 p., V pl.","dcterms:creator":"Colladon, Daniel|Sturm, Charles-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Acccoustique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2210","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1924","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 du calendrier","dcterms:title":"Trait\u00e9 du calendrier","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Jean Desaint & Charles Saillant","dcterms:date":"1744","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA58","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma99116754966805516","bibo:numPages":"109","dcterms:bibliographicCitation":"Dominique-Fran\u00e7ois Rivard, Trait\u00e9 du calendrier, Paris\u00a0: chez Jean Desaint & Charles Saillant, 1744.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA58_0607.jpg","dcterms:description":"|Recueil factice de trois ouvrages.","dcterms:extent":"IV, 85 p., 1 f. d\u00e9pl. : ill.","dcterms:creator":"Rivard, Dominique-Fran\u00e7ois","dcterms:subject":"Math\u00e9matiques","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1924","collections_vm_test":"10","collections_vm_prod":"10"},{"bibo:identifier":"2213","bibo:shortTitle":"Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann, vol. de planches.","dcterms:title":"Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann. Volume de planches.","dcterms:alternative":"Traduit de l'allemand ; avec des notes historiques et critiques de diff\u00e9rens auteurs.","dcterms:publisher":"Paris : chez l'auteur Barrois l'a\u00een\u00e9","dcterms:date":"1803","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB95_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040411890205516","bibo:numPages":"275","dcterms:bibliographicCitation":"Winckelmann, Johann Joachim. Histoire de l'art chez les anciens par Winkelmann, vol. de planches.. Paris : chez l'auteur Barrois l'a\u00een\u00e9, 1803.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB95_04_0009.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"3 tomes, 1 vol. de planches","dcterms:creator":"Winckelmann, Johann Joachim","dcterms:subject":"Histoire de l'art","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2213","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"2214","bibo:shortTitle":"Dessins des d\u00e9cors d'architecture, de meubles, etc.","dcterms:title":"Dessins des d\u00e9cors d'architecture, de meubles, etc., ex\u00e9cut\u00e9s dans la manufacture de sculpture de Joseph Beunat","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"S.l. : s.n.","dcterms:date":"1810-1813","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXB205","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990042798000205516","bibo:numPages":"105","dcterms:bibliographicCitation":"Beunat, Joseph. Dessins des d\u00e9cors d'architecture, de meubles, etc.. S.l. : s.n., 1810-1813.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXB205_0009.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9|Demi reliure moderne. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur. Timbre de la Biblioth\u00e8que Bertolini (Facult\u00e9 technique, Lausanne).","dcterms:extent":"40 f. de pl., (3) p.","dcterms:creator":"Beunat, Joseph","dcterms:subject":"Dessins","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2214","collections_vm_test":"5","collections_vm_prod":"1"},{"bibo:identifier":"1925","bibo:shortTitle":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie , t.1","dcterms:title":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 1","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leide : chez les Fr\u00e8res Murray","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA64_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020417300205516","bibo:numPages":"433","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert, M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 1, Leide\u00a0: chez les Fr\u00e8res Murray, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA64_01_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Plein cartonnage turquoise d'\u00e9poque, dos lisses avec \u00e9tiquettes et filets dor\u00e9s.","dcterms:extent":"VIII, 407 p.","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Litt\u00e9rature|Histoire|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1925","collections_vm_test":"16|12","collections_vm_prod":"9|12"},{"bibo:identifier":"1928","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.2","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1748","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"581","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.2, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1748.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_02_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"XXIV, 468 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1928","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"2216","bibo:shortTitle":"M\u00e9moire sur la construction des t\u00e9lescopes en verre argent\u00e9","dcterms:title":"M\u00e9moire sur la construction des t\u00e9lescopes en verre argent\u00e9, par L\u00e9on Foucault","dcterms:alternative":"M\u00e9moire sur la construction des t\u00e9lescopes en verre argent\u00e9, par L\u00e9on Foucault","dcterms:publisher":"Paris : Mallet-Bachelier","dcterms:date":"1859","dcterms:temporal":"19e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXC55","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1g1fbol\/alma990040124230205516","bibo:numPages":"57","dcterms:bibliographicCitation":"Foucault, Jean Bernard L\u00e9on. M\u00e9moire sur la construction des t\u00e9lescopes en verre argent\u00e9. Paris : Mallet-Bachelier, 1859.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXC55_0005.jpg","dcterms:description":"pas annot\u00e9","dcterms:extent":"41 p., 1 pl. d\u00e9pliante","dcterms:creator":"Foucault, Jean Bernard L\u00e9on","dcterms:subject":"Optique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-2216","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1929","bibo:shortTitle":"Nouvelle construction de chemin\u00e9es","dcterms:title":"Nouvelle construction de chemin\u00e9es, qui garantit du feu, & de la fum\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9preuve des vents, du soleil, de la pluie, & des autres causes qui font fumer les chemin\u00e9es ordinaires","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Li\u00e8ge : chez F. J. Desoer","dcterms:date":"1760","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA43","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043524290205516","bibo:numPages":"181","dcterms:bibliographicCitation":"Claude L\u00e9opold Gennet\u00e9, Nouvelle construction de chemin\u00e9es, qui garantit du feu, & de la fum\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9preuve des vents, du soleil, de la pluie, & des autres causes qui font fumer les chemin\u00e9es ordinaires, Li\u00e8ge\u00a0: chez F. J. Desoer, 1760.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA43_0005.jpg","dcterms:description":"|Demi-reliure \u00e0 coins, un peu post\u00e9rieure et consolid\u00e9e. Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, notamment des nombreuses planches d\u00e9pliantes.  Ex-libris impr. Roger Monod.","dcterms:extent":"XXVII p., p. 28-142, 13 f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Gennet\u00e9, Claude L\u00e9opold","dcterms:subject":"Arts|M\u00e9tiers","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1929","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1947","bibo:shortTitle":"Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly, t.2","dcterms:title":"Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly : contenant une explication historique de toutes les peintures, tableaux, statues, vases & ornemens qui s'y voient","dcterms:alternative":"; leurs dimensions, & les noms des peintres, des sculpteurs & des graveurs qui les ont faits","dcterms:publisher":"Paris : chez la Veuve Delaulne","dcterms:date":"1738","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA48_02","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043525430205516","bibo:numPages":"423","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Aymar Piganiol de la Force, Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly : contenant une explication historique de toutes les peintures, tableaux, statues, vases & ornemens qui s'y voient, t.2, Paris\u00a0: chez la Veuve Delaulne, 1738.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA48_02_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau racin\u00e9 d\u2019\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs.","dcterms:extent":"Tome 2: 387 p., [8] f. de pl. d\u00e9pl","dcterms:creator":"Piganiol de la Force, Jean Aymar","dcterms:subject":"Architecture|Arts","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1947","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1948","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.5","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1747","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"661","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.5, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1747.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_05_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"596 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1948","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1931","bibo:shortTitle":"Trait\u00e9 des eaux min\u00e9rales","dcterms:title":"Trait\u00e9 des eaux min\u00e9rales, avec plusieurs m\u00e9moires de chymie relatifs \u00e0 cet objet par M. Monnet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez P. Fr. Didot le jeune","dcterms:date":"1768","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA25","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042649650205516","bibo:numPages":"415","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Grimoald Monnet, Trait\u00e9 des eaux min\u00e9rales, avec plusieurs m\u00e9moires de chymie relatifs \u00e0 cet objet par M. Monnet, Paris\u00a0: chez P. Fr. Didot le jeune, 1768.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA25_0007.jpg","dcterms:description":"|Pleine reliure d\u2019\u00e9poque, dos tr\u00e8s orn\u00e9, gardes de papier marbr\u00e9.","dcterms:extent":"XXXII, 359, [8] p.","dcterms:creator":"Monnet, Antoine Grimoald","dcterms:subject":"Chimie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1931","collections_vm_test":"6","collections_vm_prod":"2"},{"bibo:identifier":"1949","bibo:shortTitle":"Institutions newtoniennes","dcterms:title":"Institutions newtoniennes par M. Sigorgne","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Guillyn","dcterms:date":"1769","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA30","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042656620205516","bibo:numPages":"527","dcterms:bibliographicCitation":"Pierre Sigorgne, Institutions newtoniennes par M. Sigorgne, Paris\u00a0: chez Guillyn, 1769.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA30_0005.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau marbr\u00e9 d\u2019\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs.","dcterms:extent":"LVI, XLIX, 393p., 7 [i.e. 6] f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Sigorgne, Pierre","dcterms:subject":"M\u00e9canique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1949","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1933","bibo:shortTitle":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie , t.2","dcterms:title":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 2","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leide : chez les Fr\u00e8res Murray","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA64_02","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020417390205516","bibo:numPages":"495","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert, M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 2, Leide\u00a0: chez les Fr\u00e8res Murray, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA64_02_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Plein cartonnage turquoise d'\u00e9poque, dos lisses avec \u00e9tiquettes et filets dor\u00e9s.","dcterms:extent":"478 p.","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Litt\u00e9rature|Histoire|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1933","collections_vm_test":"16|12","collections_vm_prod":"9|12"},{"bibo:identifier":"1934","bibo:shortTitle":"Essai sur les usages des montagnes","dcterms:title":"Essai sur les usages des montagnes, avec une lettre sur le Nil","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Zuric : ch\u00e9s Heidegguer & Comp","dcterms:date":"1754","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA45","bibo:volume":"2","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990009537890205516","bibo:numPages":"455","dcterms:bibliographicCitation":"Elie Bertrand, Essai sur les usages des montagnes, avec une lettre sur le Nil, Zuric\u00a0: ch\u00e9s Heidegguer & Comp, 1754.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA45_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Demi-reliure \u00e0 coins consolid\u00e9e, dos \u00e0 cinq nerfs sans ornement et us\u00e9, \u00e9raflures sur les plats.","dcterms:extent":"XVI, 412 S.","dcterms:creator":"Bertrand, Elie","dcterms:subject":"G\u00e9ographique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1934","collections_vm_test":"14","collections_vm_prod":"8"},{"bibo:identifier":"1951","bibo:shortTitle":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie , t.5","dcterms:title":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 5","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leide : chez les Fr\u00e8res Murray","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA64_05","bibo:volume":"5","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020424170205516","bibo:numPages":"565","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert, M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 5, Leide\u00a0: chez les Fr\u00e8res Murray, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA64_05_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Plein cartonnage turquoise d'\u00e9poque, dos lisses avec \u00e9tiquettes et filets dor\u00e9s.","dcterms:extent":"XX, 531 p.","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Litt\u00e9rature|Histoire|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1951","collections_vm_test":"16|12","collections_vm_prod":"9|12"},{"bibo:identifier":"1936","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.3","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1748","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"659","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.3, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1748.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_03_0011.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"575 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1936","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1952","bibo:shortTitle":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale, t.1 (5e \u00e9d.)","dcterms:title":"Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez les Fr\u00e8res Guerin","dcterms:date":"1759","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA5_01","bibo:volume":"1","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990040026310205516","bibo:numPages":"541","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Antoine Nollet, Le\u00e7ons de physique exp\u00e9rimentale par M. l'Abb\u00e9 Nollet, t.1, Paris\u00a0: chez les Fr\u00e8res Guerin, 1759.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA5_01_0007.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"Tome 1. - 5e \u00e9d., 1759: CVIII, 379 p","dcterms:creator":"Nollet, Jean Antoine","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1952","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1937","bibo:shortTitle":"De la pluralit\u00e9 des mondes","dcterms:title":"De la pluralit\u00e9 des mondes ; ouvrage dans le gout de celui de Mr. de Fontenelle sur le m\u00eame sujet,","dcterms:alternative":"Mais o\u00f9 l'on \u00e9tablit, par des Raisons Philosophiques, & par des Conjectures tout-\u00e0-fait vraisemblables, ce qu'il n'a pas propos\u00e9 que comme un simple Jeu d'Esprit","dcterms:publisher":"La Haye : chez Jean Neaulme","dcterms:date":"1724","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA26","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990042652510205516","bibo:numPages":"351","dcterms:bibliographicCitation":"Christiaan Huygens, De la pluralit\u00e9 des mondes ; ouvrage dans le gout de celui de Mr. de Fontenelle sur le m\u00eame sujet, La Haye\u00a0: chez Jean Neaulme, 1724.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA26_0007.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage beige granit\u00e9.","dcterms:extent":"XXXVI, 276 p., 4 pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Huygens, Christiaan","dcterms:subject":"Philosophie|Astronomie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1937","collections_vm_test":"12|9","collections_vm_prod":"12|13"},{"bibo:identifier":"1953","bibo:shortTitle":"Elemens des fortifications","dcterms:title":"Elemens des fortifications","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Charles-Antoine Jombert","dcterms:date":"1739","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA7","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041944350205516","bibo:numPages":"277","dcterms:bibliographicCitation":"Guillaume Le Blond, Elemens des fortifications, Paris\u00a0: chez Charles-Antoine Jombert, 1739.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA7_0005.jpg","dcterms:description":"quelques-uns","dcterms:extent":"[12], 230, [10] p., 13 pl. d\u00e9pliantes","dcterms:creator":"Le Blond, Guillaume","dcterms:subject":"Fortifications","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1953","collections_vm_test":"8","collections_vm_prod":"7"},{"bibo:identifier":"1939","bibo:shortTitle":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie , t.3","dcterms:title":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 3","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leide : chez les Fr\u00e8res Murray","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA64_03","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020423970205516","bibo:numPages":"447","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert, Cornelius Tacitus, M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 3, Leide\u00a0: chez les Fr\u00e8res Murray, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA64_03_0007.jpg","dcterms:description":"|Plein cartonnage turquoise d'\u00e9poque, dos lisses avec \u00e9tiquettes et filets dor\u00e9s.","dcterms:extent":"432 p.","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'|Tacitus, Cornelius","dcterms:subject":"Litt\u00e9rature|Histoire|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1939","collections_vm_test":"16|12","collections_vm_prod":"9|12"},{"bibo:identifier":"1941","bibo:shortTitle":"Le spectacle de la nature, t.4","dcterms:title":"Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu","dcterms:date":"1746","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA57_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043875550205516","bibo:numPages":"673","dcterms:bibliographicCitation":"Antoine Pluche, Le spectacle de la nature, ou entretiens sur les particularit\u00e9s de l'histoire naturelle qui ont paru les plus propres \u00e0 rendre les jeunes-gens curieux, & \u00e0 leur former l'esprit, t.4, Paris\u00a0: chez la veuve Estienne & Fils, rue S. Jacques, \u00e0 la Vertu, 1746.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA57_04_0009.jpg","dcterms:description":"","dcterms:extent":"599 p., pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Pluche, Antoine","dcterms:subject":"Sciences naturelles","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1941","collections_vm_test":"11","collections_vm_prod":"16"},{"bibo:identifier":"1942","bibo:shortTitle":"Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly, t.1","dcterms:title":"Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly : contenant une explication historique de toutes les peintures, tableaux, statues, vases & ornemens qui s'y voient","dcterms:alternative":"; leurs dimensions, & les noms des peintres, des sculpteurs & des graveurs qui les ont faits","dcterms:publisher":"Paris : chez la Veuve Delaulne","dcterms:date":"1738","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA48_01","bibo:volume":"","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990043525430205516","bibo:numPages":"381","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Aymar Piganiol de la Force, Nouvelle description des ch\u00e2teaux et parcs de Versailles et de Marly : contenant une explication historique de toutes les peintures, tableaux, statues, vases & ornemens qui s'y voient, t.1, Paris : chez la Veuve Delaulne, 1738.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA48_01_0009.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau racin\u00e9 d\u2019\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs.","dcterms:extent":"Tome 1: 331 p., [8] f. de pl. d\u00e9pl.","dcterms:creator":"Piganiol de la Force, Jean Aymar","dcterms:subject":"Architecture|Arts","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1942","collections_vm_test":"4732","collections_vm_prod":"3"},{"bibo:identifier":"1944","bibo:shortTitle":"Essais de physique","dcterms:title":"Essais de physique","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Paris : chez Durand","dcterms:date":"1743","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA3","bibo:volume":"3","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990041942860205516","bibo:numPages":"363","dcterms:bibliographicCitation":"Jean Philippe Loys de Ch\u00e9seaux, Essais de physique, Paris\u00a0: chez Durand, 1743.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA3_0007.jpg","dcterms:description":"|Reliure plein veau d\u2019\u00e9poque, dos orn\u00e9 \u00e0 cinq nerfs.","dcterms:extent":"317 p., 10 pl. d\u00e9pliantes","dcterms:creator":"Ch\u00e9seaux, Jean Philippe Loys de","dcterms:subject":"Physique","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1944","collections_vm_test":"9","collections_vm_prod":"13"},{"bibo:identifier":"1946","bibo:shortTitle":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie , t.4","dcterms:title":"M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 4","dcterms:alternative":"","dcterms:publisher":"Leide : chez les Fr\u00e8res Murray","dcterms:date":"1783","dcterms:temporal":"18e. Si\u00e8cle","dcterms:type":"imprim\u00e9","bibo:locator":"AXA64_04","bibo:volume":"4","dcterms:language":"fre","dcterms:isFormatOf":"https:\/\/epfl.swisscovery.slsp.ch\/permalink\/41SLSP_EPF\/1353vaj\/alma990020424110205516","bibo:numPages":"471","dcterms:bibliographicCitation":"Jean le Rond d'Alembert, M\u00e9langes de litt\u00e9rature, d'histoire et de philosophie, tome 4, Leide\u00a0: chez les Fr\u00e8res Murray, 1783.","dcterms:relation":"C:\/Users\/geoffroy\/Desktop\/tmp\/plume_thumbnails\/CHEPFL_LIPR_AXA64_04_0007.jpg","dcterms:description":"quelques-uns|Plein cartonnage turquoise d'\u00e9poque, dos lisses avec \u00e9tiquettes et filets dor\u00e9s.","dcterms:extent":"456 p.","dcterms:creator":"Alembert, Jean le Rond d'","dcterms:subject":"Litt\u00e9rature|Histoire|Philosophie","dcterms:identifier":"https:\/\/doi.org\/10.26035\/epfl-plume-1946","collections_vm_test":"16|12","collections_vm_prod":"9|12"}]